[{"description": "Le th\u00e9\u00e2tre a \u00e9t\u00e9 construit en 1866 et s'appelait alors le th\u00e9\u00e2tre des Menus Plaisirs. Entre 1866 et 1888, il changera \u00e0 plusieurs reprises de nom pour devenir en 1888 le Th\u00e9\u00e2tre Libre. Il est alors dirig\u00e9 par Andr\u00e9 Antoine, jeune employ\u00e9 de la Compagnie du Gaz et metteur en sc\u00e8ne passionn\u00e9 de th\u00e9\u00e2tre. Andr\u00e9 Antoine souhaite faire du Th\u00e9\u00e2tre Libre un vrai th\u00e9\u00e2tre litt\u00e9raire public, laboratoire d'essai o\u00f9 les jeunes auteurs dramatiques et litt\u00e9raires auront la possibilit\u00e9 d'\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s. Il produit ainsi un nombre record d'\u0153uvres in\u00e9dites d'auteurs tels qu'Ibsen, Hauptman, Tolsto\u00ef, Strindberg, Verga, Tourgueniev, Goncourt, Zola, Mend\u00e8s, Claudel ou Villiers de L'Isle-Adam. Andr\u00e9 Antoine exp\u00e9rimente \u00e9galement de nouvelles techniques de mise en sc\u00e8ne et de jeu des acteurs, qui en font un pr\u00e9curseur du th\u00e9\u00e2tre contemporain. Entre 1894 et 1897, Andr\u00e9 Antoine doit quitter le Th\u00e9\u00e2tre Libre faute de ressources suffisantes pour en assurer la sous-location, avant d'\u00eatre rappel\u00e9 par Madame Cantin, propri\u00e9taire des lieux, pour le diriger. Le th\u00e9\u00e2tre prend alors le nom de Th\u00e9\u00e2tre Antoine. Andr\u00e9 Antoine poursuit son travail au th\u00e9\u00e2tre jusqu'en 1906. Des \u0153uvres th\u00e9\u00e2trales de premier plan y sont ainsi pr\u00e9sent\u00e9es : Poil de Carotte de Jules Renard, l'adaptation de La Terre d'\u00c9mile Zola, l'adaptation de Boule de Suif de Guy de Maupassant, Le Vieil Heildelberg de Meyer Foerster... En 1906, Andr\u00e9 Antoine prend la direction du Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on. Firmin G\u00e9mier lui succ\u00e8de et continue brillamment dans la m\u00eame voie, suivi de Ren\u00e9 Rocher en 1928 et Marcel Paston en 1934. En 1943, la com\u00e9dienne Simone Berriau prend la direction du th\u00e9\u00e2tre et y fera jouer l'\u0153uvre dramatique de Jean-Paul Sartre. Entre 1984 et 2008, sa fille H\u00e9l\u00e9na Bossis prend le relai, puis son mari Daniel Dar\u00e8s jusqu'en 2011.\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 de gestion du Th\u00e9\u00e2tre Antoine est reprise en 2011 par Laurent Ruquier et Jean-Marc Dumontet.\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8705356, "lng": 2.3554181}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "14 boulevard de Strasbourg "}}, "phone": "01.42.08.77.71", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1408/images/200/bb84b4374fb011b01bced3be7d1c82f1.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Antoine", "images": [{"checksum": "e801e4cace321dd2a91186dd10bab224", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1408/images/200/bb84b4374fb011b01bced3be7d1c82f1.jpg", "path": "full/2de22b9d2f6cf3b4858a3a9d3e3bb9f3e2c5714a.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\u00c9douard Baer aimait les livres de Patrick Modiano, connaissant son \u0153uvre comme un pays auquel on revient sans cesse, parce qu'il vous est familier, parce que, sans tr\u00e8s bien savoir pourquoi, ni vouloir l'expliquer, les paysages raisonnent. Lorsqu'\u00c9douard Baer a demand\u00e9 \u00e0 Modiano de lui \"pr\u00eater\" ", "dateStart": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1069793/images/200/109ec15fa66af9c4cec37ba4db1e8608.jpg"], "dateEnd": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "3ceddefa943268c8e22fea94626c852c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1069793/images/200/109ec15fa66af9c4cec37ba4db1e8608.jpg", "path": "full/51cce8fa2b142de3833cfd5ea5679e3792abf78c.jpg"}], "name": "Un pedigree"}, {"description": "L'humoriste et ancien journaliste revient sur sc\u00e8ne. Tout le monde en prend pour son grade, car rien ne lui \u00e9chappe.\u00a0Il navigue\u00a0sur le quotidien et l'actualit\u00e9 o\u00f9, comme \u00e0 son habitude, il n'\u00e9pargne personne, que ce soit dans le monde politique ou les ", "dateStart": "2016-10-10T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1018668/images/200/a0caa7f77256db9aef92124b86608862.jpg"], "dateEnd": "2016-10-10T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a0155226b40bb1366889691edcb45f65", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1018668/images/200/a0caa7f77256db9aef92124b86608862.jpg", "path": "full/2b0302bfe0f654d4b3250d5d694616a5ae724a28.jpg"}], "name": "Bernard Mabille : De la t\u00eate aux pieds"}, {"description": "Marion que l\u2019on surnomme \u00ab peau de vache \u00bb depuis son enfance, surveille, discute, et contr\u00f4le tout\u2026 jusqu\u2019aux ma\u00eetresses de son mari, Alexis. Il est violoncelliste de renomm\u00e9e internationale, calme, s\u00fbr de lui et de son talent, mais l\u00e2che lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019affronter sa femme. Ils forment un couple apparemment harmonieux jusqu\u2019au jour o\u00f9 Pauline, une journaliste douce et s\u00e9duisante, fait irruption dans leur vie\u2026 Qui sera la plus peau de vache des deux ? ", "dateStart": "2016-09-08T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1018662/images/200/5c8bbdb9f7487c5221cb119cec4d7439.jpg"], "dateEnd": "2016-09-08T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "75a3a9b174ebd49a74ed614e709780cf", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1018662/images/200/5c8bbdb9f7487c5221cb119cec4d7439.jpg", "path": "full/4371d906826736ded0b376d068ff5eb131a5738e.jpg"}], "name": "Peau de vache"}], "website": "www.theatre-antoine.com"}, {"description": "Premi\u00e8re structure en b\u00e9ton arm\u00e9 pour une salle de spectacle, le b\u00e2timent de style d\u00e9co, fruit de l\u2019imagination des fr\u00e8res Perret, qui abrite aujourd\u2019hui le Th\u00e9\u00e2tre, la Com\u00e9die et le Studio des Champs-\u00c9lys\u00e9es est une v\u00e9ritable incarnation de la modernit\u00e9, et un \u00e9branlement de la tradition. \r\nD\u00e8s son inauguration en 1913 par L\u00e9on Poirier, c'est aussi \u00e0 travers sa programmation que la salle  \u00e9tonne par son audace. Sous la direction de Jacques H\u00e9bertot, la pi\u00e8ce Le B\u0153uf sur le Toit de Jean Cocteau cr\u00e9era l'\u00e9v\u00e9nement mais aussi le scandale, et donnera d\u00e9finitivement le ton. \r\nTout au long du si\u00e8cle, de nombreuses pi\u00e8ces avant-gardistes y ont marqu\u00e9 l'histoire par leur force et leur audace (La Machine Infernale de Jean Cocteau y conna\u00eetra son premier grand succ\u00e8s)\r\nLes directeurs se succ\u00e8dent, mais poursuivent toujours la vocation premi\u00e8re de la Com\u00e9die, \u00e0 savoir la promotion et le soutien du th\u00e9\u00e2tre d'essai. \r\nSous l'impulsion de Michel Fagadeau, qui prend la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre en 1994, la programmation s'anglicise\u00a0: de nombreuses pi\u00e8ces du r\u00e9pertoire anglo-saxon sont mises en sc\u00e8ne afin de les faire conna\u00eetre au grand public (Bernard Shaw, Agatha Christie, Andrew Payne ou encore Harold Pinter).\r\nApr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Michel Fagadau en f\u00e9vrier 2011, St\u00e9phanie Fagadau-Mercier, sa fille et jusqu'alors directrice artistique du Studio des Champs-\u00c9lys\u00e9es, a repris la direction de la salle et perp\u00e9tue avec talent et fid\u00e9lit\u00e9 l\u2019h\u00e9ritage d\u2019un si\u00e8cle de cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale. \r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8656517, "lng": 2.3032794}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "15 avenue Montaigne "}}, "phone": "01.53.23.99.19", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1908/images/200/1254908684932.jpg"], "name": "Com\u00e9die des Champs-\u00c9lys\u00e9es", "images": [{"checksum": "16c0d885fd64e4365711dcd9b80222ef", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1908/images/200/1254908684932.jpg", "path": "full/589dbbced7e039f2013caf5ece13248a5d53d3de.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "L'artiste, apr\u00e8s le succ\u00e8s de son dernier show et deux ans d'absence, revient sur la sc\u00e8ne parisienne pr\u00e9senter son nouveau spectacle. Il n\u2019a toujours peur de rien, d\u00e9boulonne ses contemporains et tous les objets d\u2019actualit\u00e9 ou de scandale. Dans une syntaxe irr\u00e9prochable et un vocabulaire recherch\u00e9, il tire \u00e0 vue mais avec doigt\u00e9. ", "dateStart": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053347/images/200/606403608ec28fa5092fd8c57196700b.jpg"], "dateEnd": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "adb31f2f5ebc6a142fdb6ecdc9c5c425", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053347/images/200/606403608ec28fa5092fd8c57196700b.jpg", "path": "full/e9a24da55eef279d45986e96fa0b581688f63b53.jpg"}], "name": "Gaspard Proust"}], "website": "www.comediedeschampselysees.com"}, {"description": "\r\nStein, un cabaratier venu de province, \u00e0 la folle id\u00e9e d'ouvrir en 1910 un \u00e9tablissement (qu'il nomme La truie qui file) en dehors du quartier habituel des cabarets montmartrois... Et c'est un \u00e9chec\u00a0: les directeurs ont beau se succ\u00e9der, rebaptiser l'endroit et y mettre toute leur \u00e9nergie, l'affaire ne prend pas. \r\nPour l'anecdote, le nom du Th\u00e9\u00e2tre vient de Roger Ferr\u00e9ol et Andr\u00e9 Dalh qui deviennent directeur du lieu en 1922. Alors qu'ils lui cherchent vainement un nom, Andr\u00e9 Dalh d\u00e9clare\u00a0: \u00ab\u00a0Pour ne rien trouver, faut-il que nous soyons \u00e2nes !\u00a0\u00bb, et Roger Ferr\u00e9ol rench\u00e9rit : \u00ab\u00a0Mais, la voil\u00e0 notre enseigne ! Nous sommes deux et nous sommes des \u00e2nes. \u00bb\r\nMais c'est \u00e0 partir de 1928 et de la prise de direction du th\u00e9\u00e2tre par Henri Alibert que la salle, qui a pour devise \u00ab\u00a0Bien braire et laisser rire\u00a0\u00bb, va enfin trouver son public et prendre son envol. Au fil des d\u00e9cennies, il accueillera les chansonniers les plus courus de l'\u00e9poque\u00a0; on peut citer Pierre Dac, Jean Rigaux, Champi, Robert Rocca, Jacques Grello, Pierre-Jean Vaillard, Anne-Marie Carri\u00e8re,  Rom\u00e9o Carles, Jacques Bodoin ou encore Jean Poiret. \r\nDepuis 1995, c'est l\u2019humoriste Jacques Mailhot qui a repris les r\u00eanes d'un th\u00e9\u00e2tre devenu la r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de satire politique.\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8843311, "lng": 2.3316345}, "address": {"postalCode": "75018", "city": "Paris 18e", "street": "100 boulevard de Clichy "}}, "phone": "01.46.06.10.26", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1993/images/200/1291036606745.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre des Deux \u00c2nes", "images": [{"checksum": "6c735af7928b2e758533f1f857cbf25b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1993/images/200/1291036606745.jpg", "path": "full/273e34e12c7893269fc15a15b9ba402117e61704.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Les artistes du Th\u00e9\u00e2tre des Deux \u00c2nes reviennent avec une nouvelle revue sur la politique.\u00a0\u200bIls\u00a0sont de nouveau r\u00e9unis dans le but de rire de tout : de la politique bien s\u00fbr, et notamment de la Pr\u00e9sidentielle et des primaires, des hommes politiques encore plus et de l'actualit\u00e9, \u00e9videmment, laquelle parfois s'emballe et se contredit. ", "dateStart": "2016-10-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1042272/images/200/a8aa8566afdef7b107fe9428abe6a185.jpg"], "dateEnd": "2016-10-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "72ab2d645c2fd431fe830fa643d5c777", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1042272/images/200/a8aa8566afdef7b107fe9428abe6a185.jpg", "path": "full/3aa0e4c5ce8419eefe3cfeac2f5ccecc84117e52.jpg"}], "name": "Les Primaires\u2026 des primates"}, {"description": "L'humoriste pr\u00e9sente une com\u00e9die satirique faite d'analyses humoristiques de l'actualit\u00e9, de sketches, de chansons et d'imitations dans l'esprit typique des chansonniers. Le show suit au jour le jour la campagne pr\u00e9sidentielle de 2017 : de Hollande \u00e0 Sarkozy, de Jupp\u00e9 \u00e0 Macron mais aussi de Joey Star \u00e0 Nabilla : tous les sujets br\u00fblants y passent afin de transformer les sanglots de l'info en larmes de rire ! (1h30)", "dateStart": "2016-11-06T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1095040/images/200/a7d042c7fb09fa9092852b8a416a60b7.jpg"], "dateEnd": "2016-11-06T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "eb3154b70b91ed3cca631214edb97e3c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1095040/images/200/a7d042c7fb09fa9092852b8a416a60b7.jpg", "path": "full/f0d6862c2f0238b420c4e7261c8242d474301b93.jpg"}], "name": "Paul Dureau : Politic Circus"}], "website": "www.2anes.com"}, {"description": "la piece classique Hansel et Gretel est mise en sc\u00e8ne d'une fa\u00e7on trop criarde. je regrette que la tonalit\u00e9 vocale ne permette pas aux enfants de comprendre toutes les paroles. le frere et la soeur  se chamaillent trop. le mimetisme naturel des enfants les incitent \u00e0 cette agitation criarde, d\u00e9cors musique costumes lumieres ok", "position": {"gps": {"lat": 48.85980379999999, "lng": 2.3530929}, "address": {"postalCode": "75004", "city": "Paris 4e", "street": "6 rue Pierre-au-Lard "}}, "phone": "01.42.78.46.42", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre L'Essa\u00efon", "images": [{"checksum": "61c55239ecde60b679596ffeb38f87b6", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg", "path": "full/4254fa1e15a176c835b9c42c77fa386b5496bb6c.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un couple mari\u00e9, Sarah et Richard, vit ais\u00e9ment, dans le confort d'un cottage, pr\u00e8s de Londres. Le duo semble \"aller de soi\". Plusieurs fois par semaine, Sarah re\u00e7oit avec la complicit\u00e9 de son mari, la visite de \"Max\", son amant. Les r\u00e8gles de ce jeu semblent avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies d'un commun accord. Dans ce climat d'une inqui\u00e9tante s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, les visites de \"Max\" vont devenir le principal sujet de conversation du couple. (50min)", "dateStart": "2016-11-08T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1092542/images/200/e90d3a9c6d0dec854da1a90b846e929e.jpg"], "dateEnd": "2016-11-08T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "be0e82db072bde023e34f32c18105d79", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1092542/images/200/e90d3a9c6d0dec854da1a90b846e929e.jpg", "path": "full/a711de7ea94985ba9cd8f291b54d0168de7c31a9.jpg"}], "name": "L'Amant"}, {"description": "Lucidor est tomb\u00e9 malade \u00e0 la campagne, dans le ch\u00e2teau qu\u2019il vient d\u2019acqu\u00e9rir. Ang\u00e9lique, la fille de la concierge du ch\u00e2teau, s\u2019est \u00e9prise de lui sans l\u2019avouer, mais Lucidor a vu ses larmes. Revenant au ch\u00e2teau deux mois plus tard, il est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \u00e9pouser Ang\u00e9lique, s\u2019il peut s\u2019assurer qu\u2019elle l\u2019aime pour lui-m\u00eame et non pour son argent. (1h10)", "dateStart": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1075422/images/200/821a023759f7602483faf76ad2f891d3.jpg"], "dateEnd": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "d3b529b9d63b880446b05df9df3789cd", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1075422/images/200/821a023759f7602483faf76ad2f891d3.jpg", "path": "full/605684dc7afa17aa006b2151d940fc4a4858290a.jpg"}], "name": "L'\u00c9preuve"}, {"description": "Un couple \u00e9clate en se laissant envahir par le malheur du monde\u2026 (45min)", "dateStart": "2016-11-08T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg"], "dateEnd": "2016-11-08T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "61c55239ecde60b679596ffeb38f87b6", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg", "path": "full/4254fa1e15a176c835b9c42c77fa386b5496bb6c.jpg"}], "name": "Ashes to ashes"}, {"description": "Les com\u00e9diens m\u00e9langent la vie des coulisses et le jeu de la sc\u00e8ne. Histoires d\u00e9cal\u00e9es, personnages vaudevillesques. Noir. Respiration. Est-ce le personnage ou le com\u00e9dien qui parle ? (1h10)", "dateStart": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1085785/images/200/294ab7970208ca66aa710e1d9a56280c.jpg"], "dateEnd": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "1d0242f8f8fc2c8be71af074629a09ce", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1085785/images/200/294ab7970208ca66aa710e1d9a56280c.jpg", "path": "full/fd294cf6979ce213ddb44358992215d39937fb53.jpg"}], "name": "Folies mania !"}, {"description": "Neck Mergitur et de Zig Zig Zebra vivent un v\u00e9ritable thriller romantique dans un Paris \u00e9tonnants, de ses toits \u00e0 ses catacombes, entre narration, chanson et jeu. (1h15)", "dateStart": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1072078/images/200/be0676d613c85eca3d3dc144e5c94983.jpg"], "dateEnd": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2acd9b7244730831db6b9d34cd3a5b69", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1072078/images/200/be0676d613c85eca3d3dc144e5c94983.jpg", "path": "full/840e7270689a0a093aff1a0ff5f3066081bfacd6.jpg"}], "name": "Urbex Romance"}, {"description": "L'histoire de la mort de Dieu par un petit gar\u00e7on qui grandit et qui n'est pas content : souvenirs d'enfance po\u00e9tiques et d\u00e9cal\u00e9s, cours de philosophie qui d\u00e9g\u00e9n\u00e8re, r\u00e8glements de compte\u2026 (1h)", "dateStart": "2016-11-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1092540/images/200/be08bb1f17686efa1c738e5b1649f554.jpg"], "dateEnd": "2016-11-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "55334f500f4e4d60ebba06e085e88a24", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1092540/images/200/be08bb1f17686efa1c738e5b1649f554.jpg", "path": "full/827a0658bf22a9192b3c3579f27b3cf42bd03cb4.jpg"}], "name": "Dieu est mort, chronique d'un petit gar\u00e7on"}, {"description": "Une adaptation de ", "dateStart": "2016-10-06T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078849/images/200/f53452c9e1799d459e4fadff42741e36.jpg"], "dateEnd": "2016-10-06T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c6d4d1564793803faeb88710d24959cc", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1078849/images/200/f53452c9e1799d459e4fadff42741e36.jpg", "path": "full/40cde29c200b64ec9cefa83f103713d5f69091d1.jpg"}], "name": "Gelsomina"}, {"description": "Alors que la guerre \u00e9clate, JuanLuis Barox, une jeune recrue, et le viril capitaine Castra se retrouvent isol\u00e9s. Commence alors une folie clownesque pleine de surprises\u2026 (1h)", "dateStart": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1073237/images/200/00c78cfa811fa99c547fcb20a8c5adc8.jpg"], "dateEnd": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "8ab436df0d86996f1dd6fc9eb7066d7a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1073237/images/200/00c78cfa811fa99c547fcb20a8c5adc8.jpg", "path": "full/997e355dccbc7a179004b697e1933c7212685b42.jpg"}], "name": "War Pig"}, {"description": "Bravo Bravo Bravo", "dateStart": "2016-09-17T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/898347/images/200/54579b8cb76ba62b1434a55605dde718.jpg"], "dateEnd": "2016-09-17T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "91ac980ca933d3b72c61e74e9a2b9ba3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/898347/images/200/54579b8cb76ba62b1434a55605dde718.jpg", "path": "full/566e9191fa598315239089aa930e1108feeb2194.jpg"}], "name": "Le Comte de Monte-Cristo"}, {"description": "Racine, revu et s\u00e9v\u00e8rement corrig\u00e9 : dix savoureuses recettes pour d\u00e9caper un classique ! (1h10)", "dateStart": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/437151/images/200/65460983c18236ff0801036a84a826d5.jpg"], "dateEnd": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "8db65660f2a4f4c3454d88eb0b90b0f5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/437151/images/200/65460983c18236ff0801036a84a826d5.jpg", "path": "full/87769f24f16f6b36af2ef31f51f30de450c6e1e1.jpg"}], "name": "Racine par la racine"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-04-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg"], "dateEnd": "2017-04-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "61c55239ecde60b679596ffeb38f87b6", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg", "path": "full/4254fa1e15a176c835b9c42c77fa386b5496bb6c.jpg"}], "name": "Le Club des magiciens"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-02-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg"], "dateEnd": "2017-02-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "61c55239ecde60b679596ffeb38f87b6", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg", "path": "full/4254fa1e15a176c835b9c42c77fa386b5496bb6c.jpg"}], "name": "Grosse col\u00e8re"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg"], "dateEnd": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "61c55239ecde60b679596ffeb38f87b6", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg", "path": "full/4254fa1e15a176c835b9c42c77fa386b5496bb6c.jpg"}], "name": "Vampires ! Ou la l\u00e9gende de Dracula"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg"], "dateEnd": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "61c55239ecde60b679596ffeb38f87b6", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg", "path": "full/4254fa1e15a176c835b9c42c77fa386b5496bb6c.jpg"}], "name": "La Folle histoire du Chaperon Rouge"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-03-18T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/48161/images/200/80948151249446149c892289a9993ae0.jpg"], "dateEnd": "2017-03-18T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "18e5d9975984332a24b029dc76d50279", "url": "http://files.offi.fr/evenement/48161/images/200/80948151249446149c892289a9993ae0.jpg", "path": "full/a9e015052deba68e692f17629cb78571406ca0fa.jpg"}], "name": "Les Trois petits cochons"}, {"description": "Une com\u00e9die op\u00e9rette qui interroge la vie, l'\u00e2ge adulte, celui de l'enfance et le passage de l'un \u00e0 l'autre (d\u00e8s 5 ans). ", "dateStart": "2017-04-03T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/33504/images/200/1304934785758.jpg"], "dateEnd": "2017-04-03T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "e57fa942fd9b9e13e28a42cc5fbeec02", "url": "http://files.offi.fr/evenement/33504/images/200/1304934785758.jpg", "path": "full/6c9480afee4948829fe099611621f25d741145a4.jpg"}], "name": "Alice au pays des merveilles"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-12-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg"], "dateEnd": "2016-12-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "61c55239ecde60b679596ffeb38f87b6", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2293/images/200/9e21c5db8cfa1a0ed9de93230cbc34cf.jpg", "path": "full/4254fa1e15a176c835b9c42c77fa386b5496bb6c.jpg"}], "name": "Le No\u00ebl des mongolfi\u00e8res"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-02-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/51224/images/200/b15745a7f4f791c191bca406d19c02eb.jpg"], "dateEnd": "2017-02-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "d08073d9c8fa832bf006a0216b0add60", "url": "http://files.offi.fr/evenement/51224/images/200/b15745a7f4f791c191bca406d19c02eb.jpg", "path": "full/17d01fbe3de35315bb5d9b509ea9c25b015c00e2.jpg"}], "name": "Les Mots doux de Farfadoux"}, {"description": "Une histoire sur la peur, le d\u00e9sir et l'amour ! (d\u00e8s 4 ans). ", "dateStart": "2017-01-21T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/40175/images/200/1296039766777.jpg"], "dateEnd": "2017-01-21T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "639ac41b95b77c4788a532703d5ded40", "url": "http://files.offi.fr/evenement/40175/images/200/1296039766777.jpg", "path": "full/b4af8dd721e3f59aab4612814f3410020b977d46.jpg"}], "name": "La Belle et la B\u00eate"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/53877/images/200/ae48d53742a1edc8a6f30d6255014288.jpg"], "dateEnd": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "863369075e0e4ef1e8f4c40e3803ede9", "url": "http://files.offi.fr/evenement/53877/images/200/ae48d53742a1edc8a6f30d6255014288.jpg", "path": "full/32bdd5b8ce18beef9a0c483c48cb3bddca293230.jpg"}], "name": "Le Petit poilu illustr\u00e9, la grande guerre racont\u00e9e aux enfants"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/51988/images/200/82ff14a44aebb5dd0d5436e9ce6ae58b.jpg"], "dateEnd": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "ff6e46e557cb6df9d3e123af4808e37c", "url": "http://files.offi.fr/evenement/51988/images/200/82ff14a44aebb5dd0d5436e9ce6ae58b.jpg", "path": "full/3676752fedc791da615c2e0c6607f95fe81e22e0.jpg"}], "name": "Le Pays Toutencarton"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/51222/images/200/212124f65c084e8255e7ddab3d35f566.jpg"], "dateEnd": "2017-01-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "20a8cc0499ec50911dd292651f45cf59", "url": "http://files.offi.fr/evenement/51222/images/200/212124f65c084e8255e7ddab3d35f566.jpg", "path": "full/1ba0372feed96b167788be94c181a5d0fa2b6722.jpg"}], "name": "Roule, roule galette !"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-12-17T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/53873/images/200/10e8c20dc6b220242dcfdae101af255d.jpg"], "dateEnd": "2016-12-17T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "4cd1cbcd4379aac6cdf73b50cb9b00af", "url": "http://files.offi.fr/evenement/53873/images/200/10e8c20dc6b220242dcfdae101af255d.jpg", "path": "full/bf2021627357bc7117bd061d7535c6b9c71fd60a.jpg"}], "name": "Joyeux No\u00ebl, Chien Pourri !"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-12-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102875/images/200/1ba829a5b70b1e678a5131c3f6a1ea1d.jpg"], "dateEnd": "2016-12-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "434c8436d2f04dc848a556b3e3d30c9c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102875/images/200/1ba829a5b70b1e678a5131c3f6a1ea1d.jpg", "path": "full/6abceeb4627f7bae7c0c18b0747ffc60317b8cda.jpg"}], "name": "Sophie, la Harpiste"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-11-16T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58085/images/200/c1c1eb97c24264b892aa8985e4416aad.jpg"], "dateEnd": "2016-11-16T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "6d65fb011e30fce55326c87cbc728cd9", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58085/images/200/c1c1eb97c24264b892aa8985e4416aad.jpg", "path": "full/16b21c07845933cd4c613bb3c35d53a8a0701727.jpg"}], "name": "Amaranta"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58509/images/200/c16406f996e8dba6a3f9bc26558b6fc6.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "9df95d830b0e99167a68a0758ba6927d", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58509/images/200/c16406f996e8dba6a3f9bc26558b6fc6.jpg", "path": "full/d15c957079969bf9afe1ae912efac821271535c4.jpg"}], "name": "Le Fant\u00f4me de Canterville"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-11-26T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/55262/images/200/4d608eb527b119cf7b664fb3a7fd00dc.jpg"], "dateEnd": "2016-11-26T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "6fd1332fe89c6d11eccba41a2f9070f5", "url": "http://files.offi.fr/evenement/55262/images/200/4d608eb527b119cf7b664fb3a7fd00dc.jpg", "path": "full/060413c28dcada6d5321cdb8fdbff7d866953b25.jpg"}], "name": "Le Train de No\u00ebl"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-10T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/33598/images/200/8293d397002edff4c8f2489b0050bfd1.jpg"], "dateEnd": "2016-09-10T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "52c8c0562a9b69a7b1fa39d9e9cc5e8d", "url": "http://files.offi.fr/evenement/33598/images/200/8293d397002edff4c8f2489b0050bfd1.jpg", "path": "full/47171857263653f698481025daee43cf3034b2ad.jpg"}], "name": "Andersen"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-03T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/61963/images/200/e7533311d17adc25e55a64032ab64ddc.jpg"], "dateEnd": "2016-09-03T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "162b1104f7de08e90515dda2b580b24e", "url": "http://files.offi.fr/evenement/61963/images/200/e7533311d17adc25e55a64032ab64ddc.jpg", "path": "full/543b66532faff238dec335af0696c8a9ed5b64c2.jpg"}], "name": "L'\u00c9pop\u00e9e de Momotaro"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-04T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/47881/images/200/50189ac6574f324a1bb737a14b45320a.jpg"], "dateEnd": "2016-09-04T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a8426f311186b74e395b3394c0a0e956", "url": "http://files.offi.fr/evenement/47881/images/200/50189ac6574f324a1bb737a14b45320a.jpg", "path": "full/16091e81fabd8b0884e994712de4b18abab44dd3.jpg"}], "name": "Comment Narvalo trompa le Diable et autres contes en musique tsigane"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-11-26T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/46546/images/200/3ca3d68eca1ad624e59308b3e2db3838.jpg"], "dateEnd": "2016-11-26T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "0ce3f90ab1c6cfa0b4f9d7330d28afa9", "url": "http://files.offi.fr/evenement/46546/images/200/3ca3d68eca1ad624e59308b3e2db3838.jpg", "path": "full/f93df7b3111054f679819f0369792d0fa155eeb9.jpg"}], "name": "L'Atelier du P\u00e8re No\u00ebl"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-08-17T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/57653/images/200/8da7af4b5e97f3e3d60465891ab4d075.jpg"], "dateEnd": "2016-08-17T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "9aec21f5f2e3600726a0c05e657012aa", "url": "http://files.offi.fr/evenement/57653/images/200/8da7af4b5e97f3e3d60465891ab4d075.jpg", "path": "full/036c894e9472a67f7d958cb3f96f1e8e8f59486b.jpg"}], "name": "Aurore - La Belle au bois ne s'endort pas"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-03T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/44380/images/200/222ac3011e25b44e70a58fb5e277ed5d.jpg"], "dateEnd": "2016-09-03T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "47fdcfabf356e226b3fd1c46963ad980", "url": "http://files.offi.fr/evenement/44380/images/200/222ac3011e25b44e70a58fb5e277ed5d.jpg", "path": "full/1510df517edd9fe1620ba57c20b783e57bbfb5ff.jpg"}], "name": "Bon app\u00e9tit ! Monsieur Lapin"}, {"description": null, "dateStart": "2017-01-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053983/images/200/2f75b839ca39b720ba3ef43de4f19910.jpg"], "dateEnd": "2017-01-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "9e6501639533b27640678ce54f23e4ad", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053983/images/200/2f75b839ca39b720ba3ef43de4f19910.jpg", "path": "full/2b9eec60ba77fa35c3efb6c018a159953309fa7f.jpg"}], "name": "Pascal Mary"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053982/images/200/0a678b01288dd5db56484961be63ab16.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "e8123725a247ed0a3b1f54d0d6f1ee52", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053982/images/200/0a678b01288dd5db56484961be63ab16.jpg", "path": "full/eef4408248e64909350b5b156fa98dcb71b1594d.jpg"}], "name": "Les Samodivas"}, {"description": null, "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053981/images/200/3b5dc0ef07cc22a667050d77e9aa4aef.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "9fba42b41a4ad55cf21873d6d2c5bde3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053981/images/200/3b5dc0ef07cc22a667050d77e9aa4aef.jpg", "path": "full/b8d35fc51f5f2d85cc41bf8aa0ad510d05e64a6a.jpg"}], "name": "Esteban trio"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053980/images/200/3bdaf772bf37b826d6c7f0a98e55f6f1.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "3625ed8d362e83dc008e7aaf107550ba", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053980/images/200/3bdaf772bf37b826d6c7f0a98e55f6f1.jpg", "path": "full/054dbde6201a9124ab370c603877dcedb76e3694.jpg"}], "name": "Niob\u00e9"}, {"description": "Un hommage sensible et proustien aux chanteuses apparues dans les ann\u00e9es 80 : Jeanne, Myl\u00e8ne, Jakie, Madonna... (1h15)", "dateStart": "2017-01-08T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1105392/images/200/6661053065f9216f0d5ffd7f47b07bed.jpg"], "dateEnd": "2017-01-08T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "477228f3e073449371296530046a4b0f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1105392/images/200/6661053065f9216f0d5ffd7f47b07bed.jpg", "path": "full/da580d5e208e4fb054bb3813c937f56a4ff41fd2.jpg"}], "name": "Mathieu Rosaz - Ex-fan des 80's"}, {"description": "Ce show vous offre sous forme de tour de chant un v\u00e9ritable antidote pour prendre les petits tracas et les gros chagrins de la vie quotidienne du bon c\u00f4t\u00e9. (1h20)", "dateStart": "2016-12-08T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1105389/images/200/50d38a54eff82a58a950a7f128293a4d.jpg"], "dateEnd": "2016-12-08T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "be1ff3af4c5e3909e57acafe876675b8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1105389/images/200/50d38a54eff82a58a950a7f128293a4d.jpg", "path": "full/f9ddc08d36ef80f4586688b80df6b80397136ee3.jpg"}], "name": "Les D\u00e9zingu\u00e9s du vocal"}, {"description": "\u00c0 Minneapolis, Super H\u00e9ros lutte contre le mal aux c\u00f4t\u00e9s de son ami Commandant Texas. Malheureusement, ce dernier souhaite prendre sa retraite\u2026 (1h15)", "dateStart": "2016-11-17T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1098593/images/200/a3ebd972631f29405c67ccc135399785.jpg"], "dateEnd": "2016-11-17T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "e6aa50192ae885077b0b76a43a3cd1ed", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1098593/images/200/a3ebd972631f29405c67ccc135399785.jpg", "path": "full/b15b6ab7ab877698d2e2c41d618d13e687d542b4.jpg"}], "name": "La Vie priv\u00e9e d'un super h\u00e9ros"}, {"description": "Nina, clown amer et caustique, partage sa d\u00e9couverte du monde de l'Occident \u00e0 l'Extr\u00eame-Orient, entre tomates et bombes, oscillant entre ironie et cruaut\u00e9 na\u00efve. (1h15)", "dateStart": "2016-11-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1098177/images/200/95edb978c1a96a22b3ef44eaad16f86c.jpg"], "dateEnd": "2016-11-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "a7de33662b6b1e7344f6200a9cdbec6b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1098177/images/200/95edb978c1a96a22b3ef44eaad16f86c.jpg", "path": "full/3dc9f25adc67463d17b88ceffe992f9baa917f29.jpg"}], "name": "Nina, des tomates et des bombes"}, {"description": "Tout est pour le mieux dans le meilleur des mondes possibles, au ch\u00e2teau de Thunder-ten-tronckh. Candide, jeune homme simple et de naissance ill\u00e9gitime, soupire pour Mlle Cun\u00e9gonde, la fille du baron, et recueille avec d\u00e9votion les enseignements du philosophe Pangloss. Les caresses qu\u2019\u00e9changent les jeunes gens font basculer ce miraculeux \u00e9quilibre. Candide est chass\u00e9 du ch\u00e2teau, tel Adam du paradis terrestre. (1h)", "dateStart": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102051/images/200/402817036b186681d6d931e247b89da9.jpg"], "dateEnd": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "f6afdd8b9378e875b023ffdff0bfc659", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102051/images/200/402817036b186681d6d931e247b89da9.jpg", "path": "full/90548f9627253a8c84226381ce39f84866466098.jpg"}], "name": "Candide"}, {"description": "\u00c0 partir des\u00a0", "dateStart": "2016-11-28T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102050/images/200/4e2d21f38839bb9b835f2730557fb326.jpg"], "dateEnd": "2016-11-28T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "a468632c733fc824a1e7f40deceb0345", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102050/images/200/4e2d21f38839bb9b835f2730557fb326.jpg", "path": "full/8d0f497eddec86f247e1184b7fc31325ccfa97a0.jpg"}], "name": "Une heure avec Montaigne"}, {"description": "Alors qu'elle s'\u00e9tait promis de ne plus jamais chanter le tango, Maria Dolor\u00e8s se sent irr\u00e9sistiblement attir\u00e9e par cette musicalit\u00e9 qui coule dans ses veines. (1h20)", "dateStart": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1072089/images/200/c70e04afcc1ebe643e3fce75f1a1d057.jpg"], "dateEnd": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "407f94d62cc89e9d55799c9162954abd", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1072089/images/200/c70e04afcc1ebe643e3fce75f1a1d057.jpg", "path": "full/0c6bc0df7accb390f6c31f434763b058c5a904c9.jpg"}], "name": "Amapola Quartet y Maria Dolor\u00e8s"}, {"description": "Un mari volage d\u00e9cide de reconqu\u00e9rir son \u00e9pouse au moment o\u00f9 elle s'appr\u00eate \u00e0 fuir avec son amant ! Elle devra user de tout son esprit pour d\u00e9finir son choix. (1h10)", "dateStart": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1098169/images/200/2b41f6efcfd45ca41fca1f827b1a038e.jpg"], "dateEnd": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "fb624d68062e867e8941acd6f0674e21", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1098169/images/200/2b41f6efcfd45ca41fca1f827b1a038e.jpg", "path": "full/6415ee39b7d0e401a994f54728886166d25aabb4.jpg"}], "name": "La Paix du m\u00e9nage"}, {"description": "\u00c0 quelques heures de son ex\u00e9cution, un condamn\u00e9 r\u00e9dige ses m\u00e9moires. Peut-on juger et d\u00e9cider du sort de la vie d'un homme ? (1h15)", "dateStart": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/995714/images/200/53808bf79dec226009c11eca733ce5bd.jpg"], "dateEnd": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b51603fed13f048b6ae4bf09d221cd1e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/995714/images/200/53808bf79dec226009c11eca733ce5bd.jpg", "path": "full/875730432405f1057e4d95149865330c97462b25.jpg"}], "name": "Le Dernier Jour d'un(e) condamn\u00e9(e)"}, {"description": "Louison est com\u00e9dienne, typiquement parisienne, aime changer souvent d'amoureux, et ne croit pas en Dieu. Jusqu'au jour \u00a0 \u00a0o\u00f9 elle rencontre le Christ et entre au monast\u00e8re\u2026 (1h10)", "dateStart": "2016-09-08T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1069112/images/200/566bbb806ab47e830072fb2b342691f7.jpg"], "dateEnd": "2016-09-08T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "39b511ad11410e0c44c6451a2e655b03", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1069112/images/200/566bbb806ab47e830072fb2b342691f7.jpg", "path": "full/55bb499cc10074fd4131593863726415ccbf33de.jpg"}], "name": "Je danserai pour toi"}, {"description": "Un homme passe, jusqu'\u00e0 trenti\u00e8me ann\u00e9e, pour le mod\u00e8le du bon citoyen. Mais des circonstances l'am\u00e8nent \u00e0 pousser \u00e0 l'exc\u00e8s une seule vertu, la justice, et vont faire de lui un meurtrier\u2026 (1h10)", "dateStart": "2016-09-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1063395/images/200/ad5615040388c5f166e5f9514b29742f.jpg"], "dateEnd": "2016-09-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "7d459977d58870bee5c3f6326164ef17", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1063395/images/200/ad5615040388c5f166e5f9514b29742f.jpg", "path": "full/55753210015b6fb6cf8bf47a2c0876c7c338eca2.jpg"}], "name": "Michael Kohlaas, l'homme r\u00e9volt\u00e9"}, {"description": "Cette nouvelle \u00e0 l'humour corrosif d\u00e9peint la naissance d'une maladie qui guette l'ensemble des soci\u00e9t\u00e9s : l'uniformisation. Une menace que font peser tous les conformismes. (55 min)", "dateStart": "2016-09-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1063394/images/200/1a437a916ce53627f592c7f3b26a5ac7.jpg"], "dateEnd": "2016-09-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "7e05f7461aa873688a8adf254afb39f6", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1063394/images/200/1a437a916ce53627f592c7f3b26a5ac7.jpg", "path": "full/eaa585b1eaebd6a15af033dae08cf7e7401583bf.jpg"}], "name": "Rhinoc\u00e9ros, la nouvelle"}, {"description": "Quatre personnages, inspir\u00e9s de nombreux entretiens avec des femmes de 18 \u00e0 92 ans, et incarn\u00e9s par une seule com\u00e9dienne, retracent quatre parcours individuels devenant universels. (1h10)", "dateStart": "2016-09-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/979103/images/200/939cba458196a689c68ae43d12e87bf4.jpg"], "dateEnd": "2016-09-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "62a9555ef00e8af6eede6f6af9c3bfeb", "url": "http://files.offi.fr/programmation/979103/images/200/939cba458196a689c68ae43d12e87bf4.jpg", "path": "full/1a7d4baea5874d11e6ad46be777e8822461df3e5.jpg"}], "name": "Quand je serai grande... tu seras une femme, ma fille"}, {"description": "Julie, apr\u00e8s la disparition de sa grand-m\u00e8re, adresse un d\u00e9fi \u00e0 la Mort. Elle souhaite s'expliquer avec elle afin de crier sa r\u00e9volte et trouver un sens \u00e0 sa vie. ", "dateStart": "2016-08-18T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058820/images/200/59406c4c7ae5381d9a0e15c2d8cc386d.jpg"], "dateEnd": "2016-08-18T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c3ef82233ffef3e43bc8a6075997090b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058820/images/200/59406c4c7ae5381d9a0e15c2d8cc386d.jpg", "path": "full/dddedb67d59cb9a9c4d6f4f0eab6eb04295cd716.jpg"}], "name": "Pacamambo"}], "website": "www.essaion-theatre.com"}, {"description": "C'est la c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9dienne Jane Renouardt qui commande \u00e0 l'architecte Auguste Bluysen le Th\u00e9\u00e2tre Daunou qui est b\u00e2ti en 1921 dans un style Art d\u00e9co. \r\nSous sa direction avis\u00e9e se sont succ\u00e9d\u00e9es op\u00e9rettes, com\u00e9dies et revues. Le th\u00e9\u00e2tre est rachet\u00e9 en 1939 par Ren\u00e9 Sancelme qui en confie la direction \u00e0 son \u00e9pouse en 1946. Il devient alors l\u2019une des sc\u00e8nes les plus en vue des th\u00e9\u00e2tres de boulevard. En 1971, un incendie d\u00e9truit le th\u00e9\u00e2tre qui rouvre ses portes, en 1973, avec Aur\u00e9lia de Robert Thomas, apr\u00e8s une r\u00e9novation compl\u00e8te du lieu. Au d\u00e9c\u00e8s de Madame Sancelme en 1990, l'actrice et productrice Denise Petitdidier devient la nouvelle directrice du Th\u00e9\u00e2tre Daunou. Elle en est toujours aujourd'hui \u00e0 sa t\u00eate. \r\nLa programmation du Th\u00e9\u00e2tre Daunou est essentiellement orient\u00e9e vers les com\u00e9dies et pi\u00e8ces de boulevard. De grands noms du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais s'y sont succ\u00e9d\u00e9s depuis l'origine : Ren\u00e9 Dorin, Jane Renouardt, Harry Baur, Sophie Desmarets, Albert Pr\u00e9jean, Jean-Claude Brialy, Darry Cowl, Louis de Fun\u00e8s, Jacqueline Maillan , Robert Dh\u00e9ry, Colette Brosset, Robert Lamoureux, Guy Tr\u00e9jan, Michel Roux, Denise Grey...\r\n\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8693682, "lng": 2.3320034}, "address": {"postalCode": "75002", "city": "Paris 2e", "street": "7 rue Daunou "}}, "phone": "01.42.61.69.14", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1985/images/200/7199c467738d5713c5237299d36082a1.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Daunou", "images": [{"checksum": "3e2f074ee1b7f767b5eb359658ac216d", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1985/images/200/7199c467738d5713c5237299d36082a1.jpg", "path": "full/88915553317f7700368c5b27e7c013bfbfe60746.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Colette et sa copine Genevi\u00e8ve, alias \u00ab Maryline \u00bb et \u00ab Jenny \u00bb, se sont lanc\u00e9es dans une grande aventure sur internet : trouver l'\u00e2me s\u0153ur ! Les spectateurs sont invit\u00e9s \u00e0 assister \u00e0 la rencontre des pr\u00e9tendants dans le d\u00e9cor du bar-restaurant d'un casino, un lieu propice aux rencontres\u2026 Les jeunes femmes rencontreront-elles enfin le grand amour ? Et \u00e0 quel prix ?\u00a0 ", "dateStart": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1075237/images/200/ceea25027da2c9fbf81247c9ba3da7ce.jpg"], "dateEnd": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "4f05d6f74aec17d41e289332c2a19500", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1075237/images/200/ceea25027da2c9fbf81247c9ba3da7ce.jpg", "path": "full/ff309374a57d0159609539c228382ddc13555a07.jpg"}], "name": "L'amour est sur le net"}], "website": "www.theatre-daunou.com"}, {"description": "Une interpr\u00e9tation du ", "position": {"gps": {"lat": 48.84845199999999, "lng": 2.1492563}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "3 avenue Gabriel "}}, "phone": "01.42.66.69.20", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2272/images/200/e827be6dfeb13951764796e849b8ac0d.jpg"], "name": "Espace Pierre Cardin", "images": [{"checksum": "005788a7b0201accdf74436d83f0eb6d", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2272/images/200/e827be6dfeb13951764796e849b8ac0d.jpg", "path": "full/c10fa7f532c6c8169d43c49f4bf3bbb66e88192f.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "L'objectif est de raconter l\u2019histoire de la Commune, dans les ann\u00e9es 1871, par la musique improvis\u00e9e et le jazz. Le jazz fait lui aussi figure de r\u00e9sistance, de r\u00e9volution et d\u2019improvisation. Deux adeptes de l'\u00e9pisode historique de la Commune, un grand artiste de jazz europ\u00e9en et l'auteur et metteur en sc\u00e8ne s'associent pour proposer cette cr\u00e9ation musicale. Un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 la fois tragique et \u00e9pique avec ses l\u00e9gendes et ses personnages d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bres comme Louise Michel. ", "dateStart": "2017-04-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1069791/images/200/3dbd070a7e2022d636c51818a697bcba.jpg"], "dateEnd": "2017-04-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "08bd524857b23d45ceeac46ae33bfb49", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1069791/images/200/3dbd070a7e2022d636c51818a697bcba.jpg", "path": "full/763630db2a6c26eb3c65f1f2cd2114a1c7de2826.jpg"}], "name": "La Chose commune"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62205/images/200/1a408a298a2c5b77f5fe8ae80fbfa393.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "ae31b4a097893adaccd2c2095f517011", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62205/images/200/1a408a298a2c5b77f5fe8ae80fbfa393.jpg", "path": "full/0a94aeb00cdad61e82ac1c106b9e030c315c67c9.jpg"}], "name": "Suzette"}, {"description": "Une ville paisible en bord de mer. Un jour, un homme s'effondre : les m\u00e9decins diagnostiquent la peste. Suite \u00e0 cela, un homme se pr\u00e9sente, d\u00e9clarant \u00eatre la Peste, et s'empare du pouvoir. La Peste apporte l'ordre, la logique fonctionnelle de l'organisation, de l'administration, des listes, des fiches, des statistiques, de l'inquisition, de la pers\u00e9cution\u2026\u00a0La pi\u00e8ce d\u00e9veloppe une all\u00e9gorie multiple, teint\u00e9e de fantastique, sur les r\u00e9gimes corrompus, autoritaires, fascisants. ", "dateStart": "2017-03-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2272/images/200/e827be6dfeb13951764796e849b8ac0d.jpg"], "dateEnd": "2017-03-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "005788a7b0201accdf74436d83f0eb6d", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2272/images/200/e827be6dfeb13951764796e849b8ac0d.jpg", "path": "full/c10fa7f532c6c8169d43c49f4bf3bbb66e88192f.jpg"}], "name": "L'\u00c9tat de si\u00e8ge"}, {"description": "Une interpr\u00e9tation du ", "dateStart": "2016-12-15T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2272/images/200/e827be6dfeb13951764796e849b8ac0d.jpg"], "dateEnd": "2016-12-15T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "005788a7b0201accdf74436d83f0eb6d", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2272/images/200/e827be6dfeb13951764796e849b8ac0d.jpg", "path": "full/c10fa7f532c6c8169d43c49f4bf3bbb66e88192f.jpg"}], "name": "Letter to a Man"}], "website": "\n\t\t\t\t"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.88290660000001, "lng": 2.3331562}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "42 rue Pierre Fontaine "}}, "phone": "01.42.81.00.11", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1907/images/200/1253721043104.jpg"], "name": "Com\u00e9die de Paris", "images": [{"checksum": "435b13ffc4bc113bbbe98069ffb5a2f9", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1907/images/200/1253721043104.jpg", "path": "full/f72ff8acb5df0f934d0f079f1bdd9fc5e058b436.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un couple s'ennuie, surtout R\u00e9mi. Pour mettre un peu de piquant dans sa vie, il va tenter de vivre, par tous les moyens, une histoire d'amour parall\u00e8le et absurde avec Nathalie, une m\u00e8re c\u00e9libataire romantique. Quand \u00e0 cela s'ajoutent d'autres personnages qui n'avaient rien demand\u00e9, se succ\u00e8dent alors des situations improbables qui \u00ab ne veulent rien dire \u00bb tout en \u00a0 en disant beaucoup ! Une com\u00e9die enti\u00e8rement muette qui montre \u00e0 quelle point la discr\u00e9tion peut \u00eatre utile en mati\u00e8re d'infid\u00e9lit\u00e9\u2026 ", "dateStart": "2016-11-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1085789/images/200/43773a85aad8ac8d23678a8525c3e5f5.jpg"], "dateEnd": "2016-11-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "f50bbef891b0b0c729195b6799f3cd91", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1085789/images/200/43773a85aad8ac8d23678a8525c3e5f5.jpg", "path": "full/ff89ce82ab9da4b035e8c26c2bdf14a4035b19f6.jpg"}], "name": "La Troupe \u00e0 Palmade : Sans Paroles"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/36903/images/200/801394b1db34124bdee7a10419787794.jpg"], "dateEnd": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "d4d1a94373029111b7d3a30b2e0eb0ad", "url": "http://files.offi.fr/evenement/36903/images/200/801394b1db34124bdee7a10419787794.jpg", "path": "full/978a2f475649ff547145ccdb6e7645bf00c1c19b.jpg"}], "name": "Les Comptines de Capucine"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/61723/images/200/7a6bd5c34dab1e3b5252af1baf7e813a.png"], "dateEnd": "2016-10-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c295c68bfc8b20083b0146b10df54b94", "url": "http://files.offi.fr/evenement/61723/images/200/7a6bd5c34dab1e3b5252af1baf7e813a.png", "path": "full/db0f3271efd7c5f8be6b15532132312a8027c799.jpg"}], "name": "Les Vacances de Capucine"}, {"description": "Dans un univers de luxe, de danger et de spectacle, diverses personnalit\u00e9s hautes en couleur sont invit\u00e9es dans un casino hors du commun par un myst\u00e9rieux croupier et son complice musicien.\u00a0Ces personnages d'un soir, cr\u00e9atifs et audacieux, traversent des histoires improvis\u00e9es mises en sc\u00e8ne par le hasard et les coups de poker des spectateurs ! ", "dateStart": "2016-10-23T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1081701/images/200/d478047a4783015197e6188d0899c833.jpg"], "dateEnd": "2016-10-23T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b448a32182e775237ad42e2287d23f91", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1081701/images/200/d478047a4783015197e6188d0899c833.jpg", "path": "full/c62ae3f5e3dad70631c857f53b7e78f9df931dca.jpg"}], "name": "Casino"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-01-21T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/33866/images/200/44bf673f12941b4f0711bc467f1b2b53.png"], "dateEnd": "2017-01-21T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "488a2c0dfe214096312d6c395235190d", "url": "http://files.offi.fr/evenement/33866/images/200/44bf673f12941b4f0711bc467f1b2b53.png", "path": "full/198d3f7f8aa58ebfb140d6d9d7590ce7d85fb107.jpg"}], "name": "L'Anniversaire de Capucine"}, {"description": "Par d\u00e9fi, un homme se lance dans l'", "dateStart": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/976000/images/200/19cd0703c3f43a87192d5fa16636bf02.jpg"], "dateEnd": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a1628d6fd1afed2f0b6f2ddab1441862", "url": "http://files.offi.fr/programmation/976000/images/200/19cd0703c3f43a87192d5fa16636bf02.jpg", "path": "full/597716e707cef60456c5a4c2cfdce83e45577254.jpg"}], "name": "Yohann M\u00e9tay : Le Dossard 512"}, {"description": "C'est presque seul et malgr\u00e9 un r\u00e9gisseur perturb\u00e9 et perturbant que l'artiste embarque le public dans la com\u00e9die de la vie vue au travers du m\u00e9tier de com\u00e9dien.\u00a0Une vie de folie dans laquelle les personnages, presque imaginaires, se bousculent dans la joie et la bonne humeur.\u00a0Avec la joyeuse bande qui habite dans sa t\u00eate, il n'est en fin de compte pas si seul\u2026 ", "dateStart": "2016-09-09T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1016099/images/200/5f78666f6b7022269855117459808ef6.jpg"], "dateEnd": "2016-09-09T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "462cef5c307388ed6dbc609bc7ba7500", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1016099/images/200/5f78666f6b7022269855117459808ef6.jpg", "path": "full/c3e24b00917b987c9e4624a266a2ede2babb9dae.jpg"}], "name": "Fred Testot : Presque seul"}, {"description": "L\u2019histoire merveilleusement banale d\u2019un fait divers insignifiant : une querelle dans un autobus, racont\u00e9e de 99 mani\u00e8res diff\u00e9rentes. L\u2019occasion de d\u00e9lirer, chanter et percuter le texte de Queneau en se faisant ignare, philosophe, b\u00e8gue, gourmet, math\u00e9maticien, religieux, percussionniste\u2026 Un d\u00e9lire humoristique et malicieux pour tout public. (1h)", "dateStart": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1038309/images/200/8c399b0b3dd514c1d19a4e9620b8ea5d.jpg"], "dateEnd": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "62b67b4eb2f83b8e13c049c1f82b263a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1038309/images/200/8c399b0b3dd514c1d19a4e9620b8ea5d.jpg", "path": "full/83fe7538fa6545004eba5e37179f94c49cda62c4.jpg"}], "name": "Exercices de style"}], "website": "www.comediedeparis.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8712749, "lng": 2.3293411}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "10 place \u00c9douard VII "}}, "phone": "01.47.42.59.92", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2027/images/200/4b6820575cf36f8b7f5e1adb90afa483.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre \u00c9douard VII", "images": [{"checksum": "0b3cbddeb9c02456c2e9e0b2622a5652", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2027/images/200/4b6820575cf36f8b7f5e1adb90afa483.jpg", "path": "full/7b3256ac53fbe44b93f7a26443838a19f5aa0312.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un huis clos. Une femme et un homme, en couple. Le spectateur assiste au passage du r\u00e9alisme d'un quotidien parfois tendre au fait divers meurtrier\u2026 R\u00e8glements de comptes, attirances et r\u00e9pulsions, d\u00e9sir, perte, haine, fuite : le couple devient ici le mixeur des contradictions, le cercueil des id\u00e9aux.\u00a0La pi\u00e8ce est une d\u00e9clinaison fantasque et cruelle sur la vie \u00e0 deux. ", "dateStart": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1043628/images/200/7562412774fd06b88505e1923a590089.jpg"], "dateEnd": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "152fe3ef6fbbdddd76aecd52809f86d7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1043628/images/200/7562412774fd06b88505e1923a590089.jpg", "path": "full/12d01029c6b993278268b3e16020b3ed0c80c405.jpg"}], "name": "Couple"}, {"description": "Lucie est une auteure \u00e0 succ\u00e8s qui n\u2019arrive plus \u00e0 \u00e9crire depuis qu'elle est heureuse. Elle qui n'a jamais \u00e9crit que sur ses malheurs a perdu l'inspiration le jour o\u00f9 elle a trouv\u00e9 le bonheur. Si seulement quelqu'un pouvait la rendre un peu malheureuse ! Heureusement l'arriv\u00e9e de Thomas, son nouveau voisin, va tout changer\u2026 ", "dateStart": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1043617/images/200/65011f26f1ca7774df507c39e6f4650d.jpg"], "dateEnd": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "476c6da50b7bf08d8fe8f849eabb5010", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1043617/images/200/65011f26f1ca7774df507c39e6f4650d.jpg", "path": "full/005eabf23d332048e562b8ca5a29a68973c5bda8.jpg"}], "name": "Tout ce que vous voulez"}], "website": "www.theatreedouard7.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8416417, "lng": 2.3244878}, "address": {"postalCode": "75014", "city": "Paris 14e", "street": "58 boulevard Edgar-Quinet "}}, "phone": "01.42.79.97.97", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1602/images/200/684a54ae1829b50c4db2e9bcf6f866f0.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Edgar", "images": [{"checksum": "ed0551f5d72301d20be6e0e6ad02f7bf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1602/images/200/684a54ae1829b50c4db2e9bcf6f866f0.jpg", "path": "full/c00fdf4d2c052a274739ba9a109a7d75180be919.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Les personnages vont voyager dans l'univers du roi des loufoques de l'absurde. Leur mission : faire red\u00e9marrer le Schmilblick, vaisseau dont le cr\u00e9ateur n'est autre que Pierre Dac. D'\u00e9tonnantes cr\u00e9atures et lieux vont croiser leur chemin : Autrelieu, le Crado's Palace, Mordicus d'Ath\u00e8nes, la Langouste Hyst\u00e9rique, la Clinic Station Service\u2026 ", "dateStart": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1049916/images/200/02e02caf73dea4e33a5d67ed520a8e30.jpg"], "dateEnd": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "38696deed7ac919d0f329cbaafc26c51", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1049916/images/200/02e02caf73dea4e33a5d67ed520a8e30.jpg", "path": "full/4f384cd2a1f1fe844e076c5321be19b18708dd96.jpg"}], "name": "Le Schmilblick !"}, {"description": "Piaf est racont\u00e9e et chant\u00e9e \u00e0 travers Paris, l\u00e0 o\u00f9 elle a d\u00e9but\u00e9. Les chansons\u00a0", "dateStart": "2016-09-10T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1060965/images/200/2729533b941f133151277dcd273ca6b8.jpg"], "dateEnd": "2016-09-10T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "04811c4e157f1ae1f4e27f539ed56266", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1060965/images/200/2729533b941f133151277dcd273ca6b8.jpg", "path": "full/8b8c9b571e85da3bcf6df44bf05a8b15e6911e29.jpg"}], "name": "#I Love Piaf"}, {"description": "Apr\u00e8s huit ans de vie commune, Val\u00e9rie et St\u00e9phane font appel \u00e0 un wedding planner pour organiser leur mariage. Ils sont enfin d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 se dire \u00ab oui \u00bb et ne comptent pas s'emb\u00eater avec le budget, le plan de table, les essayages, les drag\u00e9es, les t\u00e9moins, la belle-m\u00e8re\u2026 Une rencontre improbable, explosive et hilarante. (1h20)", "dateStart": "2016-08-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1041345/images/200/1873c78bbbe01ebe898c8f11a836480b.jpg"], "dateEnd": "2016-08-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "53a969c2d17c0a060d92385c68157cfc", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1041345/images/200/1873c78bbbe01ebe898c8f11a836480b.jpg", "path": "full/5f11c5ea9c54f598d563d01eecd3f61eb7ae5fa2.jpg"}], "name": "Oui !"}], "website": "www.theatre-edgar.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.880188, "lng": 2.3529537}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "29 rue de Dunkerque "}}, "phone": "01.85.08.09.50", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/5882/images/200/68e47a066abf2a93c23eedcfa5b7dbf3.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre La Boussole", "images": [{"checksum": "92712b5fe6a9eca0097b8d5c7ec8a907", "url": "http://files.offi.fr/lieu/5882/images/200/68e47a066abf2a93c23eedcfa5b7dbf3.jpg", "path": "full/6fb6e74e458c30d5460e8815065e5fc355db76c0.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Une femme inconnue sonne un soir \u00e0 la porte pour vous annoncer que vous allez la supprimer\u2026 Est-elle folle ? Peut \u00eatre moins qu'elle en a l'air. (1h20)", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1106191/images/200/2959a4821400f9f1f5400ef12f55883c.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "8ad20a0821f81c1c1eb28ca88f95d09f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1106191/images/200/2959a4821400f9f1f5400ef12f55883c.jpg", "path": "full/d54fbc9a31896936a226037255e29dd08f37bf1e.jpg"}], "name": "Le Crime \u00e9tait parfait\u2026 Ou presque"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-17T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/59095/images/200/88b77ec3193f937ad981e9251d29623d.jpg"], "dateEnd": "2016-09-17T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "1cf2d0cb41d4049e309e38f9c2b7b94e", "url": "http://files.offi.fr/evenement/59095/images/200/88b77ec3193f937ad981e9251d29623d.jpg", "path": "full/fbd5e7d7a3ad28a7d8a704deb0db92efe7762f79.jpg"}], "name": "Zygomar et le g\u00e2teau enchant\u00e9"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-17T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/50479/images/200/b52ca27d27022b6088c2e0824dc9b113.jpg"], "dateEnd": "2016-09-17T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "ece191a7b3e2797b1e341a1960809fe8", "url": "http://files.offi.fr/evenement/50479/images/200/b52ca27d27022b6088c2e0824dc9b113.jpg", "path": "full/8ad551cd63619b531e6844118dbf9f0735c305d5.jpg"}], "name": "Tom le magicien"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62147/images/200/9732361a85152989b54095d6edcf59c5.jpg"], "dateEnd": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "0a95e19a5a887a0476b2280f12d0f402", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62147/images/200/9732361a85152989b54095d6edcf59c5.jpg", "path": "full/7a83a7b64574b336a370379f980bf3154d8580b9.jpg"}], "name": "Robinson Cruso\u00e9, la v\u00e9ritable histoire de mon p\u00e8re"}, {"description": "Louise Delalande est une auteure de romans \u00e0 l'eau de rose \u00e0 succ\u00e8s. Pourtant, elle se trouve en perte de vitesse. Un jour, elle se voit forc\u00e9e par son \u00e9diteur d'\u00e9crire son autobiographie\u2026 Mais jusqu'o\u00f9 sera-t-elle pr\u00eate \u00e0 aller pour rester dans la lumi\u00e8re ? (1h10)", "dateStart": "2016-10-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1075159/images/200/e2f8a89fd863003ce6ba1d0dfe5a81e0.jpg"], "dateEnd": "2016-10-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a617acbffbd724eacf710c0e4857ae89", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1075159/images/200/e2f8a89fd863003ce6ba1d0dfe5a81e0.jpg", "path": "full/a0bcc83494a02cbcd9d5d414e0a4fbcc38272645.jpg"}], "name": "Le Grand d\u00e9ballage"}], "website": "www.theatre-la-boussole.com"}, {"description": "Andr\u00e9as Voutzinas s'entoure d'une cinquantaine d'amis pour transformer en 1985 un atelier de menuiserie, situ\u00e9 au fond de la cour du 51 boulevard Richard-Lenoir, en th\u00e9\u00e2tre.\u00a0Il baptise ce nouveau lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'art \u00ab Th\u00e9\u00e2tre des Cinquante \u00bb. Entre la fin des ann\u00e9es 80 et le d\u00e9but des ann\u00e9es 90, le th\u00e9\u00e2tre, accueillant atelier de cr\u00e9ation et studio d'entra\u00eenement pour les jeunes acteurs, conna\u00eet une forte activit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale. En 1997, Guy et Roger Louret, producteurs des \u00ab Ann\u00e9es Twist \u00bb, fondateurs des \u00ab Baladins en Agenais \u00bb et de \u00ab GRL Productions \u00bb recherchent une salle de r\u00e9p\u00e9tition o\u00f9 pr\u00e9senter leurs cr\u00e9ations et d\u00e9cident de reprendre la salle. C'est en avril 2001, quand les fr\u00e8res Louret c\u00e8dent le \u00ab Th\u00e9\u00e2tre des Cinquante \u00bb \u00e0 Yves Lemonnier et Didier Constant que celui-ci est rebaptis\u00e9 la Com\u00e9die Bastille. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e pour d\u2019importants travaux de r\u00e9novation et mise en conformit\u00e9, la salle  rouvre ses portes en octobre 2003. Depuis, la Com\u00e9die Bastille affiche avec vigueur sa vocation de divertissement en favorisant l'\u00e9closion de jeunes talents d\u2019auteurs, de metteurs en sc\u00e8nes et de com\u00e9diens.\r\nDepuis le 1er juillet 2015, Christophe Segura assure la direction du th\u00e9\u00e2tre. ", "position": {"gps": {"lat": 48.8588731, "lng": 2.3699119}, "address": {"postalCode": "75011", "city": "Paris 11e", "street": "5 rue Nicolas-Appert "}}, "phone": "01.48.07.52.07", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1904/images/200/e15167b58a30604c571b8dc26051991a.jpg"], "name": "Com\u00e9die Bastille", "images": [{"checksum": "68104f58903614328bdc5a8d285ba32a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1904/images/200/e15167b58a30604c571b8dc26051991a.jpg", "path": "full/82cedf494133d6f9cd1e6841635c4f5ddcb21edf.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62780/images/200/9bd1eac35ca5b637bd99eb9bae22ebe3.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "a0544487f9dddf49960df7a30994e626", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62780/images/200/9bd1eac35ca5b637bd99eb9bae22ebe3.jpg", "path": "full/982dfcb4517eaa697be7a0036be0cb3fc124bc5a.jpg"}], "name": "Je signe avec b\u00e9b\u00e9"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-17T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/45805/images/200/d9ee3cb59f4a8a279c98b5d64c84e8ae.jpg"], "dateEnd": "2016-09-17T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "bc07482b9ddcb90d08ce7c800501930b", "url": "http://files.offi.fr/evenement/45805/images/200/d9ee3cb59f4a8a279c98b5d64c84e8ae.jpg", "path": "full/46e7ec15706dd48061a8f0602202a977626fdfb9.jpg"}], "name": "Comptines et jeux de doigts"}, {"description": "Comme Mo\u00efse, comme Dalida, Isabelle de Botton vient d'\u00c9gypte, du Caire plus pr\u00e9cis\u00e9ment. Les souvenirs qu'elle en a gard\u00e9s sont heureux : une ville tiraill\u00e9e entre l'Orient et l'Occident, entre son pass\u00e9 et son futur. Un jour pourtant, l'exil est in\u00e9vitable. C'est le regard d'une petite fille de 4 ans qui ne saisit pas bien pourquoi, un soir, son papa n'est pas rentr\u00e9 \u00e0 la maison, ni pourquoi, un jour, il a fallu partir\u2026\u00a0 ", "dateStart": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1063831/images/200/c54c787f6fb4aa9a356fa60122fd2f55.jpg"], "dateEnd": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2fbea63e66af2c15c98100997bff3304", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1063831/images/200/c54c787f6fb4aa9a356fa60122fd2f55.jpg", "path": "full/0ee7e8f75a5dc18369221b52c3d224f4dbb30d86.jpg"}], "name": "La Parisienne d'Alexandrie"}, {"description": "Elles sont trois, ne se connaissent pas, et vont faire tout un voyage ensemble. Le temps pour ces femmes de se raconter, de se disputer, de boire ou encore de danser. Mais surtout, le moment id\u00e9al pour se poser trois questions essentielles sur l'existence : o\u00f9 allons-nous, dans quel but et surtout avec qui ?\u00a0Un voyage en chemin de fer o\u00f9 il est tr\u00e8s dangereux de se pencher vers l'ext\u00e9rieur\u2026 ", "dateStart": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1069785/images/200/e366ddd25e232b105ebf5cedddcc2824.jpg"], "dateEnd": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "77e99ed462e6d9e679d579202d773a2b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1069785/images/200/e366ddd25e232b105ebf5cedddcc2824.jpg", "path": "full/727928a29c6f6acd70da9313c7444335305b6409.jpg"}], "name": "Train Train"}, {"description": "Cette \u0153uvre retrace l'incroyable destin d'\u00c9va Peron qui b\u00e9n\u00e9ficia d'une vie o\u00f9 rien ne f\u00fbt laiss\u00e9 au hasard. Apr\u00e8s avoir gravi tous les \u00e9chelons jusqu'\u00e0 sa mort \u00e0 33 ans, ce caract\u00e8re d'exception reste encore une ic\u00f4ne en Argentine. Elle figure d'ailleurs sur les billets de banque d'un pays dans lequel elle est surnomm\u00e9e Evita. ", "dateStart": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066698/images/200/e8c56656059a9b5cb579b5cfe1331da8.jpg"], "dateEnd": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2a0d2f884f9e7818c1d083ae3d30ec87", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066698/images/200/e8c56656059a9b5cb579b5cfe1331da8.jpg", "path": "full/39c147a4b29fc888efb689f69ee03098db1d7fca.jpg"}], "name": "Evita"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/50796/images/200/eef59f55327aad2a6445aeeb0b5eb688.jpg"], "dateEnd": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "160d6a1d1132a1f5f05d05e533141e7d", "url": "http://files.offi.fr/evenement/50796/images/200/eef59f55327aad2a6445aeeb0b5eb688.jpg", "path": "full/575308aa89e0865bc9754e636ffc4a09e8262a29.jpg"}], "name": "Le Pirate et la poup\u00e9e"}, {"description": "Un riche patron argentin demeurant \u00e0 Paris vient de mourir. Il laisse derri\u00e8re lui un couple de domestiques, son fils, sa belle-s\u0153ur et un tr\u00e8s gros h\u00e9ritage\u2026 Le quatuor va faire tout ce qui est en son pouvoir pour toucher la succession. Mais lorsque le jeune notaire arrive pour r\u00e9gler les affaires, leurs plans vont basculer. ", "dateStart": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1048683/images/200/8608fa0535a51554ed3cba7ed01a80ce.jpg"], "dateEnd": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "623eece4c9a232d3ea54feeaad3ae3c4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1048683/images/200/8608fa0535a51554ed3cba7ed01a80ce.jpg", "path": "full/86472ed37550cfccbb43d327aa64fe40685daf1f.jpg"}], "name": "Renata"}, {"description": "Pour Lucas et Julie, avoir un enfant c'est que du bonheur\u2026 enfin presque ! Dans cette com\u00e9die romantique, des th\u00e8mes comme le couple, la grossesse, le mariage, l'accouchement et la libido sont abord\u00e9s. Avoir un enfant, \u00e7a change la vie ! Surtout quand vient le moment de l'adolescence\u2026 ", "dateStart": "2016-07-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1038260/images/200/a05cf03960aaf10b2bb06df2ce4eaa69.jpg"], "dateEnd": "2016-07-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "0e0edf7602b3a67da2aceef6da52d735", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1038260/images/200/a05cf03960aaf10b2bb06df2ce4eaa69.jpg", "path": "full/f440e4753a67cb04a79ec7e1e58d094cd2bc9195.jpg"}], "name": "Faites l\u2019amour\u2026 pas des gosses !"}], "website": "www.comedie-bastille.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.86839029999999, "lng": 2.3354035}, "address": {"postalCode": "75002", "city": "Paris 2e", "street": "4 rue Monsigny "}}, "phone": "01.42.96.92.42", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1563/images/200/a8086c095646911e2b761e7f452c6a3a.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes Parisiens", "images": [{"checksum": "6595156a7aa77efcb3c2233416807568", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1563/images/200/a8086c095646911e2b761e7f452c6a3a.jpg", "path": "full/6e18479313c1313051388f42340040f5041e5798.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "L'animateur \u00e9voque ses souvenirs, accumul\u00e9s au cours de 50 ans de carri\u00e8re. Tant d'ann\u00e9es de complicit\u00e9 avec trois g\u00e9n\u00e9rations de stars, chanteurs, acteurs, sportifs, hommes politiques, vedettes de t\u00e9l\u00e9vision, mais surtout avec le public. Il raconte les coulisses, l\u2019envers du d\u00e9cor, en esp\u00e9rant \u00e9tonner, \u00e9mouvoir, mais aussi faire rire les spectateurs. ", "dateStart": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/995587/images/200/6d7906a92543a5256e97b3b516274bd6.jpg"], "dateEnd": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b50bfbf0e76fc4fb78e524bbe4e859d4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/995587/images/200/6d7906a92543a5256e97b3b516274bd6.jpg", "path": "full/0ec3c3fe7abbc8d5ee13d06b2d7cc1a2f81b608f.jpg"}], "name": "Michel Drucker : Seul\u2026 avec vous"}, {"description": "Dans une cellule de prison, Robert, metteur en sc\u00e8ne condamn\u00e9 pour meurtre, cohabite avec Gepetto, expert comptable minable et Horace, tueur muet. Gepetto a toujours r\u00eav\u00e9 d'\u00eatre un acteur. Seulement, il n'a aucune qualit\u00e9 pour l'\u00eatre\u2026 Robert, tent\u00e9 par un pari fou et voulant passer le temps, d\u00e9cide de faire de lui le plus grand acteur de tous les temps. (1h40)", "dateStart": "2016-09-29T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1038336/images/200/238b6ddcb2eb026246449885c08eec09.jpg"], "dateEnd": "2016-09-29T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "17edee7cae7dfa6b615f135d1dc54aca", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1038336/images/200/238b6ddcb2eb026246449885c08eec09.jpg", "path": "full/f5c265d864487c86f63871db9e267cd792877683.jpg"}], "name": "Acting"}], "website": "www.bouffesparisiens.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.870894, "lng": 2.374393}, "address": {"postalCode": "75011", "city": "Paris 11e", "street": "94 rue du Faubourg-du-Temple "}}, "phone": "01.48.06.72.34", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3230/images/200/2fb7a285a56c4b0d494f58114ce80c5b.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de Belleville", "images": [{"checksum": "9c892c79eb55e03b28449adcab7a543b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3230/images/200/2fb7a285a56c4b0d494f58114ce80c5b.jpg", "path": "full/50668d4f339638b9cf70a219bda897779bfd7d8c.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un seul en sc\u00e8ne comme un bras de fer entre un personnage et la mort. Lui ne veut pas partir, il a 20 ans, il s'accroche \u00e0 ses souvenirs et \u00e0 sa courte vie. Un monologue pour un com\u00e9dien et trois personnages qui prend la forme d'un cri de vie\u2026 Un acte de r\u00e9sistance face \u00e0 la fatalit\u00e9 et \u00e0 l'absurde de la vie. (1h10)", "dateStart": "2016-11-06T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1091626/images/200/28bd08c88af7e130b3352ac5af8bef84.jpg"], "dateEnd": "2016-11-06T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "b978eebdba468dff091bb38fc968cc3e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1091626/images/200/28bd08c88af7e130b3352ac5af8bef84.jpg", "path": "full/29bc9f95b77f5adcc780ed8356c27a865941a24c.jpg"}], "name": "Seulaumonde"}, {"description": "Benjamin est en proie \u00e0 une crise mystique et fanatique dont les principes extr\u00e9mistes bouleversent son entourage et donne lieu \u00e0 des luttes philosophiques, morales et id\u00e9ologiques. Par la force de la parole, l'adolescent, qui cite abondamment la Bible, r\u00e9ussira \u00e0 \u00e9branler les convictions de tous ceux qui l'entourent\u2026 ", "dateStart": "2016-11-27T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102938/images/200/7c84d1c31fad2fc23b8a68f3d63f86fe.jpg"], "dateEnd": "2016-11-27T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "5290dd7d5bcf38cdd302a28dc9af93cd", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102938/images/200/7c84d1c31fad2fc23b8a68f3d63f86fe.jpg", "path": "full/f729e8504c9ebd11e25fde74ff316b74c13a9663.jpg"}], "name": "Martyr"}, {"description": "Sans que les citoyens, ni leurs repr\u00e9sentants n'en comprennent les enjeux, notre pays est aujourd'hui le quatri\u00e8me exportateur mondial d'armes. L'\u0153uvre dresse un portrait de la politique de l'armement en France, entre emballements m\u00e9diatiques, t\u00e9nacit\u00e9 des juges d'instruction, \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques, valse des valises et culte du secret. Pour prendre le temps de se questionner avant d'agir\u2026 (2h)", "dateStart": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066053/images/200/c530bdabace5ad63fb2bb2f31b34efcb.jpeg"], "dateEnd": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c3a1abdc977b768bbc9dc64f219a89d7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066053/images/200/c530bdabace5ad63fb2bb2f31b34efcb.jpeg", "path": "full/b4e82f724e745874e630850b52b999720f0999a5.jpg"}], "name": "Le Maniement des larmes"}], "website": "www.theatredebelleville.com"}, {"description": "Inaugur\u00e9 en novembre 1822 sous le nom de Th\u00e9\u00e2tre Montmartre, cette salle fut l\u2019une des premi\u00e8res construites par Pierre-Jacques Seveste, lequel d\u00e9tenait des privil\u00e8ges d\u2019exploitation des th\u00e9\u00e2tres de banlieue. \u00c0 sa mort, diverses directions vont se succ\u00e9der et les genres alterneront au rythme des saisons et des go\u00fbts (com\u00e9die, vaudeville, drame, m\u00e9lodrame et op\u00e9rette). D\u2019illustres acteurs d\u00e9buteront par ailleurs sur cette sc\u00e8ne. \r\nC'est lorsque Charles Dullin rach\u00e8te la salle (qui \u00e9tait devenue un cin\u00e9ma), qu'il la rebaptise Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier et d\u00e9cide d'en faire un lieu de \u00ab\u00a0po\u00e9sie et de r\u00e9flexion\u00a0\u00bb, refusant de faire du crit\u00e8re mercantile une motivation principale dans ses choix en mati\u00e8re de programmation. \r\nIl r\u00e9v\u00e9lera sur cette sc\u00e8ne de nombreux auteurs (Marcel Achard, Alexandre Arnoux et Bernard Zimmer) et permettra la confirmation de temp\u00e9raments dramatiques, tels que ceux de Jules Romains ou de Jean Cocteau. Charles Dullin prend la direction du futur Th\u00e9\u00e2tre de la Ville en 1940 et confie l\u2019Atelier \u00e0 son ami et collaborateur, le d\u00e9corateur Andr\u00e9 Barsacq, qui r\u00eave \u00e9galement de mettre en sc\u00e8ne. De 1973 \u00e0 1998, c'est encore un metteur en sc\u00e8ne, Pierre Franck, qui lui succ\u00e8de. Il maintiendra une grande qualit\u00e9 dans le choix du r\u00e9pertoire (Pirandello, Ionesco, Beckett, Thomas Bernhard, Strindberg\u2026)\r\nEn f\u00e9vrier 2015, Didier Long a pris la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre (apr\u00e8s plus de quinze ans sous la direction de Laura Pels) et veille \u00e0 perp\u00e9tuer l'h\u00e9ritage prestigieux et exigeant de l'Atelier.", "position": {"gps": {"lat": 45.704091, "lng": 5.7578651}, "address": {"postalCode": "75018", "city": "Paris 18e", "street": "1 Place Charles-Dullin "}}, "phone": "01.46.06.49.24", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1472/images/200/1253629022491.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier", "images": [{"checksum": "e75e12e669ac03f6c0c31f1bf3a7fb25", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1472/images/200/1253629022491.jpg", "path": "full/2c5d639f7261badcb953ab4fc28bbb0dabf38135.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102860/images/200/9e39f7d970145069ad3ae3e66888df14.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "fb1f373e4704f86e1ec140986d18a77e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102860/images/200/9e39f7d970145069ad3ae3e66888df14.jpg", "path": "full/4d66e2b4d64d51bb590e442596fc9294f9c573c4.jpg"}], "name": "Farces et attrapes"}, {"description": "Mickael est un homme libre, passionn\u00e9 et tr\u00e8s \u00e9go\u00efste comme peut l\u2019\u00eatre un enfant. Maryse est une femme mari\u00e9e, rang\u00e9e, intelligente et d\u2019une grande droiture. Ces deux \u00eatres n'auraient jamais d\u00fb se rencontrer mais un \u00e9v\u00e8nement inattendu va changer le cours de leur vie.\u00a0Deux mondes vont alors s\u2019entrechoquer. ", "dateStart": "2016-10-04T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1041604/images/200/8caef05075413abb75ec87f42e6f2cf1.jpg"], "dateEnd": "2016-10-04T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c550436c3204d8017695f3860499a882", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1041604/images/200/8caef05075413abb75ec87f42e6f2cf1.jpg", "path": "full/f78e9d7cfff73176c524efe1c0a437d7608e508b.jpg"}], "name": "L'\u00c9veil du chameau"}, {"description": "Le milieu social et l\u2019\u00e9ducation, les opinions et les id\u00e9aux, tout oppose Marguerite et \u00c9mile. Ils unissent pourtant leurs solitudes et croient un temps \u00e0 l\u2019\u00e9cho d\u2019une jeunesse retrouv\u00e9e.\u00a0Mais l\u2019illusion du bonheur fait bient\u00f4t place \u00e0 l\u2019indiff\u00e9rence : l\u2019indiff\u00e9rence aux ressentiments. Jusqu\u2019\u00e0 ce que le chat de l\u2019un et le perroquet de l\u2019autre soient les victimes collat\u00e9rales de la guerre froide qu\u2019ils se d\u00e9clarent\u2026 ", "dateStart": "2016-09-06T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1018820/images/200/7cb2ec176465164245282a3232757b2b.jpg"], "dateEnd": "2016-09-06T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a6d147e605102ec9cf3723710976ac2b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1018820/images/200/7cb2ec176465164245282a3232757b2b.jpg", "path": "full/940e935acd2d313496bce4216fb92144701de4cf.jpg"}], "name": "Le Chat"}], "website": "www.theatre-atelier.com"}, {"description": "ce serait bien de mettre les dates pr\u00e9cises de pr\u00e9sentation", "position": {"gps": {"lat": 48.8350752, "lng": 2.4507951}, "address": {"postalCode": "75012", "city": "Paris 12e", "street": "route du Champ de Man\u0153uvre "}}, "phone": "01.43.74.24.08", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/4276/images/200/e160a5d75cad1cd583e86699ab8063e7.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre du Soleil - Cartoucherie", "images": [{"checksum": "766b8e80f86db26dc09946fd569f64d0", "url": "http://files.offi.fr/lieu/4276/images/200/e160a5d75cad1cd583e86699ab8063e7.jpg", "path": "full/f3f76fb36052238f0490aaec0a603f91becea72c.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "La nuit du 3 d\u00e9cembre 1984, l'explosion accidentelle \u00e0 Bhopal d'une usine de pesticides d'une filiale de la firme am\u00e9ricaine Union Carbide provoque l'\u00e9manation de produits toxiques entra\u00eenant la mort de plusieurs milliers de personnes. Comment transmettre l'indicible horreur de cette catastrophe ? Comment exorciser ce souvenir, fant\u00f4me \u00e0 vif et bien vivant dans les m\u00e9moires ? La chor\u00e9graphie se cherche, remont\u00e9e des enfers, et par une sorte de rituel de purification, elle tend \u00e0 d\u00e9voiler la lumi\u00e8re des forces r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratrices. ", "dateStart": "2016-11-18T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1088159/images/200/fa54d04a5484fa9fd5010de34e12a733.jpg"], "dateEnd": "2016-11-18T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "62d58ec15bf3fc72123637de8b7e20b9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1088159/images/200/fa54d04a5484fa9fd5010de34e12a733.jpg", "path": "full/f9225d1e1af94cc5b70e459c5eeac6cccb3e9df7.jpg"}], "name": "Bhopal Blue"}, {"description": "Cette cr\u00e9ation collective met en sc\u00e8ne une troupe de th\u00e9\u00e2tre exil\u00e9e en Inde au moment des attentats de Paris. Contrairement \u00e0 ce que pourrait \u00e9voquer le titre, il ne s'agit pas d'un r\u00e9cit sur l'Inde qui ne tient lieu que de d\u00e9cor. L'\u0153uvre \u00e9voque les visions, les r\u00eaves ou les cauchemars, les paniques et les doutes d'acteurs et de techniciens bloqu\u00e9s \u00e0 des kilom\u00e8tres des leurs par des \u00e9v\u00e9nements qui les d\u00e9passent et les bouleversent. (4h avec entracte)", "dateStart": "2016-11-05T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1088193/images/200/1e369172b37d55baf7976469ac605664.jpg"], "dateEnd": "2016-11-05T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "1ab60c303b062fce9294c6eb5cbfa820", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1088193/images/200/1e369172b37d55baf7976469ac605664.jpg", "path": "full/7432e9b1b8de1656fc8af2e007944afbe6cfebc3.jpg"}], "name": "Une chambre en Inde"}], "website": "www.theatre-du-soleil.fr"}, {"description": "Construit en 1913, le ", "position": {"gps": {"lat": 48.8656517, "lng": 2.3032794}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "15 avenue Montaigne "}}, "phone": "01.49.52.50.50", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1756/images/200/f46a04b79e4e99830104a67d14794a7c.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es", "images": [{"checksum": "7b7e8044f2a26e7317b763b1dfefb0a1", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1756/images/200/f46a04b79e4e99830104a67d14794a7c.jpg", "path": "full/6cf6efd99917d4dd71c340ae8fb8880a075f1323.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012311/images/200/e74a11b99c73749b4ef8aae67221f374.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "a160ecde438219a2936def71eabd56db", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012311/images/200/e74a11b99c73749b4ef8aae67221f374.jpeg", "path": "full/149238c9014819dcb2d69890c3373a62d17a23a5.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Lucas Debargue"}, {"description": "L\u2019op\u00e9ra-bouffe d\u2019Offenbach interpr\u00e9t\u00e9 par les solistes et le ch\u0153ur de La Ma\u00eetrise des Hauts-de-Seine ! ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1756/images/200/f46a04b79e4e99830104a67d14794a7c.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "7b7e8044f2a26e7317b763b1dfefb0a1", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1756/images/200/f46a04b79e4e99830104a67d14794a7c.jpg", "path": "full/6cf6efd99917d4dd71c340ae8fb8880a075f1323.jpg"}], "name": "La Belle H\u00e9l\u00e8ne"}, {"description": "Un concert sp\u00e9cialement imagin\u00e9 pour les b\u00e9b\u00e9s par l'Orchestre Lamoureux ! (0-3 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1756/images/200/f46a04b79e4e99830104a67d14794a7c.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "7b7e8044f2a26e7317b763b1dfefb0a1", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1756/images/200/f46a04b79e4e99830104a67d14794a7c.jpg", "path": "full/6cf6efd99917d4dd71c340ae8fb8880a075f1323.jpg"}], "name": "B\u00e9b\u00e9 concert"}, {"description": "Clowns, acrobates, musiciens, jongleurs, \u00e0 mi-chemin entre les arts forains, le happening et la performance po\u00e9tique... ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1756/images/200/f46a04b79e4e99830104a67d14794a7c.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "7b7e8044f2a26e7317b763b1dfefb0a1", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1756/images/200/f46a04b79e4e99830104a67d14794a7c.jpg", "path": "full/6cf6efd99917d4dd71c340ae8fb8880a075f1323.jpg"}], "name": "Le Cirque bouffon"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58947/images/200/147946ac6632ed5a86f6cc4099fe3913.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "1d38cfe57bb2c7c1a5bb4448f0214ebd", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58947/images/200/147946ac6632ed5a86f6cc4099fe3913.jpeg", "path": "full/663cace970b299c4345d3eba493f238913710ba0.jpg"}], "name": "Babar et le P\u00e8re No\u00ebl"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012464/images/200/13907f11ba20c6098a1eb0342cb19e40.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "ffb2bc2b5f7536f90cf4b1794de020cb", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012464/images/200/13907f11ba20c6098a1eb0342cb19e40.jpeg", "path": "full/58438da53b808df93942b9320c23724bbb4c2583.jpg"}], "name": "Orchestre de Picardie et Pretty Yende"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012463/images/200/44b5bfe179bf8f2afa1de13a54e0fe00.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "2fc0acb86c6172b93a901ccf29510f76", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012463/images/200/44b5bfe179bf8f2afa1de13a54e0fe00.jpeg", "path": "full/441ea86504ba03aef24b80ba14b91cc9ea74f33a.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Les Noces de Figaro \u00bb\u00a0op\u00e9ra de Mozart"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012461/images/200/8e7642715ae7fcee8ee2180ffc656341.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "544421451abfbfa689db54c9e398f7c8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012461/images/200/8e7642715ae7fcee8ee2180ffc656341.jpeg", "path": "full/f18dccabe6744816ccedc8dc404745d5392be8a9.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Il Signor Bruschino \u00bb\u00a0op\u00e9ra de Rossini"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012459/images/200/bef76637b92d76d079ad3c78d066f1cd.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "18e1ae3c9847dd2e3f95e3732618118d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012459/images/200/bef76637b92d76d079ad3c78d066f1cd.jpeg", "path": "full/00de913ef0b0805a8f9f58b60fa739e44dbb5410.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0La Reine de Chypre \u00bb op\u00e9ra\u00a0d'Hal\u00e9vy"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012462/images/200/69652967eaacb15409e97abaf287c9c8.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "3156c73e7c06fec686a2f6c8dc879c80", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012462/images/200/69652967eaacb15409e97abaf287c9c8.jpeg", "path": "full/8499a82f88b1aeca5d6da7adc8bd92764d510521.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Hommage \u00e0 Maurice Andr\u00e9 \u00bb"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012455/images/200/4ee27a24b91ffda8dcee327b644bffa9.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "dea9d8ee72e9019a861abacb1db34cbf", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012455/images/200/4ee27a24b91ffda8dcee327b644bffa9.jpeg", "path": "full/83b5f9c7197be375a5a2590a5581279f89030f74.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Nikola\u00ef Lugansky"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012457/images/200/16cb053e5d81afdd67020087c9b8de80.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "6cb1b932f99b991df54ad26c52cfcc04", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012457/images/200/16cb053e5d81afdd67020087c9b8de80.jpeg", "path": "full/fce9f329354b3864b2799277d10ca68ed1b0a1df.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris, Fran\u00e7ois Leleux et Lisa Batiashvili"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012460/images/200/ca0559f10cbd2513ab31c3b9cf69c4b5.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "48bc14ca828c98fd30d386d1379ca019", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012460/images/200/ca0559f10cbd2513ab31c3b9cf69c4b5.jpeg", "path": "full/29494ce420a860360d9fb53d40774b6714b5cb0f.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Alexandre Tharaud"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012458/images/200/25df821397ca4b36b00f197e340608a1.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "0a32a35a63acbf88779ca7add50872b5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012458/images/200/25df821397ca4b36b00f197e340608a1.jpeg", "path": "full/fb989ba647635cc9dc761b6b3153cebcda506570.jpg"}], "name": "Solistes de l\u2019Orchestre philharmonique de Vienne et Yeree Suh"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012456/images/200/25467a352e69548689fd2fd8ae9fe404.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "700824cec55dae9138de6d40168c561a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012456/images/200/25467a352e69548689fd2fd8ae9fe404.jpeg", "path": "full/b54ddc04a8384e81f351f3f0c8304d7defa108ff.jpg"}], "name": "Il Pomo d'Oro et Joyce DiDonato"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012454/images/200/52c6736e6c60f00a15b722862f682fac.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "5876f9447ecd0c841b9945c5434d1033", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012454/images/200/52c6736e6c60f00a15b722862f682fac.jpeg", "path": "full/c131a9562a7554a65b21f068ec044f07dfa27f82.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Hommage \u00e0 Debussy \u00bb"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012453/images/200/e2a8dbd12b8340f7554ddc81b5e8204e.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "96dee2a164a0e40256a6033e2e92cad1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012453/images/200/e2a8dbd12b8340f7554ddc81b5e8204e.jpeg", "path": "full/07c1284a58b25d0e04ca6829d93928067c82385f.jpg"}], "name": "Staatskapelle Dresden et Daniil Trifonov"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012449/images/200/321dd53f03272ba29ac70a45ff8a566e.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "8f10771765be5f62318b8fde84451862", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012449/images/200/321dd53f03272ba29ac70a45ff8a566e.jpeg", "path": "full/50a1d3c1864cc6712bb5e10a9ac85f78a1359b34.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris, Juan Diego Florez et Aida Garifullina"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012452/images/200/e491c81704ab350f07131821e02a6a1a.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "ae234a8d5439f4d2071f05b97ff0fd98", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012452/images/200/e491c81704ab350f07131821e02a6a1a.jpeg", "path": "full/1416c850b018b1fdd9b2f1ffeaee26cba09674f0.jpg"}], "name": "Staatskapelle Dresden et Ren\u00e9e Fleming"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012451/images/200/25467a352e69548689fd2fd8ae9fe404.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "700824cec55dae9138de6d40168c561a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012451/images/200/25467a352e69548689fd2fd8ae9fe404.jpeg", "path": "full/5c5ec5fd4b377f86d96af54ca67dba8b4dcc0d79.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Ariodante \u00bb\u00a0op\u00e9ra de Haendel"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012446/images/200/5a93b2e01ce27f7c7ca5d4990321d62f.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "07bc0c1c17d61d7e9240274337278313", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012446/images/200/5a93b2e01ce27f7c7ca5d4990321d62f.jpeg", "path": "full/fad0161b6952619379d69bd7bfaa43b565ca3989.jpg"}], "name": "\u00ab Les P\u00eacheurs de perles \u00bb op\u00e9ra de Bizet"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012315/images/200/73f21554cd2b4ae44e608a230db77c62.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "5247b4525f464196adb80c1fc14161e1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012315/images/200/73f21554cd2b4ae44e608a230db77c62.jpeg", "path": "full/d4eea614fb86bc5c9e8fb2b5c4ba60ea75bbcab3.jpg"}], "name": "\u00ab Orlando furioso \u00bb op\u00e9ra de Vivaldi"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012314/images/200/22a42df92d20b4201e63887e406f1cc6.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "fd197cd2ce34aee20b1c894d271be533", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012314/images/200/22a42df92d20b4201e63887e406f1cc6.jpeg", "path": "full/3599bc57694ed239976d52a9690123b7f4bbd46e.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par David Fray"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012448/images/200/ad3b513bf87d43a116af5826e5691bf3.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "87366320c39c447512472396e040e039", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012448/images/200/ad3b513bf87d43a116af5826e5691bf3.jpeg", "path": "full/b91771ae7a51e36c69240057b372435d67d5f14c.jpg"}], "name": "Natalie Dessay et Philippe Cassard"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012312/images/200/ef027149bc9179c129ae282f1e2df949.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "ea3540918db6d04a360b7b70dfaecf14", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012312/images/200/ef027149bc9179c129ae282f1e2df949.jpeg", "path": "full/9e79de2a6b10da49e96b6526c2e69ed83ed9126e.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris et Philippe Cassard"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012316/images/200/b5babd16fa7bbbff7e3011e6d4936b70.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "cb6ae1dae99a5b0a1ac5b272c1d5c4b9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012316/images/200/b5babd16fa7bbbff7e3011e6d4936b70.jpeg", "path": "full/978514657622d1a8e80e266c62e216a4a7e6eb49.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris et Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric Guy"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011268/images/200/b5ca322f4a29ba71769ab4d64a46e25a.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "e834d96d2d4ac2117b8a197205a75ce4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011268/images/200/b5ca322f4a29ba71769ab4d64a46e25a.jpeg", "path": "full/9a152b13162793c509201cd7650de3840e588822.jpg"}], "name": "Jean Rondeau, Sophie Gent, Louis Creac'h et autres musiciens"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1012313/images/200/956feebfd58cc673ad86f0085a948dfb.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "159fe128e6acb19c1aebc5115809f901", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1012313/images/200/956feebfd58cc673ad86f0085a948dfb.jpeg", "path": "full/8a72ab429413ba482c16854e81f72883c4e2219d.jpg"}], "name": "Orchestre et ch\u0153ur du Collegium Vocale Gent et solistes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011267/images/200/44f6d28f3232fa3efddbd7aae10febce.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "447c0ad7312d8e103d5fa0b75fb3d09a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011267/images/200/44f6d28f3232fa3efddbd7aae10febce.jpeg", "path": "full/4d802d86660d56f638329a577a2ebcfd67d9fc6d.jpg"}], "name": "Gustav Mahler Jugendorchester et Christian Gerhaher"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011270/images/200/1cfb4dd66107665d18642e83661aafea.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "9545675ee5e9b0e519e607982de2b055", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011270/images/200/1cfb4dd66107665d18642e83661aafea.jpeg", "path": "full/c645c9d13f6f8d8e4cef7b3087580e314f67ee57.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Andrea Ch\u00e9nier \u00bb op\u00e9ra de Giordano"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011266/images/200/114459fae1ff9b588ffc643d0bec05bf.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "a12dcfd8e58db4154eaba1defb4cdaa8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011266/images/200/114459fae1ff9b588ffc643d0bec05bf.jpeg", "path": "full/ff22cbe6358801a63c6bc7f75487e3a5cd06bbcd.jpg"}], "name": "Orchestre national de Montpellier et Marie-Nicole Lemieux"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011248/images/200/c8e29b6477aac4310a6e0ceed2fb3d8d.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "5d7dec3d7e39f83cf52408bb4392cbc6", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011248/images/200/c8e29b6477aac4310a6e0ceed2fb3d8d.jpeg", "path": "full/904c7de54e4b14fe07261edafa06fe6b10853e02.jpg"}], "name": "Orchestre philharmonique de Rotterdam et Khatia Buniatishvili"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011245/images/200/3fd05df2cf059203f33a7841452fbe5a.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "92abb008dce37ed82e2783870c412990", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011245/images/200/3fd05df2cf059203f33a7841452fbe5a.jpeg", "path": "full/6642da871e69be7d08307cff1154bc68599e8a3b.jpg"}], "name": "Camille Berthollet, Julie Berthollet et Guillaume Vincent"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011243/images/200/612642714a27da92809cc2ef06b5b8d4.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "f234adc39d2cf0022e57c7f8ab6cb5c1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011243/images/200/612642714a27da92809cc2ef06b5b8d4.jpeg", "path": "full/3bf1084a30fa63020717b590806a6ae8a3f4f86e.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Martin Helmchen"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011244/images/200/b77b3e09907133960777e8d1429ebc0b.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "aff281f8626d57f46b6c6cdf8a9f2640", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011244/images/200/b77b3e09907133960777e8d1429ebc0b.jpeg", "path": "full/16155708f510f28b8c09f5bd4e006dc8fc4ba83e.jpg"}], "name": "Orchestre Lamoureux et David Krakauer"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011247/images/200/810aae7d06e2346cda06fbc826d532d2.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "d9907cd8c51974c2f1f11c9cb46406c1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011247/images/200/810aae7d06e2346cda06fbc826d532d2.jpeg", "path": "full/0c830cd847ec411966e401f5f56d7e6520096162.jpg"}], "name": "Wiener Philharmoniker et Tam\u00e1s Varga"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1011246/images/200/5b6bc9c7758cac7deef777b4e384c038.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "9b5477f430077fce87baa4524dac7a3b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1011246/images/200/5b6bc9c7758cac7deef777b4e384c038.jpeg", "path": "full/b102841f95feec68d7f3f7af8de658662f60fd1c.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris et H\u00e9l\u00e8ne Guilmette"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010085/images/200/956feebfd58cc673ad86f0085a948dfb.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "159fe128e6acb19c1aebc5115809f901", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010085/images/200/956feebfd58cc673ad86f0085a948dfb.jpeg", "path": "full/fca48803235129b1735cf0252bde98e37ced8a32.jpg"}], "name": "Orchestre des Champs-\u00c9lys\u00e9es, Collegium Vocale Gent et solistes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010083/images/200/956feebfd58cc673ad86f0085a948dfb.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "159fe128e6acb19c1aebc5115809f901", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010083/images/200/956feebfd58cc673ad86f0085a948dfb.jpeg", "path": "full/8add0f0d0909a905d4ce377eea318c1ac285680b.jpg"}], "name": "Orchestre des Champs-\u00c9lys\u00e9es"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010086/images/200/61e307a754f3d005174c021d8245ea65.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "72784d1e28c08c2256e0239658194ea0", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010086/images/200/61e307a754f3d005174c021d8245ea65.jpeg", "path": "full/2b4991bd0a80015946106b96355cf918574cfe75.jpg"}], "name": "Orchestre des Champs-\u00c9lys\u00e9es"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010082/images/200/61e307a754f3d005174c021d8245ea65.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "72784d1e28c08c2256e0239658194ea0", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010082/images/200/61e307a754f3d005174c021d8245ea65.jpeg", "path": "full/3cf105b287b056c8f78a018aa9435444bd7d9e20.jpg"}], "name": "Orchestre des Champs-\u00c9lys\u00e9es"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010084/images/200/cada8bbd0697fc8e3325e30ec6f29f82.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "61b86ee83bcaa53ccf9b5098dc9e7e98", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010084/images/200/cada8bbd0697fc8e3325e30ec6f29f82.jpeg", "path": "full/ecb5f6c5d4598a6d4a39f56455527e7dd6ed4ddd.jpg"}], "name": "Accademia Bizantina et Andreas Scholl"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010079/images/200/05f2c65de56c676072c93e06576cb899.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "3b9c68ce5aceb756843a882a7ad1fd4e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010079/images/200/05f2c65de56c676072c93e06576cb899.jpeg", "path": "full/49e51507bdcfe271b28711944b1d3ce07e1f005f.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Prades aux Champs-Elys\u00e9es \u00bb"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010077/images/200/6ab02804383af6c18ccfeebedabe2845.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "867bdf3e97d862292f935ed2c95cd77c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010077/images/200/6ab02804383af6c18ccfeebedabe2845.jpeg", "path": "full/c35056e351f4db5f77cdf9f5a80ed6031a8a31e3.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Hommage \u00e0 la chanson fran\u00e7aise \u00bb"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010076/images/200/d47e15683bd0572b96f89bf669f96d00.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "6d6abda66b1ad5fdcfd517a54a826784", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010076/images/200/d47e15683bd0572b96f89bf669f96d00.jpeg", "path": "full/f8b0c63484a8afda8a9cdb29c7d62a149b3e84b8.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Benjamin Grosvenor"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010080/images/200/3dab4cf0d858a949f33b0c66e554be02.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "259f15676cbfbeacca87684f37de65fc", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010080/images/200/3dab4cf0d858a949f33b0c66e554be02.jpeg", "path": "full/ab449e7db56dcfe45c82f874b42b6c1653a981d5.jpg"}], "name": "Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric Guy, Tedi Papavrami et Xavier Phillips"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010081/images/200/ab16948d4a5dc56a56e202df27d269c9.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "6278511ad0a46210d655fef82c0d76bd", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010081/images/200/ab16948d4a5dc56a56e202df27d269c9.jpeg", "path": "full/fef5370e499479ca0f00b0301b132110f952a43a.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Simon Boccanegra \u00bb\u00a0op\u00e9ra de Verdi"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010078/images/200/22a42df92d20b4201e63887e406f1cc6.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "fd197cd2ce34aee20b1c894d271be533", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010078/images/200/22a42df92d20b4201e63887e406f1cc6.jpeg", "path": "full/a2497e51334c82c8309a9da3cb24486dd570f6d9.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris et David Fray"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010074/images/200/0fa853121fab3ea441cf54ef56e4c170.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "d8d06376cc3c33bdf1866ce6bed8b3e8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010074/images/200/0fa853121fab3ea441cf54ef56e4c170.jpeg", "path": "full/b86093f9180995e1cd0215aad940f98dd3f23ec2.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Simon Ghraichy"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009804/images/200/73f21554cd2b4ae44e608a230db77c62.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "5247b4525f464196adb80c1fc14161e1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009804/images/200/73f21554cd2b4ae44e608a230db77c62.jpeg", "path": "full/2d23ae130677b96477ac41ea83c4f62dd7f1c01c.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Le Contrat de mariage \u00bb op\u00e9ra de Rossini"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010072/images/200/e5fec99511d2350f923735b26e160c3d.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "f7497782d6fe959462f2bdb89edf94e2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010072/images/200/e5fec99511d2350f923735b26e160c3d.jpeg", "path": "full/3344673adfaf6516daaf52df319ae9682c62b3d6.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Piotr Anderszewski"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1010073/images/200/c600be98a8d547dafbe6cea0c7df2388.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "28200e36eb79d4c42331901d83112bf9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1010073/images/200/c600be98a8d547dafbe6cea0c7df2388.jpeg", "path": "full/1c9def2e5eb324f1c74f769948b63fa969abd993.jpg"}], "name": "Orchestre national de France, Ch\u0153ur de Radio France et solistes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009801/images/200/3102ac27cac347f716d8037d61063fbe.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "e305bf21ee27188e37c87d89547a72f3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009801/images/200/3102ac27cac347f716d8037d61063fbe.jpeg", "path": "full/29fcea2ab23b08ec3664ef8d52699b8dc700c288.jpg"}], "name": "Matthias Goerne et Leif Ove Andsnes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009805/images/200/61648b13e44680abb25df6f5918c247d.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "386533348dd8710549fd1f3971d18f58", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009805/images/200/61648b13e44680abb25df6f5918c247d.jpeg", "path": "full/d372ff857e4a5f472d2a145dfca1339aaea3ac4b.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris et Emmanuel Pahud"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009800/images/200/a2b67234fe275c411946fd528ba95472.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "1ab312b640ae4de79baf781911c8d251", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009800/images/200/a2b67234fe275c411946fd528ba95472.jpeg", "path": "full/03991015d33adab34c1b29ecd10e8ec4548f4b67.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Hommage \u00e0 Barbara \u00bb"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009803/images/200/3102ac27cac347f716d8037d61063fbe.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "e305bf21ee27188e37c87d89547a72f3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009803/images/200/3102ac27cac347f716d8037d61063fbe.jpeg", "path": "full/99626705cd4f6eb59dfcee15d4c38db2ccd403c9.jpg"}], "name": "Matthias Goerne et Leif Ove Andsnes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009802/images/200/3102ac27cac347f716d8037d61063fbe.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "e305bf21ee27188e37c87d89547a72f3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009802/images/200/3102ac27cac347f716d8037d61063fbe.jpeg", "path": "full/993cbcb7e6ccb03a76ff6f2ffbc973dfcaf32697.jpg"}], "name": "Matthias Goerne et Leif Ove Andsnes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009799/images/200/640d9191d6472465af03ec241d2553e7.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "3c2a72a1e3cc47f2abd4b645c53535bb", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009799/images/200/640d9191d6472465af03ec241d2553e7.jpeg", "path": "full/ef5683f11987b03755ee8b69b71d9d91f443a9e8.jpg"}], "name": "Scottish Chamber Orchestra et Maria Jo\u00e3o Pires"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009787/images/200/bcdebb7aa2a4a955678f556945209237.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "db118e42ebee2d4650dbda3617c3f599", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009787/images/200/bcdebb7aa2a4a955678f556945209237.jpeg", "path": "full/afe5888b22782f511ce2e7ddfb7e348b1d8f3cc4.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Carmen \u00bb op\u00e9ra-comique de Bizet"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009784/images/200/82fe7405e7fe9e9036864f45688bc76a.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "277f14f4ebd5ec5aa5487fd8057bd8f2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009784/images/200/82fe7405e7fe9e9036864f45688bc76a.jpeg", "path": "full/188f6aa36f904d5feb3e96f77a2ab922e1198474.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Rodelinda \u00bb\u00a0op\u00e9ra de Haendel"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009785/images/200/810aae7d06e2346cda06fbc826d532d2.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "d9907cd8c51974c2f1f11c9cb46406c1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009785/images/200/810aae7d06e2346cda06fbc826d532d2.jpeg", "path": "full/548efbd4c56551ae044958036f3ccaaddb993f85.jpg"}], "name": "Philharmonia Orchestra"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009782/images/200/85bfe24ce3966173ec6c3dd99e2bc25b.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "8221482d4098aa8f8a18a76e583c0ab1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009782/images/200/85bfe24ce3966173ec6c3dd99e2bc25b.jpeg", "path": "full/40c81cf5d1728f66e1cbf828078a25972d397682.jpg"}], "name": "Fazil Say, Mathieu Amalric et Selda Ba\u011fcan"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009783/images/200/f50f31f95b8a1ace3cafa88776c60484.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "cc9753acda01e376f0e04f11f66f9d69", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009783/images/200/f50f31f95b8a1ace3cafa88776c60484.jpeg", "path": "full/8a13d3530390991ac7efa80c8ce86c751c8565ff.jpg"}], "name": "Orchestre Lamoureux, ch\u0153ur Mikrokosmos et Anna Fedorova"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009786/images/200/fd224a6f17adbf9e09dc2587687aeb13.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "95ee1d46c416299037c297bcb02357a9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009786/images/200/fd224a6f17adbf9e09dc2587687aeb13.jpeg", "path": "full/a1529f491177887f90924a9db696978bbb907607.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0Carmen \u00bb op\u00e9ra-comique de Bizet"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009798/images/200/44b5bfe179bf8f2afa1de13a54e0fe00.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "2fc0acb86c6172b93a901ccf29510f76", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009798/images/200/44b5bfe179bf8f2afa1de13a54e0fe00.jpeg", "path": "full/e4bb8754c6ec435246e6caf8eb22e160bbc6f778.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris et Kolja Blacher"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009780/images/200/4e2c844ebf1db82f4a29857c78196fe9.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "64d9f736a6259a1f832d481665cffad5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009780/images/200/4e2c844ebf1db82f4a29857c78196fe9.jpeg", "path": "full/05119cd5869523c1dbce540112d796bc1baeac7e.jpg"}], "name": "L\u2019Arpeggiata, Em\u00f6ke Bar\u00e1th et Tim Mead"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009781/images/200/85bfe24ce3966173ec6c3dd99e2bc25b.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "8221482d4098aa8f8a18a76e583c0ab1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009781/images/200/85bfe24ce3966173ec6c3dd99e2bc25b.jpeg", "path": "full/38c8555244184c6ec218353609ec61961577d52c.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Fazil Say"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009779/images/200/a1daf5985ef48ce8d081840d8c9de52b.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "12f1a9a911e9fa15b721263ef360030d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009779/images/200/a1daf5985ef48ce8d081840d8c9de52b.jpeg", "path": "full/13d31d9b7971cb8932ea65721da489be753c1476.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris et Deborah Nemtanu"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009778/images/200/721aa49a3c7cb47294043aac0017d2c7.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "91e29031a14bda02354b6e60f1239977", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009778/images/200/721aa49a3c7cb47294043aac0017d2c7.jpeg", "path": "full/e1cf8dc19f5eef2519c35a171cca180d3e1d2478.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Bertrand Chamayou"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009777/images/200/46993c6e219cee6609a76ab3306d20df.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "76ec0a702fd8964d17582807ba9f953d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009777/images/200/46993c6e219cee6609a76ab3306d20df.jpeg", "path": "full/fa87284690f46a5986177a8efacbf90e7d3d2dd1.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris et Steven Isserlis"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009776/images/200/57db337a53110d18f5cbe580f151fe05.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "b4d67e2aebbd5810c479bce9c67620ce", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009776/images/200/57db337a53110d18f5cbe580f151fe05.jpeg", "path": "full/baa64dc17ecd0a6cd9f3562333110d4f989b3b89.jpg"}], "name": "Orchestre Lamoureux, Roberto Alagna et Aleksandra Kurzak"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009775/images/200/721aa49a3c7cb47294043aac0017d2c7.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "91e29031a14bda02354b6e60f1239977", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009775/images/200/721aa49a3c7cb47294043aac0017d2c7.jpeg", "path": "full/145274009b24557c117728bfa327bac58b37b383.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Bertrand Chamayou"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009734/images/200/8160ababe6c69b75b81a7f7e3f0d8641.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "c6cc2e3d9e7cc6a901eca72782aa3f32", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009734/images/200/8160ababe6c69b75b81a7f7e3f0d8641.jpeg", "path": "full/eb18e8a6974877b14882e9f990719f1a1255e695.jpg"}], "name": "Wiener Philharmoniker"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009729/images/200/c8ab141a76ce8598b3ce01601adbe0a7.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "9667013890e54e2968e15df216bbaa9f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009729/images/200/c8ab141a76ce8598b3ce01601adbe0a7.jpeg", "path": "full/f643a4bb07b3750b635644a389114a7d490261dc.jpg"}], "name": "Orchestre de chambre de Paris"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009728/images/200/ae7eda85a1a11e905393043fb5b7e49e.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "963f683e9bb2f79065b13a3f8826c692", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009728/images/200/ae7eda85a1a11e905393043fb5b7e49e.jpeg", "path": "full/4285c2238c93c481eb265100bca9ca17d6773492.jpg"}], "name": "Orchestra and Choir of the Age of Enlightenment et solistes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009733/images/200/3e18ddb5a31ab2baaa1e642981c7fa40.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "67f25f6a5d9ac52c66067ae9d3038d0e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009733/images/200/3e18ddb5a31ab2baaa1e642981c7fa40.jpeg", "path": "full/6f552fd537246726e0d4fe464ae8ebd503479c23.jpg"}], "name": "Adam Laloum, Rapha\u00ebl S\u00e9v\u00e8re et Victor Julien-Laferri\u00e8re"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009731/images/200/39666de819b4b764f118136be7906969.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "850e595373c8cdc8cbeed2819c9cb43e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009731/images/200/39666de819b4b764f118136be7906969.jpeg", "path": "full/2bb35b711aba48349bbddf55bebf928157a8a041.jpg"}], "name": "\u00ab\u00a0De Dejango Reinhardt \u00e0 Didier Lockwoowd \u00bb"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009730/images/200/3534b3449e187af5b521f1612635bd6c.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "16df09cf85e14ca16a9ac907d0d49a5f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009730/images/200/3534b3449e187af5b521f1612635bd6c.jpeg", "path": "full/585404e613f3bbd49f2fd3f7774059aae97b4082.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Behzod Abduraimov"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009732/images/200/fa232e09126e6c95e92a4ca1afc86fe6.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "e48718671d6ba952fec2ef49bccc935b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009732/images/200/fa232e09126e6c95e92a4ca1afc86fe6.jpeg", "path": "full/4729edc035d6daf289a78aa5e79c726e1b62ffe0.jpg"}], "name": "Le Concert spirituel et solistes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009727/images/200/4effbc8f1e44b0cb7db145bb060896d5.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "abc7c31ee6baf530c25e46069689b1ef", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009727/images/200/4effbc8f1e44b0cb7db145bb060896d5.jpeg", "path": "full/c1144ac46cc5637003f6677e022bb060c2f8ee1f.jpg"}], "name": "Orchestre Lamoureux, Ch\u0153ur philharmonique du Coge et solistes"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009725/images/200/ac8bf03692ccfae3609a63fd038a74aa.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "3faba2589fa14badde936eb60b537856", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009725/images/200/ac8bf03692ccfae3609a63fd038a74aa.jpeg", "path": "full/4e2c61f4ade3016c78c360fd8e8cfa8dd92e10ff.jpg"}], "name": "Le Concert de la Loge et Philippe Jaroussky"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009726/images/200/953c8467cd2bcd50893ccc947e4346b0.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "700996616c1f563ef4890ec84d35792d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009726/images/200/953c8467cd2bcd50893ccc947e4346b0.jpeg", "path": "full/489e84557f79668b644ad40744e7ee9c712d046c.jpg"}], "name": "Richard Galliano, Bertrand Cervera, St\u00e9phane H\u00e9noch et autres musiciens"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009724/images/200/c277656b4794101685ffee0fb3e5511a.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "7f0f72480a0769e99ec912f562569d78", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009724/images/200/c277656b4794101685ffee0fb3e5511a.jpeg", "path": "full/177dcbbfa335964201b5ad4613d9b321e21eff6b.jpg"}], "name": "Quatuor Belcea"}, {"description": "Belle programme et merveilleuse artistes !", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1009723/images/200/bdfcbe430799ff4bfaa7619fb7085420.jpeg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "77f2f3c12ec48580294e319b658627e5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1009723/images/200/bdfcbe430799ff4bfaa7619fb7085420.jpeg", "path": "full/13a54e3862ada463e98285acd9752de493999b37.jpg"}], "name": "Michel Portal, Shani Diluka, Lise Berthaud et Laurent Naouri"}], "website": "www.theatrechampselysees.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.85960069999999, "lng": 2.3538751}, "address": {"postalCode": "75004", "city": "Paris 4e", "street": "41 rue du Temple "}}, "phone": "01.42.78.52.51", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1599/images/200/1254907740652.jpg"], "name": "Caf\u00e9 de la Gare", "images": [{"checksum": "5db99de5b1ae8e4b93320e688e3cbf80", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1599/images/200/1254907740652.jpg", "path": "full/35ac91835017d2f7d470186f2ffaf7dcde5e7dca.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Le comique a finalement c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la tentation de la d\u00e9localisation et a d\u00e9cid\u00e9, pour son nouveau show, de s'entourer d'auteurs comiques issus de pays \u00e9mergents\u2026 De pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 monnaie faible ! ", "dateStart": "2016-10-10T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1085028/images/200/db9ad9a03bdb0dfd099de1383d4f1efc.jpg"], "dateEnd": "2016-10-10T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "5199a845b51a7293111b137ee1dacdc9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1085028/images/200/db9ad9a03bdb0dfd099de1383d4f1efc.jpg", "path": "full/4c485edadee5769ecfcff381beb182e8743d11ce.jpg"}], "name": "Albert Meslay : Je d\u00e9localise"}, {"description": null, "dateStart": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1022781/images/200/48f46fc74198d82ff32d0babcca1f002.jpg"], "dateEnd": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "e8875f623e1c607dc1124a1943e2f7a7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1022781/images/200/48f46fc74198d82ff32d0babcca1f002.jpg", "path": "full/10109ec91be6b539fa98d0e42d31326dabd65df2.jpg"}], "name": "Poil de carotte"}, {"description": "Xavier, cadre dynamique, d\u00e9complex\u00e9 et ambitieux, est le communicant de Manuel Valls. Malgr\u00e9 les sondages en chute libre, les scandales d'\u00c9tat, la crise de confiance, la mission qu'il a accept\u00e9e a pour objectif de redonner le moral au peuple de France et de le r\u00e9concilier avec ses dirigeants. Impossible ? ", "dateStart": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/54517/images/200/8da5232cc8bd5eb8597f02c5dbcd7826.jpg"], "dateEnd": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "1fc64cb63b1c5ad8248b45023f9da004", "url": "http://files.offi.fr/evenement/54517/images/200/8da5232cc8bd5eb8597f02c5dbcd7826.jpg", "path": "full/c73d8678b00803492ea73cc4e46db44a58b77678.jpg"}], "name": "Guillaume Meurice : Que demande le peuple ?"}, {"description": "Alexis et St\u00e9phane savent que leur ami Benjamin va bient\u00f4t \u00eatre quitt\u00e9 par sa petite amie. Ainsi ne savent-ils pas trop comment lui en parler quand celui-ci leur annonce qu'il va la demander en mariage le lendemain\u2026 Entre r\u00e9flexions sur le couple et strat\u00e9gies de reconqu\u00eate, la com\u00e9die mordante et d\u00e9cal\u00e9e propose un cocktail explosif et hilarant ! ", "dateStart": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066138/images/200/b4ff836c1cf2ec9846be496ebd31b1cc.jpg"], "dateEnd": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "175230d46042b2105031b010e46dbb20", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066138/images/200/b4ff836c1cf2ec9846be496ebd31b1cc.jpg", "path": "full/58d9c366c0bb4046b7899a0c0b3d5f1552cbedd1.jpg"}], "name": "Ex in the city"}, {"description": "Comment une fausse man\u0153uvre avec un t\u00e9l\u00e9phone portable vous fait d\u00e9couvrir ce que vos meilleurs amis pensent de vous en r\u00e9alit\u00e9 et ceci juste avant leur arriv\u00e9e pour un week-end, finalement pas comme les autres, dans votre maison de campagne ! ", "dateStart": "2014-01-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/32259/images/200/f76b3a77f0e62ca5d62ca595154d8b70.jpg"], "dateEnd": "2014-01-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "e55eeaccb670020c4d927712f420465c", "url": "http://files.offi.fr/evenement/32259/images/200/f76b3a77f0e62ca5d62ca595154d8b70.jpg", "path": "full/2f9fa0bb7690879379549959be60573e632fbd96.jpg"}], "name": "J'aime beaucoup ce que vous faites"}, {"description": "Promis jur\u00e9 ! L'artiste ne s\u2019attaquera plus aux femmes dans ce nouveau show !\u00a0Prenant conscience de sa l\u00e9g\u00e8re obsession \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la gent f\u00e9minine, il d\u00e9cide de faire amende honorable.\u00a0Apr\u00e8s un passage chez les misogynes anonymes pour soigner son encombrante pathologie, c\u2019est l\u2019heure du bilan : il refait le film de sa vie, tel un \u00e9quilibriste, avec un risque de rechute qui le guette \u00e0 chaque r\u00e9plique\u2026\u00a0\u00c0 40 ans on arr\u00eate les b\u00eatises\u2026 ou on les commence ! ", "dateStart": "2016-08-18T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053777/images/200/b6877e12a4dcff63325b27ff5dcbf081.jpg"], "dateEnd": "2016-08-18T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6c4cc190174b53bc5bd28f9a223f7443", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053777/images/200/b6877e12a4dcff63325b27ff5dcbf081.jpg", "path": "full/64efd221909d38bccacf31ccfc1c279a3ff05b22.jpg"}], "name": "Olivier de Benoist : 0 / 40"}], "website": "www.cdlg.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8848187, "lng": 2.3373705}, "address": {"postalCode": "75018", "city": "Paris 18e", "street": "31 rue des Abbesses "}}, "phone": "01.42.74.22.77", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de la Ville - Les Abbesses", "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "Federspiel"}, {"description": null, "dateStart": "2017-01-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": "2017-01-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "Polyeucte"}, {"description": null, "dateStart": "2016-12-13T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": "2016-12-13T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "D\u00e9jeuner chez Wittgenstein"}, {"description": "Une com\u00e9die d'une f\u00e9roce actualit\u00e9 qui m\u00eale m\u00e9chancet\u00e9 et burlesque, mettant en sc\u00e8ne une directrice de casting gris\u00e9e par le succ\u00e8s. Une satire efficace et bienvenue qui raconte la descente aux enfers d'une femme que rien de semblait pouvoir arr\u00eater : argent, pouvoir, m\u00e9diatisation, statut social\u2026 ", "dateStart": "2017-03-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": "2017-03-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "Vera"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "Nasir Aziz"}, {"description": "Suite \u00e0 un accident, Simon, adolescent, se retrouve \u00e0 l'h\u00f4pital. On diagnostique alors la fin c\u00e9r\u00e9brale. Les parents traversent des sommets de douleur. La question du don d'organe se pose et le c\u0153ur de Simon est transplant\u00e9 dans un nouveau corps, celui de Claire, 50 ans. Le r\u00e9cit d'aventures folles d'un organe, durant 24 heures. ", "dateStart": "2017-06-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": "2017-06-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "R\u00e9parer les vivants"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "Gerardo Jerez Le Cam"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "Carla Pires"}, {"description": "Un danseur solo pour un conte initiatique plein de suspense entre retour au pays et construction de soi ! (d\u00e8s 7 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "Chotto Desh"}, {"description": "llj s\u2019ennuie dans le ch\u00e2teau de son p\u00e8re jusqu\u2019au jour o\u00f9 une petite voix venue du fond de l\u2019encrier l\u2019incite \u00e0 prendre la mer ! (d\u00e8s 7 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "L'Enfant cach\u00e9 dans l'encrier"}, {"description": "To be or not to be\u2026\u00a0retour du fascinant cin\u00e9-th\u00e9\u00e2tre de la Cordonnerie avec un Shakespeare sur-mesure ! (d\u00e8s 8 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "(super) Hamlet"}, {"description": "Babouillec, jeune femme d'une trentaine d'ann\u00e9es, autiste sans parole, a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9crire \u00e0 20 ans, sans jamais avoir \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9e. L'artiste Pierre Meunier a \u00e9t\u00e9 stup\u00e9fait par la puissance de ses textes et a imagin\u00e9 un spectacle autour de sa po\u00e9sie.\u00a0Il compose ainsi avec son \u00e9quipe une sorte de m\u00e9cano g\u00e9ant dont les rouages sc\u00e9niques composent un univers inou\u00ef. ", "dateStart": "2017-02-20T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "dateEnd": "2017-02-20T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3377/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/ac212aae50a12fd25591af3feeb2ffde49088d82.jpg"}], "name": "Forbidden di sporgersi"}, {"description": "Le metteur en sc\u00e8ne s'empare d'Iphig\u00e9nie, personnage illustre de la mythologie, qui d\u00e9ploie force de conviction pour d\u00e9fendre la libert\u00e9\u00a0: par sa seule volont\u00e9, elle se d\u00e9livre de la mal\u00e9diction qui poursuit sa famille, \u00e9chappe \u00e0 un mariage de soumission, entra\u00eene Oreste et Pylade dans son combat contre la r\u00e9signation. Ce po\u00e8me dramatique donne l'occasion \u00e0 chaque spectateur de refuser le pessimisme qui plombe notre monde\u2026 ", "dateStart": "2016-11-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1036103/images/200/3b5b1fa48b3cc1c87cb7976b24eabd9e.jpg"], "dateEnd": "2016-11-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "8fdda6038e7ba58cb51b4b4426095281", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1036103/images/200/3b5b1fa48b3cc1c87cb7976b24eabd9e.jpg", "path": "full/3ba035e77fdd844d880843284feb07f65b83926f.jpg"}], "name": "Iphig\u00e9nie en Tauride"}], "website": "www.theatredelaville-paris.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8573309, "lng": 2.3481506}, "address": {"postalCode": "75004", "city": "Paris 4e", "street": "2 place du Ch\u00e2telet "}}, "phone": "01.42.74.22.77", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3378/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de la Ville", "images": [{"checksum": "239c709e3070527dcddde949bf7829ff", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3378/images/200/a0bbd8f4bf5425526c6496587e9e2a22.jpg", "path": "full/34631b9db55f7f39ca51f6ad1fd3bbddc6d936ca.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [], "website": "www.theatredelaville-paris.com"}, {"description": "Dans une Naples imaginaire, l'histoire de deux gar\u00e7ons et une fille avides de vivre et d'aimer et dont le destin va basculer\u2026", "position": {"gps": {"lat": 48.8350752, "lng": 2.4507951}, "address": {"postalCode": "75012", "city": "Paris 12e", "street": "route du Champ de Man\u0153uvre "}}, "phone": "01.43.28.36.36", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de la Temp\u00eate - Cartoucherie", "images": [{"checksum": "cd471007b64e8af601f2e0a0cab0350b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg", "path": "full/c5211fa6a861467ffb4ef570712d957beb79a350.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": "2017-03-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg"], "dateEnd": "2017-03-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "cd471007b64e8af601f2e0a0cab0350b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg", "path": "full/c5211fa6a861467ffb4ef570712d957beb79a350.jpg"}], "name": "Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9"}, {"description": "Le riche Timon vit entour\u00e9 de flatteurs qui profitent de ses largesses. Accul\u00e9 \u00e0 une situation sans issue, il compte en vain sur ceux qu\u2019il avait combl\u00e9s et organise un dernier festin\u2026\u00a0Il s\u2019enfuit alors pour mener dans une caverne une vie solitaire, jusqu\u2019au jour o\u00f9 il d\u00e9couvre un tr\u00e9sor qu\u2019il distribue avec malignit\u00e9 aux adversaires d\u2019Ath\u00e8nes. Dans cette satire tragique, la figure de Timon oscille entre grotesque et sublime, grandiose et ridicule. (1h40)", "dateStart": "2017-03-02T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg"], "dateEnd": "2017-03-02T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "cd471007b64e8af601f2e0a0cab0350b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg", "path": "full/c5211fa6a861467ffb4ef570712d957beb79a350.jpg"}], "name": "Timon d'Ath\u00e8nes"}, {"description": "Cette \u0153uvre de jeunesse puise son inspiration dans la litt\u00e9rature populaire, le th\u00e9\u00e2tre de foire et le fait divers : une jeune fille ex\u00e9cut\u00e9e pour infanticide. De l\u2019ancienne l\u00e9gende du mage et du savant, Goethe d\u00e9laisse la dimension folklorique : pas de pacte sign\u00e9 avec le sang, pas de sabbat des sorci\u00e8res. M\u00e9phisto n\u2019est sans doute qu\u2019un alter ego. (1h30)", "dateStart": "2017-01-11T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg"], "dateEnd": "2017-01-11T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "cd471007b64e8af601f2e0a0cab0350b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg", "path": "full/c5211fa6a861467ffb4ef570712d957beb79a350.jpg"}], "name": "Urfaust"}, {"description": "\u00c0 l\u2019issue d\u2019une r\u00e9p\u00e9tition, le metteur en sc\u00e8ne Henrik Vogler, plong\u00e9 dans ses pens\u00e9es, est surpris par le retour d\u2019Anna Egerman, jeune com\u00e9dienne passionn\u00e9e.\u00a0Vogler a \u00e9t\u00e9 autrefois l\u2019amant de sa m\u00e8re, Rakel Egerman, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e depuis dix ans. Anna lui fait part de la haine qu\u2019elle \u00e9prouve pour elle, ainsi que de ses propres incertitudes de com\u00e9dienne.\u00a0L\u2019 \u0153uvre oscille subtilement entre imaginaire et r\u00e9alit\u00e9, impromptu film\u00e9 et th\u00e9orie de l\u2019art, th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma. (1h20)", "dateStart": "2017-04-27T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg"], "dateEnd": "2017-04-27T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "cd471007b64e8af601f2e0a0cab0350b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg", "path": "full/c5211fa6a861467ffb4ef570712d957beb79a350.jpg"}], "name": "Apr\u00e8s la r\u00e9p\u00e9tition"}, {"description": "Le couple Boubel est si bien install\u00e9 dans son confort petit bourgeois qu\u2019il se paie m\u00eame le luxe d\u2019h\u00e9berger depuis des ann\u00e9es un certain H, quadrag\u00e9naire infantile dont la seule utilit\u00e9 est de servir de faire-valoir \u00e0 son bonheur conjugal.\u00a0Mais tout bascule le jour o\u00f9 Fogra, leur merveilleuse fille unique, va se marier. Cuisante est la d\u00e9ception de H, qui par un geste d\u00e9risoire et farfelu va bouleverser l\u2019\u00e9quilibre de ce microcosme, compos\u00e9 d\u2019\u00eatres atteints de m\u00e9diocrit\u00e9 aigu\u00eb\u2026 (2h15)", "dateStart": "2017-01-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg"], "dateEnd": "2017-01-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "cd471007b64e8af601f2e0a0cab0350b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1630/images/200/8525d2f040a6d05e1360c6ec17d727d6.jpg", "path": "full/c5211fa6a861467ffb4ef570712d957beb79a350.jpg"}], "name": "Vie et mort de H"}, {"description": "Christopher, quinze ans, poss\u00e8de une intelligence et une logique imparables. Mais, tout seul, il n\u2019est jamais all\u00e9 au-del\u00e0 de sa rue. Car ce qu\u2019il ne comprend pas, ce sont les \u00eatres humains. Mais lorsqu\u2019il d\u00e9couvre le chien de sa voisine transperc\u00e9 d\u2019une fourche, il d\u00e9cide de retrouver le meurtrier et son enqu\u00eate l\u2019entra\u00eene dans un v\u00e9ritable parcours initiatique\u2026 Cette adaptation nous introduit aux \u00e9motions et aux vertiges d\u2019un jeune gar\u00e7on autiste et offre un autre regard sur notre r\u00e9alit\u00e9. (2h15)", "dateStart": "2017-04-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/898247/images/200/4f9532b9549dc68e9ea8210aee224d07.jpg"], "dateEnd": "2017-04-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "69d2f9a3ebfefd43049a2f9d4ae54622", "url": "http://files.offi.fr/programmation/898247/images/200/4f9532b9549dc68e9ea8210aee224d07.jpg", "path": "full/83947663e686f9dda9ff373568c3777eae39532b.jpg"}], "name": "Le Bizarre Incident du chien pendant la nuit"}, {"description": "Une r\u00e9flexion \u00e0 c\u0153ur ouvert sur les origines de la violence faite aux femmes. Par quels m\u00e9canismes s\u2019installe la relation d\u2019emprise ? Quel travail de sape, d\u2019affaiblissement psychique pr\u00e9c\u00e8de les premi\u00e8res violences ? Comment rendre compte de l\u2019anesth\u00e9sie \u00e9motionnelle, de la sid\u00e9ration qu\u2019elles provoquent ?\u00a0Pourquoi est-il si difficile de rompre avec ces pratiques ? (2h10)", "dateStart": "2016-11-11T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1051150/images/200/8e2fa29b210eff0e99b84dfe4583ac3f.jpg"], "dateEnd": "2016-11-11T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "66e0960eb0cf11cf1e67b7279d11839c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1051150/images/200/8e2fa29b210eff0e99b84dfe4583ac3f.jpg", "path": "full/1117b9f07144b928c66405ae8f4e070c8b920bc2.jpg"}], "name": "Sc\u00e8nes de violences conjugales"}, {"description": null, "dateStart": "2016-11-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1051149/images/200/96ce4871bde4206a444f2be0367916f9.jpg"], "dateEnd": "2016-11-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "00fba9da196c2593df0116edb0d7404d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1051149/images/200/96ce4871bde4206a444f2be0367916f9.jpg", "path": "full/b973cfb7d444ad62b9061959068dcd5d0fd2f146.jpg"}], "name": "Les Caprices de Marianne"}], "website": "www.la-tempete.fr"}, {"description": "Le ", "position": {"gps": {"lat": 48.8819711, "lng": 2.3213808}, "address": {"postalCode": "75017", "city": "Paris 17e", "street": "78 bis bd des Batignolles "}}, "phone": "01.42.93.13.04", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3749/images/200/1255507532274.jpg"], "name": "Studio H\u00e9bertot", "images": [{"checksum": "4f5f7abd17d347fa77518f624c33b99f", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3749/images/200/1255507532274.jpg", "path": "full/7fc8fb2b671432bdddca9a8b43175edbb307863b.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": "2016-10-03T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078770/images/200/ada931acc9e5909efa8785dd0d4afe92.jpg"], "dateEnd": "2016-10-03T00:00:00+02:00", "images": [], "name": "Les Funambules"}, {"description": "Une femme pose dans des ateliers de peinture et de sculpture. Elle raconte ce qui se passe dans sa t\u00eate et dans son corps. Une s\u00e9ance de pose est une forte contrainte physique, mais qui donne myst\u00e9rieusement une immense libert\u00e9 de vagabonder\u2026 Dans le silence de l\u2019atelier ils la regardent, mais savent-ils qu\u2019elle les regarde ? ", "dateStart": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102901/images/200/079242d4ec44c1f90e79d8bda4c02c20.jpg"], "dateEnd": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "7a102ae9965d7fd00f51d1936b48eea1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102901/images/200/079242d4ec44c1f90e79d8bda4c02c20.jpg", "path": "full/40579f7e76f80c6dbb46d924327a242c3dd35f2c.jpg"}], "name": "Mod\u00e8le vivant"}, {"description": "Dorante et Ang\u00e9lique se sont rencontr\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la complicit\u00e9 de Lisette. Ils s'aiment mais Dorante n'a pas de biens et leur union d\u00e9pend \u00e9troitement de la d\u00e9cision finale de Mme Argante, la m\u00e8re d'Ang\u00e9lique, qui envisage pour sa fille un autre pr\u00e9tendant plus fortun\u00e9. Afin de mieux pouvoir espionner la romance d'Ang\u00e9lique et de Dorante, Mme Argante va demander \u00e0 sa fille de devenir sa confidente\u2026 ", "dateStart": "2016-11-26T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1098325/images/200/f3bbe49039365e5f069c0fa8b995c219.jpg"], "dateEnd": "2016-11-26T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "fe6e381a0ccf65348bed84a0919ff758", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1098325/images/200/f3bbe49039365e5f069c0fa8b995c219.jpg", "path": "full/7063aa68fbe20b4692a8f7f9b352c84d26a205f9.jpg"}], "name": "La M\u00e8re confidente"}, {"description": "1915, Fritz et Clara Haber, chimistes juifs allemands, se disputent au soir de la premi\u00e8re utilisation du gaz chlor\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Fritz. Leurs d\u00e9saccords sur la religion, la science, et la conception morale du savant posent les questions essentielles li\u00e9es au progr\u00e8s scientifique. C\u2019est aussi le drame d\u2019un couple uni par la science mais d\u00e9chir\u00e9 par sa conception oppos\u00e9e de l\u2019humanit\u00e9. ", "dateStart": "2016-11-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1098280/images/200/a6677f19378976d775a1fa8f8743469e.jpg"], "dateEnd": "2016-11-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "b62f289ab107d668be8d21b0568ec5ff", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1098280/images/200/a6677f19378976d775a1fa8f8743469e.jpg", "path": "full/04d63cfcc4f7f4e9686a07c6d6828aae4ada9655.jpg"}], "name": "Qui es-tu Fritz Haber ?"}, {"description": "Une com\u00e9die th\u00e9\u00e2trale et musicale o\u00f9 deux employ\u00e9s doivent sublimer une star. L'occasion pour eux de confronter leurs notions de la beaut\u00e9 et du bonheur\u2026 Les th\u00e8mes du travail en entreprise avec son lot de difficult\u00e9s mais aussi la qu\u00eate de la beaut\u00e9 absolue, impos\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9, sont abord\u00e9s avec distance et humour. Une r\u00e9flexion sur un monde superficiel et standardis\u00e9, voire d\u00e9shumanis\u00e9, emmen\u00e9e par des airs jazzy, alternant textes et chansons. (1h15)", "dateStart": "2016-09-10T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1060964/images/200/0afe17e913cff6db55911fe2cf213673.jpg"], "dateEnd": "2016-09-10T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "227f09c8f0a7643cac377b30b9aff5f8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1060964/images/200/0afe17e913cff6db55911fe2cf213673.jpg", "path": "full/c5a35623c0d2a89ebfb2f504dac662e9afdbac69.jpg"}], "name": "Naturellement Belle"}], "website": "www.studiohebertot.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8721374, "lng": 2.3434945}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "8 rue du Faubourg Montmartre "}}, "phone": "01.40.22.60.00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3529/images/200/85d3bc2a380b977316cc414cdad645f6.jpg"], "name": "Le Palace", "images": [{"checksum": "2c7362548ac547fb52d0f098ad43540a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3529/images/200/85d3bc2a380b977316cc414cdad645f6.jpg", "path": "full/c1b79778e0ef513ed763d598989c648bcf29aa5f.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Dans une vaste demeure de style victorien vit une famille des plus singuli\u00e8res et gothiques. L'a\u00een\u00e9e, Mercredi, tombe amoureuse d'un gar\u00e7on tout ce qu'il y a d'inacceptable pour les siens : il est tout \u00e0 fait... ordinaire ! Si elle craint la r\u00e9action de sa m\u00e8re, la jeune fille se confie \u00e0 son p\u00e8re, en lui faisant n\u00e9anmoins promettre de garder le secret sans le r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 son \u00e9pouse ador\u00e9e. Mais un d\u00eener de pr\u00e9sentation officielle du petit ami se pr\u00e9pare au manoir\u2026 ", "dateStart": "2017-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1069942/images/200/df1974663e139425a7951f0983aed831.jpg"], "dateEnd": "2017-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "bc37e95b52d76f2cdcfded9e7b6acf93", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1069942/images/200/df1974663e139425a7951f0983aed831.jpg", "path": "full/11734c7f46cd1f8c61efe48eeec62f6f2e868676.jpg"}], "name": "The Addams Family"}, {"description": "L'adaptation pop rock d'un chef d'\u0153uvre de la litt\u00e9rature romantique sign\u00e9 Stendhal, dans une mise en sc\u00e8ne novatrice. Autour des amours adult\u00e8res de Julien Sorel et de Mme de R\u00eanal, avec des sentiments criant de v\u00e9rit\u00e9. Face \u00e0 la jalousie, l'ambition, la r\u00e9ussite sociale, la passion, la religion, l'amour, la mort, le spectateur ne peut pas rester de marbre. S'y ajoute la musique, jou\u00e9e et chant\u00e9e en live, mais aussi des projections et images 3D. ", "dateStart": "2016-09-29T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058556/images/200/41fdcc25d134dc4179149faf5d575973.jpg"], "dateEnd": "2016-09-29T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "17a33fb22de3e6783c8c0c5c8866b833", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058556/images/200/41fdcc25d134dc4179149faf5d575973.jpg", "path": "full/27d989a049d1baeef6071500105a5a2dd61fc34c.jpg"}], "name": "Le Rouge et le Noir, l'op\u00e9ra rock"}], "website": "www.theatrelepalace.fr"}, {"description": "Un huis clos familial o\u00f9 les vices deviennent pathologiques, les addictions accept\u00e9es et m\u00eame commercialis\u00e9es.", "position": {"gps": {"lat": 48.77714109999999, "lng": 2.2966177}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "2 bis avenue Franklin-Roosevelt "}}, "phone": "01.44.95.98.21", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3085/images/200/bb66ee1d69f3cba56882c4b34aa033cd.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point", "images": [{"checksum": "4e37998ca9d9f9043ad632910dd83c3a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3085/images/200/bb66ee1d69f3cba56882c4b34aa033cd.jpg", "path": "full/821269a85f49a6d0d82a9ab5fafca7face7d3c00.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Intrusive ou complaisante, combative ou complice, l'interview est une mise en sc\u00e8ne, un th\u00e9\u00e2tre, une piste de danse o\u00f9 s'affrontent deux subjectivit\u00e9s. \u00c0 l'heure du bavardage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, comment y faire entendre encore des moments de v\u00e9rit\u00e9 ? Les artistes fomentent une sc\u00e8ne philosophique, jeux de r\u00f4les brillants ou path\u00e9tiques, mat\u00e9riau excitateur d'intelligence. ", "dateStart": "2017-02-21T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025399/images/200/7f88434660383ed8ef5750f7d40811d8.png"], "dateEnd": "2017-02-21T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "7dda1e4c744ca730ea5e7172daeab2fa", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025399/images/200/7f88434660383ed8ef5750f7d40811d8.png", "path": "full/7afb06210ce75f370926d87166588bff837cf182.jpg"}], "name": "Interview"}, {"description": null, "dateStart": "2017-05-23T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058445/images/200/e37b579ef0792b6793b5797dd1395e59.png"], "dateEnd": "2017-05-23T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "082d86e91560955d58f3cd81fa97e1a4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058445/images/200/e37b579ef0792b6793b5797dd1395e59.png", "path": "full/61103773791957ad27c4b65d69c65c9e80eb39e6.jpg"}], "name": "Boxe boxe"}, {"description": "Un m\u00e9t\u00e9ore th\u00e9\u00e2tral qui rend hommage \u00e0 Copi. Associations d'id\u00e9es, provocations, fantasmes, d\u00e9lires et fant\u00f4mes, le personnage f\u00e9minin d\u00e9balle tout, accompagn\u00e9 au piano. Ce soir, elle refuse la tyrannie des t\u00e2ches et d'un emploi du temps domestiques. Elle vit, rayonne, irradie, interpr\u00e9tant un texte in\u00e9dit qui offre un portrait libre et \u00e9clat\u00e9 de l'auteur. ", "dateStart": "2017-05-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035497/images/200/a65b05b5de602a14f5a39d5f7578b389.jpg"], "dateEnd": "2017-05-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "fff2ca0b7ef4da31da5d8e7e4fa6f007", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035497/images/200/a65b05b5de602a14f5a39d5f7578b389.jpg", "path": "full/2c584f3cabb4cc09ccdae317d0a814578906a3ba.jpg"}], "name": "La Journ\u00e9e d'une r\u00eaveuse (et autres moments\u2026)"}, {"description": "Ann\u00e9es 1940. Stella conna\u00eet la gloire. Elle joue ", "dateStart": "2017-05-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035501/images/200/e43a9c067ff07bea34788020152d0fb2.png"], "dateEnd": "2017-05-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "12534306aa767a99ae8412f0bf87753e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035501/images/200/e43a9c067ff07bea34788020152d0fb2.png", "path": "full/2737b52972ee14373cbf6c1ae569740a1cc55c19.jpg"}], "name": "L'Ombre de Stella"}, {"description": "Le corps du fondateur historique d'une entreprise est retrouv\u00e9 dans un canal. \u00c0 l'annonce de sa mort, un stagiaire dit l'avoir crois\u00e9, une fois, \u00e0 la pause d\u00e9jeuner. Le gar\u00e7on \u00e0 l'emploi pr\u00e9caire est d\u00e8s lors consid\u00e9r\u00e9 comme le meilleur ami du d\u00e9funt\u2026\u00a0Le portrait narquois d'un milieu professionnel et de sa trag\u00e9die. La cr\u00e9ation \u00e9pingle la dr\u00f4le de catastrophe de la soci\u00e9t\u00e9 du travail, ses d\u00e9rives, ses failles, ses pi\u00e8ges et sa folie. ", "dateStart": "2017-04-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035289/images/200/22af22cf7d16d9d9f8b9fe137b64abec.png"], "dateEnd": "2017-04-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "74a9b9594a89607ad905b8052c8fcea3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035289/images/200/22af22cf7d16d9d9f8b9fe137b64abec.png", "path": "full/a0d069f5342b824d844c5858546728f6099ceadb.jpg"}], "name": "Dans un canard"}, {"description": "Gorge est un homme bon, simple, moral. Jusqu'au jour o\u00f9 il se trouve devant une occasion unique : sauver ou sacrifier son employeur au bord de la faillite. Le\u00a0portrait de la soif de pouvoir et de puissance d\u00e9barrass\u00e9e de tout principe \u00e9thique. La cr\u00e9ation se penche sur les failles d'un syst\u00e8me qui \u00e9rige en ma\u00eetres les arrogants sans scrupules. ", "dateStart": "2017-04-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035285/images/200/430666a2e2e7b27ebbc2af021da14247.png"], "dateEnd": "2017-04-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2e73f5d877ba36a02f84258824f08da1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035285/images/200/430666a2e2e7b27ebbc2af021da14247.png", "path": "full/63e04ded190d40c915db93e1d573e61285799e38.jpg"}], "name": "L'Abattage rituel de Gorge Mastromas"}, {"description": "Un club de remise en forme, \u00e9levage d\u2019ic\u00f4nes en passe d\u2019entrer dans la l\u00e9gende, \u00e0 moins qu\u2019elles ne soient d\u00e9j\u00e0 sur le d\u00e9clin. Un questionnement sur le besoin de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, d\u2019identification. Cette pi\u00e8ce-performance ouvre le c\u00f4t\u00e9 obscur de la farce d'\u00eatre \u00ab quelqu'un \u00bb, d'avoir un nom dans la lumi\u00e8re. Elle fait exploser les bagages culturels, classiques et contemporains. ", "dateStart": "2017-04-11T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035277/images/200/fd730203f7ac2ad50ab8d45aba81faf7.png"], "dateEnd": "2017-04-11T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b93e81a7277a88fcc3fa41df581417cf", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035277/images/200/fd730203f7ac2ad50ab8d45aba81faf7.png", "path": "full/bd98cd35a8f5ff2e42eef3ff0e8750cd9a21f0f9.jpg"}], "name": "Biopigs"}, {"description": "Une femme libre, de 40 ans, veut un enfant. Elle travaille, est tr\u00e8s affair\u00e9e, et sait o\u00f9 elle va. Autour d'elle, deux hommes, plus ou moins perdus. Ces trois voix, sans former un triangle amoureux, dessinent les traits d'une humanit\u00e9 d\u00e9centr\u00e9e. Troubles tangibles d'individus fissur\u00e9s, qui cherchent r\u00e9paration. ", "dateStart": "2017-04-25T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035292/images/200/c74b3962fc965f940bac9b21d6eaf0e2.png"], "dateEnd": "2017-04-25T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6c86852e04837b60072f5363658e998a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035292/images/200/c74b3962fc965f940bac9b21d6eaf0e2.png", "path": "full/5b7317f861f2526a38b7672cbb66e30a5fbe6469.jpg"}], "name": "Erich von Stroheim"}, {"description": "Trois femmes, trois destins, un seul fait : une \u00e9tudiante qui veut devenir martyre de la cause palestinienne, une professeure qui appartient au milieu gauchiste isra\u00e9lien, une soldate am\u00e9ricaine en renfort de la police locale. La com\u00e9dienne prend seule possession de ce th\u00e9\u00e2tre-r\u00e9cit, projet quasi journalistique, engag\u00e9, documentaire, qui met en lumi\u00e8re un aspect du conflit isra\u00e9lo-palestinien et des catastrophes contemporaines. ", "dateStart": "2017-03-14T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035273/images/200/9ef3a447eec086b6eefcdab64e4ba14f.jpg"], "dateEnd": "2017-03-14T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "b0700bb380b54e1bdf8bad24b1ee8b08", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035273/images/200/9ef3a447eec086b6eefcdab64e4ba14f.jpg", "path": "full/914f3538f67d0709a33e99f1f096a9cfd8ab1687.jpg"}], "name": "Je crois en un seul dieu"}, {"description": "Dans une petite ville portuaire, la maire actuelle s'impose en figure exemplaire de probit\u00e9. Jusqu'au jour o\u00f9 l'opposant d\u00e9busque sa faille et met tout en \u0153uvre pour la d\u00e9stabiliser.\u00a0Une plong\u00e9e avec un humour f\u00e9roce dans les rouages du pouvoir : ses aspirations, le maintien de son ordre et sa d\u00e9ch\u00e9ance, pour mieux saisir les dysfonctionnements de la d\u00e9mocratie. ", "dateStart": "2017-03-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035272/images/200/d0e81850aa29e8ad86c8bac18283ba70.png"], "dateEnd": "2017-03-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "a26bd3cdbcdfcc61f0c3a9e62cfa4c26", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035272/images/200/d0e81850aa29e8ad86c8bac18283ba70.png", "path": "full/3c4aee1f8b563381c7d2b907baeb95b0fb400ed2.jpg"}], "name": "Honneur \u00e0 notre \u00e9lue"}, {"description": "Le metteur en sc\u00e8ne construit un chemin de mots \u00e0 l'acteur et d\u00e9voile une autre face de ce Pierrot lunaire. Un monde fantastique s'ouvre, peupl\u00e9 de d\u00e9mons et de merveilles, v\u00e9ritable voyage \u00e0 l'or\u00e9e de la nuit. La pr\u00e9sence du com\u00e9dien s'inscrit au c\u0153ur d'un film onirique, r\u00e9alis\u00e9 pour la cr\u00e9ation. La gr\u00e2ce f\u00e9minine surgit \u00e9galement, avec les mouvements c\u00e9lestes d'une danseuse. ", "dateStart": "2017-03-15T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035274/images/200/f1d186082c8ba81756723be0a674c0ed.png"], "dateEnd": "2017-03-15T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "050929d4b6739b896b144930564b25db", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035274/images/200/f1d186082c8ba81756723be0a674c0ed.png", "path": "full/d2426c52f20af9234fe7b547bfb7409191f1e038.jpg"}], "name": "Petit \u00e9loge de la nuit"}, {"description": "L'artiste joue avec les tabous, s'en prend avec humour \u00e0 tous les clich\u00e9s qui opposent les Fran\u00e7ais au Alg\u00e9riens, l'Orient \u00e0 l'Occident. Il en rit pour d\u00e9samorcer les sales bombes, les vieilles peurs, les pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 la peau dure. Acteur et directeur de th\u00e9\u00e2tre, il signe des portraits hilarants de ses compatriotes et d\u00e9peint la soci\u00e9t\u00e9 sans complaisance. ", "dateStart": "2017-02-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1034441/images/200/8d867206bbb90987623a62f58cd08d1b.jpg"], "dateEnd": "2017-02-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "b5d495412054d0814ce02275e252f9b1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1034441/images/200/8d867206bbb90987623a62f58cd08d1b.jpg", "path": "full/fe2eea96589238fa8d76942922f3f9539088c01a.jpg"}], "name": "Fellag : Bled Runner"}, {"description": "L'artiste dessine la galerie des portraits vivants d'une Italie grouillante, Rome flamboyante d'un peuple fier, humili\u00e9, enrag\u00e9, r\u00e9volt\u00e9 ou exalt\u00e9. Il d\u00e9ploie toute la lign\u00e9e : la grand-tante qui racontait des histoires de sorci\u00e8re, la grand-m\u00e8re n\u00e9e \u00e0 Anguillara Sabazia, le grand-p\u00e8re charretier, la m\u00e8re coiffeuse et le p\u00e8re r\u00e9parateur de meubles anciens\u2026 ", "dateStart": "2017-02-24T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035271/images/200/3750437eb71a4367ce61247a315e3121.png"], "dateEnd": "2017-02-24T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2881f5c4d9b03ff8f12a116b41a236fa", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035271/images/200/3750437eb71a4367ce61247a315e3121.png", "path": "full/ea82120c4aef9b9554e12791ec294d92a4021f88.jpg"}], "name": "D\u00e9paysement"}, {"description": "Deux avocats d\u00e9fendent des causes ennemies. Pour le premier, l'\u00c9tat est coupable de la situation des banlieues. Pour le second, ce sont les citoyens qui sont responsables de leur condition. L'exercice consiste en un affrontement verbal, ludique, \u00e9clatant. \u00c7a fuse, \u00e7a crie, \u00e7a rit aussi. Un th\u00e9\u00e2tre politique, radical, n\u00e9cessaire parce que po\u00e9tique. ", "dateStart": "2017-01-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025386/images/200/cf908c15d11213801a613ff7341fb51d.png"], "dateEnd": "2017-01-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "e4d11733aa73a7f4aaa168ea27132b80", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025386/images/200/cf908c15d11213801a613ff7341fb51d.png", "path": "full/74e2600a21f542db7443ec5704f68c852c3b488e.jpg"}], "name": "\u00c0 vif"}, {"description": "\u00c0 quoi pourrait ressembler une danse de couple mixte ? Serait-il question d\u2019accords et d\u2019harmoniques ou de lignes bris\u00e9es dans un espace \u00e9clat\u00e9 ? Danseurs contemporains issus du hip-hop, les deux artistes puisent dans ce parcours parall\u00e8le le terreau chor\u00e9graphique de leur duo et le confrontent \u00e0 l\u2019\u00e9nigme de la diff\u00e9rence culturelle. De tableau en tableau, unifi\u00e9s par la silhouette d\u2019un arbre aux branches nues, l\u2019homme et la femme se cherchent, se griment, se disputent ou se s\u00e9duisent... (1h)", "dateStart": "2017-02-14T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058434/images/200/08924ba54f53ec1cd4779b919eee6b96.png"], "dateEnd": "2017-02-14T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "96988ac25b1f88e483882b2f83f02294", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058434/images/200/08924ba54f53ec1cd4779b919eee6b96.png", "path": "full/9bd898b7ed33940a97a6bc78946fb9a7706c4f69.jpg"}], "name": "Monchichi"}, {"description": "Six danseurs livrent une prestation rythm\u00e9e, cadenc\u00e9e sur des airs de techno. Une ambiance troublante pour une \u0153uvre hybride oscillant de la f\u00eate au rite macabre, pleine d'humour noir. De la s\u00e9duction \u00e0 la noirceur, la chor\u00e9graphe dresse un tableau de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine, d\u00e9celant ses incoh\u00e9rences et sa d\u00e9perdition. (1h)", "dateStart": "2017-02-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058430/images/200/08924ba54f53ec1cd4779b919eee6b96.png"], "dateEnd": "2017-02-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "96988ac25b1f88e483882b2f83f02294", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058430/images/200/08924ba54f53ec1cd4779b919eee6b96.png", "path": "full/7ad4690146a529b0087fdec263814dff89ce0077.jpg"}], "name": "BiT"}, {"description": "L'auteur, ethnologue et psychanalyste, a plong\u00e9 dans le vaste oc\u00e9an de la mis\u00e8re humaine en se faisant passer pour SDF. Il raconte ces \u00eatres d\u00e9laiss\u00e9s, tentant de survivre dans un monde qui les m\u00e9prise. Le metteur en sc\u00e8ne, avec ce spectacle-manifeste, repr\u00e9sente un bout d'humanit\u00e9, sa maladie et sa folie. Il dresse des portraits parfois tendre d'un monde sans tendresse\u2026 ", "dateStart": "2017-02-21T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1034437/images/200/4228816958d83038c1bff6ece3a6e34a.png"], "dateEnd": "2017-02-21T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "9cfe5c3e99a9ec297dfdf3a5bb04b15b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1034437/images/200/4228816958d83038c1bff6ece3a6e34a.png", "path": "full/18369eeeefda5e1b727816570eddce77d383bb27.jpg"}], "name": "On a fort mal dormi"}, {"description": "Une cr\u00e9ation dans laquelle les conventions volent en \u00e9clats. Au spectateur de prendre le risque, d'accepter une \u00e9preuve nouvelle, de se frotter \u00e0 une \u00e9criture sc\u00e9nique et th\u00e9\u00e2trale exp\u00e9rimentale, dot\u00e9e d'un humour f\u00e9roce. Il sera question de la beaut\u00e9, du th\u00e9\u00e2tre, de la danse ou du domptage : th\u00e8mes provisoires. Tout est \u00e0 venir et le pire surtout\u2026 ", "dateStart": "2017-01-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025392/images/200/f55d0746fb8065ffb46f2ad0f5cf8abe.png"], "dateEnd": "2017-01-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "12ee33d012d9ff13d4ece226bc2272bb", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025392/images/200/f55d0746fb8065ffb46f2ad0f5cf8abe.png", "path": "full/eacd0ac1df6e7956a4ca2f6178f07ccec889b576.jpg"}], "name": "La Baignoire de velours"}, {"description": "Fervente catholique, la m\u00e8re de Pippo Delbono lui demande d'imaginer un spectacle d'amour sur les \u00c9vangiles. \u00c0 la pri\u00e8re de sa m\u00e8re, le po\u00e8te et com\u00e9dien r\u00e9pond par une fresque lyrique. Il raconte ses \u00c9vangiles, et comment la gr\u00e2ce de la foi s'oppose aux violences et aux massacres qu'elle peut engendrer. En ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie, il c\u00e9l\u00e8bre une f\u00eate sacr\u00e9e ponctu\u00e9e de diableries, une messe la\u00efque aux tableaux sid\u00e9rants. ", "dateStart": "2017-01-05T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025383/images/200/32f0e6cca25efe891552aeb74ef2c7f7.png"], "dateEnd": "2017-01-05T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "d36ae2a6f23a48f3564b46badd3d266d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025383/images/200/32f0e6cca25efe891552aeb74ef2c7f7.png", "path": "full/68fb7c36bd75cd11b2cc90a99d98f3be782b4bdc.jpg"}], "name": "Pippo Delbono - Vangelo"}, {"description": "L'auteur retranscrit sur sc\u00e8ne l'entretien qu'il a eu avec une prostitu\u00e9e septuag\u00e9naire. Une remise en cause des pr\u00e9jug\u00e9s sur le sexe, son usage et son commerce. Paroles crues d'une femme libre, cette cr\u00e9ation raconte soixante ans de prostitution. Au c\u0153ur des d\u00e9bats passionn\u00e9s o\u00f9 les valeurs morales s'opposent aux choix individuels, ce monologue fait entendre une autre voix, le chant d'une libert\u00e9. ", "dateStart": "2017-01-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025375/images/200/26fd99a73e09c0e3744466484c715c77.png"], "dateEnd": "2017-01-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "b7faff4586ed8e835fe7cf9394eba9a6", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025375/images/200/26fd99a73e09c0e3744466484c715c77.png", "path": "full/75bc329c78c7426bfb5f0cd06b6136ff19c6fdd7.jpg"}], "name": "Agla\u00e9"}, {"description": "Arm\u00e9 de ses inventions en tout genre, l'artiste prom\u00e8ne partout son personnage \u00e0 la Buster Keaton parlant, d\u00e9phas\u00e9, d\u00e9cal\u00e9, mais avec beaucoup d'assurance. Sur sc\u00e8ne, il sera impr\u00e9visible, empli de divagations, d'absurdit\u00e9s, de fantaisie et d'id\u00e9es folles. Son art, c'est de faire ce que personne n'aurait imagin\u00e9 qu'il fasse. Sa vie est comme \u00e7a, inattendue et d\u00e9routante. ", "dateStart": "2016-12-02T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025370/images/200/d062820d68862b517a8f63cb42d4f945.jpg"], "dateEnd": "2016-12-02T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "7f007d6bef231a39aeb7e0bfa0cbaa12", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025370/images/200/d062820d68862b517a8f63cb42d4f945.jpg", "path": "full/d49b20f69d3a02d904060a4104f83b8fa37884b7.jpg"}], "name": "Chris Esquerre : Sur rendez-vous"}, {"description": "On attend No\u00ebl. \u00c7a commence mal, \u00e7a ne finira pas mieux. Les guirlandes d\u00e9bloquent, les plombs sautent, la grand-m\u00e8re dispara\u00eet. Le p\u00e8re installe les boules de No\u00ebl et refuse les avances de la m\u00e8re. Deux fils d\u00e9barquent au mauvais moment avec la pi\u00e8ce rapport\u00e9e. Trop en chair, la belle-fille. Tous se retrouveront pour le nouvel an, ils s'entretueront encore mieux\u2026 Une com\u00e9die loufoque sur la vie d'un foyer comme les autres, aux liens disloqu\u00e9s, qui cherche r\u00e9paration. ", "dateStart": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/727288/images/200/e104ccde045c3e0899413d86fab4fdaf.jpg"], "dateEnd": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "7d767deb2f7fcaaa4b2978f136d64dc1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/727288/images/200/e104ccde045c3e0899413d86fab4fdaf.jpg", "path": "full/5df83a7d994ae9a4878dc940e1283569854d7796.jpg"}], "name": "C'est No\u00ebl tant pis"}, {"description": "1970. L'auteur rencontre Denis Donaldson, leader de l'IRA en Irlande du Nord et symbole de l'insurrection au c\u0153ur d'un Belfast en guerre civile. Une amiti\u00e9 forte na\u00eet alors. Mais en 2005, l'homme avoue son infamie : il vend depuis 25 ans des renseignements aux services secrets britanniques. Quelques mois plus tard, il est abattu. Trahison, amiti\u00e9 bafou\u00e9e, deuil impossible, l'auteur et journaliste cherche alors \u00e0 comprendre\u2026 ", "dateStart": "2017-01-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025374/images/200/0cef80dbd3c8531aa982dd40a53edd4c.png"], "dateEnd": "2017-01-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "d2a824a5f8514f120e4d91f2d6e4b118", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025374/images/200/0cef80dbd3c8531aa982dd40a53edd4c.png", "path": "full/3653c18f844a6998d2d410172512f5df388fba58.jpg"}], "name": "Mon tra\u00eetre"}, {"description": "L'artiste pr\u00e9sente encore une fois une cr\u00e9ation \u00e9tourdissante d'inventions et de magie. Acrobate, com\u00e9dien, musicien, il sollicite la fantaisie du cin\u00e9ma muet, la gr\u00e2ce de la danse et la virtuosit\u00e9 des arts du cirque. Il puise dans toutes les disciplines pour donner vie \u00e0 des po\u00e8mes fantasmagoriques, visions hallucin\u00e9es d'un J\u00e9r\u00f4me Bosch repeint par Magritte, invitation \u00e0 une exp\u00e9dition fabuleuse. ", "dateStart": "2016-12-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025365/images/200/473de41983a79d16923d369da9f4ec9f.png"], "dateEnd": "2016-12-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "50ddf594cc5ffdb76db8121173e5fb83", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025365/images/200/473de41983a79d16923d369da9f4ec9f.png", "path": "full/3f6f659ddbd16aa41c27d0452fe2b42742b50afb.jpg"}], "name": "La grenouille avait raison"}, {"description": "Super !!", "dateStart": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025311/images/200/7b11b805d4c9e0604dd7548c96c8ea51.jpg"], "dateEnd": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2ed8ff2079909dc8d11419f0e63c1c6d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025311/images/200/7b11b805d4c9e0604dd7548c96c8ea51.jpg", "path": "full/0a88830f4a1c26bf1110341de2ac97cd6798493d.jpg"}], "name": "La Cuisine d'Elvis"}, {"description": "Un homme + une femme = un clown illusionniste + une acrobate cam\u00e9l\u00e9on = un lapin g\u00e9ant + un dragon = une cafeti\u00e8re humaine + un peloton cycliste. Victoria Chaplin et Jean- Baptiste Thierr\u00e9e se m\u00e9tamorphosent \u00e0 l\u2019infini. On se frotte les yeux. Est-ce qu\u2019ils sont deux ou est-ce qu\u2019ils sont dix ? Lui en clown magicien, tirant de ses incroyables valises \u00e0 images des gags enchanteurs; elle, en femme cam\u00e9l\u00e9on, faisant na\u00eetre par ses costumes extravagants, tout un bestiaire fantastique. ", "dateStart": "2016-11-15T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/35123/images/200/d039a8f8492f51ebc6f90e96a209a779.jpg"], "dateEnd": "2016-11-15T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "3d29389dc0330cd326e361edf4f2ba76", "url": "http://files.offi.fr/evenement/35123/images/200/d039a8f8492f51ebc6f90e96a209a779.jpg", "path": "full/cca209967920957496c5c9b8006976dbf3f47005.jpg"}], "name": "Le Cirque invisible"}, {"description": "Avec un \u00e9lastique, un Rubik's cube et des bo\u00eetes de conserve, sept interpr\u00e8tes cassent les codes du cirque traditionnel. Corps \u00e0 corps, mises \u00e0 l'\u00e9preuve et autres dr\u00f4les de combats dont les enfants aussi raffolent. Ballets a\u00e9riens, pyramide humaine, jet\u00e9s de chaises, m\u00e2t chinois et contorsions dans des sangles, cette cr\u00e9ation encha\u00eene les num\u00e9ros et les surprises dans un cabaret r\u00e9invent\u00e9. ", "dateStart": "2016-11-08T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025346/images/200/7d214eeb0fb0501826503b6f7e27d320.jpg"], "dateEnd": "2016-11-08T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "9cc3e9009b9c57dceeb024e3d19a00d5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025346/images/200/7d214eeb0fb0501826503b6f7e27d320.jpg", "path": "full/ce000b1f6627988ccb035caf9ea8ced418dbb719.jpg"}], "name": "Beyond"}, {"description": "Une femme se raconte, dans le temps suspendu d'avant les retrouvailles familiales et des choses pass\u00e9es sous silence. Elle parle des hommes, de sexe, de ses exp\u00e9riences avec Sandra ou Roberto, de ses r\u00eaves, jusqu'\u00e0 sa \u00ab l\u00e9g\u00e8re blessure \u00bb, traumatisme lointain. Une citadine \u00e0 somnif\u00e8res et \u00e0 \u00e9tats d'\u00e2me, qui avoue ne rien comprendre de l'\u00e9tat du monde et qui incarne peut-\u00eatre \u00e0 elle seule une part de l'Occident fissur\u00e9. ", "dateStart": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1025337/images/200/751376f5025d4eb9ba455d36c86a440c.jpg"], "dateEnd": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "47a10d81a7c43a64df95892a4308be25", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1025337/images/200/751376f5025d4eb9ba455d36c86a440c.jpg", "path": "full/f0b4388bf9241e78b9a7039d992a92439c4a6032.jpg"}], "name": "Une l\u00e9g\u00e8re blessure"}], "website": "www.theatredurondpoint.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8516582, "lng": 2.3698603}, "address": {"postalCode": "75012", "city": "Paris 12e", "street": "130 rue de Lyon "}}, "phone": "08.92.89.90.90", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "name": "Op\u00e9ra Bastille", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/b13c246a5f7136c7c9eac628b928c66df2948527.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un op\u00e9ra-ballet consacr\u00e9 qui met en sc\u00e8ne H\u00e9b\u00e9, d\u00e9esse de la jeunesse, harcel\u00e9e par les Plaisirs et oblig\u00e9e de fuir l\u2019Olympe pour trouver son salut dans les bras de l\u2019Amour. Une pi\u00e8ce retrace les victoires de ce dieu \u00e0 travers trois sections, nomm\u00e9es \u00ab La Po\u00e9sie \u00bb, \u00ab La Musique \u00bb et \u00ab La Danse \u00bb. Le livret sublime le chant et la danse, leur attribuant un caract\u00e8re \u00e9pique, lyrique ou encore pastorale. Le chor\u00e9graphe en donne une lecture assur\u00e9ment contemporaine. (2h20)", "dateStart": "2017-03-22T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-03-22T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/8c03d145bb1fd4f4cd7a616e93c0ca963e8ede95.jpg"}], "name": "Les F\u00eates d'H\u00e9b\u00e9"}, {"description": "L'esprit des clubs de jazz qui enflammaient le New-York des ann\u00e9es folles 20-30 comme le c\u00e9l\u00e8bre Cotton Club... ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/8c03d145bb1fd4f4cd7a616e93c0ca963e8ede95.jpg"}], "name": "Street Dance Club"}, {"description": "Pour Rose, l\u2019enfer c\u2019est le coll\u00e8ge ! Une com\u00e9die musicale d\u00e9cal\u00e9e et ludique sur le harc\u00e8lement en milieu scolaire (d\u00e8s 10 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/8c03d145bb1fd4f4cd7a616e93c0ca963e8ede95.jpg"}], "name": "Rose & Rose"}, {"description": "Des\u00a0portes de toutes tailles pour voir Alice grandir et rapetisser \u00e0 l'envi dans une interpr\u00e9tation\u00a0libre du conte de Carroll ! (d\u00e8s 6 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/8c03d145bb1fd4f4cd7a616e93c0ca963e8ede95.jpg"}], "name": "Alice"}, {"description": "Un op\u00e9ra de chambre jubilatoire plein d\u2019humour et de fantaisie dans mise en sc\u00e8ne \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique ann\u00e9es 70 ! ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/5637/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/8c03d145bb1fd4f4cd7a616e93c0ca963e8ede95.jpg"}], "name": "L'Op\u00e9ra de quatre notes"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/54028/images/200/586bbee4435c066b4c32637838e77e40.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "5918ecf432181c8d41c57f12dfdaa77a", "url": "http://files.offi.fr/evenement/54028/images/200/586bbee4435c066b4c32637838e77e40.jpg", "path": "full/d2036e2ccf8f3920f71ced3c7440723d978b9be6.jpg"}], "name": "Bastien et Bastienne"}, {"description": "Owen Wingrave a des anc\u00eatres militaires morts \u00e0 la guerre. Il a entendu des l\u00e9gendes un peu honteuses, un peu glorieuses. Ses parents lui envisagent une carri\u00e8re militaire mais il refuse cette id\u00e9e\u2026\u00a0Porter l\u2019uniforme signifierait pour lui \u00eatre un acteur de cette violence. Lass\u00e9 de l'agitation ambiante, il s\u2019enferme dans une chambre sombre du manoir familial, l\u00e0 m\u00eame o\u00f9 l'un de ses anc\u00eatres colonel avait tu\u00e9 son fils qui ne voulait pas combattre\u2026 (2h)", "dateStart": "2016-11-19T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1055949/images/200/ae18fcc987c2a0a1d94726ef415a795d.jpg"], "dateEnd": "2016-11-19T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "6e7aaae543d9b3cb60556d96ee4e49c2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1055949/images/200/ae18fcc987c2a0a1d94726ef415a795d.jpg", "path": "full/43c0f0d39a704e152b971e4eb11a4011d0943d25.jpg"}], "name": "Owen Wingrave"}, {"description": "Dans le Palais de Mantoue, le bouffon Rigoletto se rend complice des m\u0153urs libertines du duc, son ma\u00eetre. Le p\u00e8re d'une des jeunes femmes s\u00e9duites, tourn\u00e9 en ridicule, se venge en lui lan\u00e7ant une mal\u00e9diction. Lorsque Rigoletto apprend que le duc tente \u00e9galement de s\u00e9duire sa propre fille Gilda, le bouffon tend un pi\u00e8ge mortel \u00e0 son seigneur. Malheureusement, Gilda fait d\u00e9jouer ses plans, au p\u00e9ril de sa propre vie. (2h35)", "dateStart": "2017-05-27T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/891493/images/200/51aafccdafbd7cc596cdfb5a09d190ee.jpg"], "dateEnd": "2017-05-27T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "1cd194443eb85ecb901893f4c290fb5e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/891493/images/200/51aafccdafbd7cc596cdfb5a09d190ee.jpg", "path": "full/a45c55d755df1a72ee11159b5391f2a1b1a71f26.jpg"}], "name": "Rigoletto"}, {"description": "Ce que l\u2019\u0153il \u00e9coute. \u00c0 l\u2019\u00e9tabli des corps conducteurs, la ligne de c\u0153ur musicale que fraie la chor\u00e9graphe se combine au caract\u00e8re percussif de la musique de Steve Reich. Glissement permanent des parcours individuels, reprise incessante par le groupe. Une extraordinaire symbiose de structure et de libert\u00e9, qu\u2019amplifie la version live interpr\u00e9t\u00e9e par les musiciens de l\u2019ensemble Ictus. ", "dateStart": "2017-07-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/47260/images/200/2b751fce05c558eccdc439e786b488b0.jpg"], "dateEnd": "2017-07-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b7256d8fedb1df7fa6b43c60b173b4b9", "url": "http://files.offi.fr/evenement/47260/images/200/2b751fce05c558eccdc439e786b488b0.jpg", "path": "full/6c28a571dbe29b1adf31d832d275d98aa63d6957.jpg"}], "name": "Drumming"}, {"description": "L'histoire a lieu il y a bien longtemps, dans le merveilleux royaume du tzar Berendei. Snegourotchka, l'enfant de neige, voit le jour, n\u00e9e de l'union de la F\u00e9e Printemps et du vieil Hiver. Ses parents, inquiets \u00e0 cause des menaces du dieu soleil Yario qui souhaite la r\u00e9chauffer lorsqu'elle sera en \u00e2ge d'aimer, la confient \u00e0 l\u2019Esprit des bois. ", "dateStart": "2017-04-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-04-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/b13c246a5f7136c7c9eac628b928c66df2948527.jpg"}], "name": "La Fille de neige"}, {"description": null, "dateStart": "2017-03-09T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-03-09T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/b13c246a5f7136c7c9eac628b928c66df2948527.jpg"}], "name": "Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9"}, {"description": null, "dateStart": "2017-01-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-01-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/b13c246a5f7136c7c9eac628b928c66df2948527.jpg"}], "name": "La Fl\u00fbte enchant\u00e9e / Die Zauberfl\u00f6te"}, {"description": "S\u00e9ville, 1820. Sa passion amoureuse pour Carmen fait perdre la t\u00eate au brigadier Don Jos\u00e9. Carmen, jeune et sulfureuse cigari\u00e8re, \u00e9prise de libert\u00e9 et d'aventure, d\u00e9sempare et d\u00e9sesp\u00e8re \u00e0 tel point Don Jos\u00e9 que celui-ci n'aura d'autre issue que de la tuer et de se laisser arr\u00eater par les autorit\u00e9s. Gitanes, bandits, soldats et tor\u00e9adors dressent le panorama d'une \u0153uvre o\u00f9 toutes les passions sont pouss\u00e9es \u00e0 l'extr\u00eame, de l'amour \u00e0 la mort. (3h20)", "dateStart": "2017-03-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-03-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/b13c246a5f7136c7c9eac628b928c66df2948527.jpg"}], "name": "Carmen"}, {"description": null, "dateStart": "2017-01-18T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-01-18T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2881/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/b13c246a5f7136c7c9eac628b928c66df2948527.jpg"}], "name": "Lohengrin"}, {"description": null, "dateStart": "2017-04-26T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/33302/images/200/1300789007118.jpg"], "dateEnd": "2017-04-26T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6366f396454a29b9ae22ccf7b0bc8b0c", "url": "http://files.offi.fr/evenement/33302/images/200/1300789007118.jpg", "path": "full/4c9f305df01282c7b95409aaae8c61f4ac6fbc19.jpg"}], "name": "Wozzeck"}, {"description": "Eug\u00e8ne On\u00e9guine est une chronique intime orient\u00e9e vers la vie int\u00e9rieure des personnages. Tchaikovski a pr\u00e9serv\u00e9 la lettre du moins l'esprit du grand r\u00e9cit po\u00e9tique de Pouchkine. Cet op\u00e9ra s'est impos\u00e9 sur toutes les sc\u00e8nes internationales comme l'\u0153uvre t\u00e9moin du romantisme russe. Sc\u00e8nes lyriques en trois actes et sept tableaux. (3h)", "dateStart": "2017-05-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/38374/images/200/1284455792205.jpg"], "dateEnd": "2017-05-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "5721f4d9ea796815212ab0c90fbe36cb", "url": "http://files.offi.fr/evenement/38374/images/200/1284455792205.jpg", "path": "full/2a3377a55871645314e440dd3bfb672db2d3e6b7.jpg"}], "name": "Eug\u00e8ne On\u00e9guine"}, {"description": " : Un village sicilien, au XIXe si\u00e8cle si\u00e8cle, le jour de P\u00e2ques. Un jeune aubergiste trompe sa ma\u00eetresse avec la femme d'un autre. Ce chass\u00e9-crois\u00e9 amoureux d\u00e9cha\u00eene les passions et conduit vers une seule issue, inexorablement fatale. / ", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1055943/images/200/f38774e811acc7d041b30d0fb62e7522.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "e9b0519678cbb8ccf687874d2c661e6a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1055943/images/200/f38774e811acc7d041b30d0fb62e7522.jpg", "path": "full/8dc8698253f3215991d778e7dbafc74d7f3060f0.jpg"}], "name": "Cavalleria rusticana / Sancta Susanna"}, {"description": "Trois histoires de femmes manipul\u00e9es - Olympia, Antonia, Giulietta - dont Hoffmann, devenu personnage central, est \u00e0 la fois le narrateur et le h\u00e9ros malheureux. Une qu\u00eate de la femme id\u00e9ale, contrecarr\u00e9e \u00e0 chaque fois par un personnage diabolique, \u00e9voluant dans un univers d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment fantastique. Certains, parmi ces contes, serviront de base \u00e0 Freud pour ses th\u00e9ories sur \u00ab l\u2019inqui\u00e9tante \u00e9tranget\u00e9 \u00bb. (3h25)", "dateStart": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053348/images/200/a01753abdc57c1d72cccc84135db4ae6.jpg"], "dateEnd": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "db80950ccf5db1afad92bdcea7bc80ed", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053348/images/200/a01753abdc57c1d72cccc84135db4ae6.jpg", "path": "full/53aa6d6881676bf178cb17c01869dcc046c7dae7.jpg"}], "name": "Les Contes d'Hoffmann"}, {"description": "\u00c0 l'occasion du bal donn\u00e9 le lendemain pour son anniversaire, le prince Siegfried se voit contraint par sa m\u00e8re de choisir une \u00e9pouse parmi les invit\u00e9es. \u00c0 cette nouvelle, et malgr\u00e9 la nuit, le jeune homme s'\u00e9vade dans la for\u00eat afin de s'y changer les id\u00e9es. Lorsqu'il aper\u00e7oit un vol de cygnes, il arme son arbal\u00e8te et s'appr\u00eate \u00e0 tirer, quand l'un d'eux se transforme en magnifique jeune fille\u2026 (2h35)", "dateStart": "2016-12-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053416/images/200/0e09becf00cf0ed5e16027e69afe7276.jpg"], "dateEnd": "2016-12-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "46a136075777faf00cbe39e734adcd90", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053416/images/200/0e09becf00cf0ed5e16027e69afe7276.jpg", "path": "full/71e8d3c7ebabb821b3828bcc2f2b49a842b4e7a9.jpg"}], "name": "Le Lac des cygnes"}], "website": "www.operadeparis.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.870617, "lng": 2.3376277}, "address": {"postalCode": "75002", "city": "Paris 2e", "street": "1 place Bo\u00efeldieu "}}, "phone": "08.25.01.01.23", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2883/images/200/1273237256104.jpg"], "name": "Op\u00e9ra Comique", "images": [{"checksum": "89f353d155dbbf72ce8579074af37b01", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2883/images/200/1273237256104.jpg", "path": "full/83d481850a09440fbdbdd1e9c15b6fd816faf75f.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [], "website": "www.opera-comique.com"}, {"description": "Inaugur\u00e9 en 1782, le th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, mod\u00e8le d'architecture du si\u00e8cle des Lumi\u00e8res, a \u00e9t\u00e9 construit pour abriter la Com\u00e9die Fran\u00e7aise.\r\nIl est aujourd'hui l'un des cinq th\u00e9\u00e2tres nationaux de France enti\u00e8rement subventionn\u00e9s par le minist\u00e8re de la Culture.  Baptis\u00e9 \u00ab Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe \u00bb depuis 1983, il gagne en 1990 sa pleine ind\u00e9pendance. \r\nFerm\u00e9 de 2002 \u00e0 2006 pour d\u2019importants travaux, il a \u00e9t\u00e9 modernis\u00e9, r\u00e9nov\u00e9, climatis\u00e9 et mis aux normes.\r\nD\u00e8s avant la r\u00e9ouverture du Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on en avril 2006, la salle des Ateliers Berthier est attribu\u00e9e \u00e0 l'Od\u00e9on comme deuxi\u00e8me salle. \r\n\u00c0 ce titre elle remplace, avec une jauge nettement sup\u00e9rieure, le Petit-Od\u00e9on.\r\nOlivier Py fut nomm\u00e9 \u00e0 compter de mars 2007 \u00e0 sa direction. Il entend \u00ab  lui faire conqu\u00e9rir d\u2019autres territoires, l\u2019ouvrir encore \u00e0 de nouveaux publics \u00bb .\r\nSon action est \"orient\u00e9e vers la cr\u00e9ation et la recherche afin de favoriser le progr\u00e8s de l'esth\u00e9tique th\u00e9\u00e2trale nationale et mondiale \".\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.84978599999999, "lng": 2.3384151}, "address": {"postalCode": "75006", "city": "Paris 6e", "street": "place de l'Od\u00e9on "}}, "phone": "01.44.85.40.40", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg"], "name": "Od\u00e9on - Th\u00e9\u00e2tre de l'Europe", "images": [{"checksum": "2e644422c4782b4c95664fc452ea75be", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg", "path": "full/04b93e515dc39e434c0f94ba4c61c7c1845e2c76.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": "2017-06-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/45315/images/200/bfafbda222c1c7a068eef6fd2c5cf21a.jpg"], "dateEnd": "2017-06-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "3e17e20217b090375b4305cfdc34f8f7", "url": "http://files.offi.fr/evenement/45315/images/200/bfafbda222c1c7a068eef6fd2c5cf21a.jpg", "path": "full/c35b825ec82716f0bffe81f5c1f1ec84565ea80b.jpg"}], "name": "Medea"}, {"description": "Cette histoire est celle de l\u2019une des femmes les plus c\u00e9l\u00e8bres au monde, les plus repr\u00e9sent\u00e9es dans l\u2019art occidental. Celle d\u2019une m\u00e8re qui vit en exil, surveill\u00e9e par ceux qui tiennent \u00e0 pr\u00e9server saintement la m\u00e9moire de son fils. Une femme qui en des temps troubl\u00e9s lutte de toutes ses forces pour faire entendre la v\u00e9rit\u00e9, r\u00e9v\u00e9lant ainsi sa propre humanit\u00e9 fragile. (1h20)", "dateStart": "2017-05-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg"], "dateEnd": "2017-05-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2e644422c4782b4c95664fc452ea75be", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg", "path": "full/04b93e515dc39e434c0f94ba4c61c7c1845e2c76.jpg"}], "name": "Le Testament de Marie"}, {"description": "Un grand num\u00e9ro de cirque cauchemardesque : tr\u00e8s provocateur, tr\u00e8s spirituel, entre clownerie \u00e0 la mani\u00e8re noire et haute voltige verbale.\u00a0Une danse \u00e0 couteaux tir\u00e9s entre adversaires irr\u00e9conciliables : homme contre femme, enfant contre parents, ma\u00eetres contre domestiques\u2026 Tous contre tous et sauve qui peut ! (1h40)", "dateStart": "2017-01-06T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg"], "dateEnd": "2017-01-06T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2e644422c4782b4c95664fc452ea75be", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg", "path": "full/04b93e515dc39e434c0f94ba4c61c7c1845e2c76.jpg"}], "name": "H\u00f4tel Feydeau"}, {"description": null, "dateStart": "2017-06-21T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg"], "dateEnd": "2017-06-21T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2e644422c4782b4c95664fc452ea75be", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg", "path": "full/04b93e515dc39e434c0f94ba4c61c7c1845e2c76.jpg"}], "name": "Richard III"}, {"description": "Une m\u00e9ditation cruelle sur les puissances d\u2019artifice et de mensonge qui falsifient l\u2019existence : \u00e9loge de la fuite et m\u00e9lancolie des retours, hypocrite com\u00e9die des retrouvailles, horreur de soi-m\u00eame et des autres auxquels on risque tant de ressembler, humour sanglant du moraliste, haine implacable de tous les m\u00e9diocres accommodements auxquels on ne peut s\u2019emp\u00eacher parfois de prendre part\u2026 (4h40)", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2e644422c4782b4c95664fc452ea75be", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2866/images/200/f218a2e10c98bba29fa13753087506ab.jpg", "path": "full/04b93e515dc39e434c0f94ba4c61c7c1845e2c76.jpg"}], "name": "Wycinka Holzf\u00e4llen (Des arbres \u00e0 abattre)"}, {"description": "La vie de S\u00e9bastien Venable suivait son cours, aussi r\u00e9gulier qu\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne naturel. Tous les \u00e9t\u00e9s se succ\u00e9daient, se ressemblaient, et il y en eut vingt-cinq. La saison venue, S\u00e9bastien partait en voyage \u00e0 l\u2019\u00e9tranger avec Violette, sa m\u00e8re. Mais S\u00e9bastien est mort soudain, \u00e0 Cabeza de Lobo, l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier. Dans quelles circonstances ? Pour une fois, Violette n\u2019accompagnait pas son fils. Pour quelles raisons ? Quelque chose n\u2019est pas dit\u2026 (1h45)", "dateStart": "2017-03-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/34842/images/200/1257863320477.jpg"], "dateEnd": "2017-03-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2f1cc33dae442b70987d1ca605d28f2f", "url": "http://files.offi.fr/evenement/34842/images/200/1257863320477.jpg", "path": "full/6e7cc11e1699322f4ba64dbd95b66cd77cd90173.jpg"}], "name": "Soudain l'\u00e9t\u00e9 dernier"}], "website": "www.theatre-odeon.fr"}, {"description": "Une caricature de la gouvernance des puissants \u00e0 travers l'accession au pouvoir du P\u00e8re Ubu, pouss\u00e9 par sa femme au meurtre du roi Venceslas.", "position": {"gps": {"lat": 48.8350752, "lng": 2.4507951}, "address": {"postalCode": "75012", "city": "Paris 12e", "street": "route du Champ de Man\u0153uvre "}}, "phone": "01.48.08.39.74", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1631/images/200/24e37eeb0690f46e5c7825ba077850f9.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de l'\u00c9p\u00e9e de Bois - Cartoucherie", "images": [{"checksum": "28b4516151c750664913b2b2e69e666a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1631/images/200/24e37eeb0690f46e5c7825ba077850f9.jpg", "path": "full/5a2fe5802957ea6ccf3bf4afdb9920ae13d0023b.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Tout semble sourire au jeune Novio, qui, apr\u00e8s avoir r\u00e9uni de bonnes terres, se fiance \u00e0 la belle et riche Novia : le mariage se pr\u00e9pare selon les traditions. Mais \u00e0 peine le village est-il dans l'attente des noces, que d\u00e9j\u00e0 surgissent les pressentiments du drame. Le soir de la f\u00eate, la trag\u00e9die est consomm\u00e9e, inscrite depuis toujours dans le destin des familles ennemies. ", "dateStart": "2017-01-12T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1631/images/200/24e37eeb0690f46e5c7825ba077850f9.jpg"], "dateEnd": "2017-01-12T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "28b4516151c750664913b2b2e69e666a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1631/images/200/24e37eeb0690f46e5c7825ba077850f9.jpg", "path": "full/5a2fe5802957ea6ccf3bf4afdb9920ae13d0023b.jpg"}], "name": "Noces de sang"}, {"description": "Bris\u00e9is est la captive d'Achille, sa pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, celle qu'il aurait peut \u00eatre \u00e9pous\u00e9e si les dieux ou le destin n'en avaient d\u00e9cid\u00e9 autrement. Princesse devenue butin de guerre, enjeu de l'Iliade elle-m\u00eame, puis oubli\u00e9e, elle raconte ce qu'elle a vu, ce qu'elle a v\u00e9cu \u00e0 Troie... ", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1631/images/200/24e37eeb0690f46e5c7825ba077850f9.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "28b4516151c750664913b2b2e69e666a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1631/images/200/24e37eeb0690f46e5c7825ba077850f9.jpg", "path": "full/5a2fe5802957ea6ccf3bf4afdb9920ae13d0023b.jpg"}], "name": "L'Iliade bris\u00e9e"}, {"description": "Silvia et Arlequin se portent un amour r\u00e9ciproque, mais le Prince a jet\u00e9 son d\u00e9volu sur la jeune villageoise\u2026 Pas \u00e0 pas les amoureux sont pris au pi\u00e8ge d'une mise en sc\u00e8ne habilement men\u00e9e sans jamais s'apercevoir qu'ils en sont les acteurs, ou les marionnettes. L'inconstance du monde, son instabilit\u00e9, contamine qui croit \u00eatre fid\u00e8le \u00e0 ses \u00e9motions et pense n'\u00eatre que le spectateur de ce d\u00e9s\u00e9quilibre sans y participer. ", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1631/images/200/24e37eeb0690f46e5c7825ba077850f9.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "28b4516151c750664913b2b2e69e666a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1631/images/200/24e37eeb0690f46e5c7825ba077850f9.jpg", "path": "full/5a2fe5802957ea6ccf3bf4afdb9920ae13d0023b.jpg"}], "name": "La Double Inconstance"}, {"description": "L'illustre po\u00e8te et dramaturge Jean Racine a incontestablement marqu\u00e9 l'art de la trag\u00e9die classique en France, le magnifiant tant dans la puissance des passions qu'il y d\u00e9cha\u00eena que par celle de son \u00e9criture. Il sut ainsi magnifiquement t\u00e9moigner de la complexit\u00e9 et de la force des \u00e9lans du c\u0153ur. Sur sc\u00e8ne, un com\u00e9dien, une chanteuse et un luthiste t\u00e9moignent de cet art \u00e0 la lueur des bougies : airs amoureux, passions tragiques ou grands r\u00e9cits sont tour \u00e0 tour \u00e9nonc\u00e9s ou chant\u00e9s, en monologue ou en duo. (1h15)", "dateStart": "2016-11-15T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1072109/images/200/157294950e7ee6a300aefd85d14a9b36.jpg"], "dateEnd": "2016-11-15T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "d3185c182cf498a8a7d426ca10391fb4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1072109/images/200/157294950e7ee6a300aefd85d14a9b36.jpg", "path": "full/0bbd056330ca3523bf273d1cee6646742405f30e.jpg"}], "name": "Jean Racine, chants de la passion"}, {"description": "Les cr\u00e9ateurs adaptent un grand classique du th\u00e9\u00e2tre russe et cherchent par tous les moyens \u00e0 s'adresser le plus directement possible au spectateur. L'encha\u00eenement rapide des \u00e9v\u00e9nements nous laissent la chair \u00e0 vif et rajoutent \u00e0 la souffrance et \u00e0 la m\u00e9lancolie qui se d\u00e9gagent du texte comme la sensation d'une pr\u00e9sence absente. (1h35)", "dateStart": "2016-10-24T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053323/images/200/d5349090b0393ff00fc396e6cb1dce08.png"], "dateEnd": "2016-10-24T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "0b9cf848222a16d4d4ef12eec8bb5b80", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053323/images/200/d5349090b0393ff00fc396e6cb1dce08.png", "path": "full/a8a73506e47d2114d531968ee264913b779d2676.jpg"}], "name": "Espia a una mujer que se mata"}, {"description": "Une caricature de la gouvernance des puissants \u00e0 travers l'accession au pouvoir du P\u00e8re Ubu, pouss\u00e9 par sa femme au meurtre du roi Venceslas. Trois com\u00e9diens-marionnettes refabriquent l'\u00e9pop\u00e9e dans leur machine \u00e0 spectacle, petit \u00ab t\u00e9l\u00e9cin\u00e9matographe \u00bb vivant, convocateurs d'un monstrueux bestiaire de tyrans, d'accessoires \u00e0 hurler de peur, de palais, de grottes, de pouvoir et de violence m\u00e9lang\u00e9s. (1h40)", "dateStart": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053319/images/200/491c3cfd4528326dc9521fc069638f2d.jpg"], "dateEnd": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c876bc2a96fb9409b4c6f6c1131c9f56", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053319/images/200/491c3cfd4528326dc9521fc069638f2d.jpg", "path": "full/be7e716a4c329b28109339ab8b20029ed37802b3.jpg"}], "name": "Ubu roi"}, {"description": null, "dateStart": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/827978/images/200/75f36092c6f336bad53eb2bd0c80f449.jpg"], "dateEnd": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "670acc2919e10404ed911a008a1d7f56", "url": "http://files.offi.fr/programmation/827978/images/200/75f36092c6f336bad53eb2bd0c80f449.jpg", "path": "full/0e704bb30d226e72d1660502b88ca42d881c8a0d.jpg"}], "name": "Le Tartuffe"}], "website": "www.epeedebois.com"}, {"description": "Construit \u00e0 partir de 1861 par Charles Garnier \u00e0 la demande de l'empereur Napol\u00e9on III, l'Op\u00e9ra Garnier ne sera finalement inaugur\u00e9 qu'en 1875 sous la Troisi\u00e8me R\u00e9publique. Une architecture audacieuse ainsi qu'une d\u00e9coration riche et eclectique font de cet op\u00e9ra, un chef-d'\u0153uvre fascinant. L'\u00e9difice abrite une salle de spectacle imposante, dont le plafond a \u00e9t\u00e9 peint par Chagall en 1964. Un escalier central monumental ainsi que de nombreux foyers dispers\u00e9s compl\u00e8tent cet ensemble exceptionnel.", "position": {"gps": {"lat": 48.87064360000001, "lng": 2.3321129}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "place de l'Op\u00e9ra "}}, "phone": "08.92.89.90.90", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "name": "Op\u00e9ra Garnier", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "La musique cr\u00e9\u00e9e ici,\u00a0entre pop et \u00e9lectronique, mobilise les sens. La danse, rapide, intense et \u00e9l\u00e9gante est envo\u00fbtante. Des jeux de miroir et de lumi\u00e8re r\u00e9v\u00e8lent les diff\u00e9rentes facettes des mouvements des danseurs. Le langage corporel est multiple, le regard du spectateur divague et la cr\u00e9ativit\u00e9 du travail du chor\u00e9graphe habite l'espace. (1h15)", "dateStart": "2017-02-06T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-02-06T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "name": "Tree of Codes"}, {"description": "Les chor\u00e9graphes guid\u00e9s par la musique de Maurice Ravel dont le g\u00e9nie de l'orchestration r\u00e9v\u00e8le un \u00e9norme potentiel spatial. Ils proposent ", "dateStart": "2017-05-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-05-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "name": "Jerome Robbins / George Balanchine / Sidi Larbi Cherkaoui, Damien Jalet"}, {"description": "Les deux chor\u00e9graphes de l'\u00e9cole am\u00e9ricaine proposent trois entr\u00e9es au r\u00e9pertoire.", "dateStart": "2017-04-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-04-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "name": "Merce Cunningham / William Forsythe"}, {"description": "Le jeune James,\u00e0 l\u2019\u00e2me tourment\u00e9e, se trouve d\u00e9chir\u00e9 entre la promesse d\u2019une vie confortable que lui offre son futur mariage avec Effie et la libert\u00e9 incarn\u00e9e par la Sylphide, id\u00e9al inaccessible, qui lui appara\u00eet en r\u00eave. Disparu du r\u00e9pertoire pendant plus d\u2019un si\u00e8cle, le chor\u00e9graphe a travaill\u00e9 dans une volont\u00e9 de reconstitution la plus fid\u00e8le possible. (2h05)", "dateStart": "2017-07-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-07-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "name": "La Sylphide"}, {"description": "Deux vilaines s\u0153urs et leur p\u00e8re s'acharnent sur leur pauvre belle-s\u0153ur, la Cenerentola, la traitant comme une servante. \u00c0 l'issue d'un subterfuge imagin\u00e9 par son valet, le prince, qui cherche \u00e0 prendre femme, tombe amoureux de la jeune fille et lui offre deux bracelets de cristal. Et c'est au cours d'un grand bal au palais que la jeune femme r\u00e9v\u00e8le sa beaut\u00e9 et sa gr\u00e2ce aux yeux du monde. Le prince vient ensuite la chercher pour l'\u00e9pouser, au grand agacement de sa belle-famille. (3h10)", "dateStart": "2017-06-10T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-06-10T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "name": "La Cenerentola"}, {"description": "Vautrin, personnage ambivalent de ", "dateStart": "2017-03-16T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-03-16T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "name": "Trompe-la-mort"}, {"description": "Une chor\u00e9graphie guid\u00e9e par la sensation de fatigue et men\u00e9s par des corps \u00e9puis\u00e9s, \u00e0 bout de souffle ou presque, le pas lourd. Cette derni\u00e8re a \u00e9volu\u00e9 et gagne en \u00e9nergie, dans une entrevue rapproch\u00e9e avec le spectateur qui ne laisse pas d'issue. Ironie et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 sont au programme dans cette cr\u00e9ation qui a vu le jour en 1990 et qui a m\u00fbri en m\u00eame temps que ses danseurs et chor\u00e9graphes. (40 min)", "dateStart": "2017-03-16T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-03-16T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "name": "\u00c0-bras-le-corps"}, {"description": null, "dateStart": "2017-01-26T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg"], "dateEnd": "2017-01-26T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "05c8102d3dbad818926175c52ccaa936", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2879/images/200/40ebd957a9fd6816c5126269e3e1b410.jpg", "path": "full/716e4ee0ca97aa9b68f01d7f68aa39f39cd28e24.jpg"}], "name": "Cosi Fan Tutte"}, {"description": "Le chor\u00e9graphe interroge la nature humaine, en soi et au sein d'une soci\u00e9t\u00e9 dont transpara\u00eet l'absurdit\u00e9. Ainsi, dans ", "dateStart": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1098344/images/200/7d7eb0afe5fa3f2c407682f1e1cb5a7f.jpg"], "dateEnd": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "5976d0df085561ffd2e20d6e58eee519", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1098344/images/200/7d7eb0afe5fa3f2c407682f1e1cb5a7f.jpg", "path": "full/90f339a6742b755c1c8b9b7ab12627efa2d0f2ba.jpg"}], "name": "Ji\u0159\u00ed Kyli\u00e1n  : Tar and Feathers / Bella Figura / Symphony of Psalms"}, {"description": null, "dateStart": "2017-01-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/42211/images/200/fabc107754bc8ce22a52616c46cec784.jpg"], "dateEnd": "2017-01-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "8849fdbd40806be5cf1446e604fb538a", "url": "http://files.offi.fr/evenement/42211/images/200/fabc107754bc8ce22a52616c46cec784.jpg", "path": "full/4fffc5899bde6f5d3c2140df6f95e2e5a16563dd.jpg"}], "name": "Impressing the Czar"}, {"description": null, "dateStart": "2016-12-02T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053399/images/200/6803b838fa5857c11f12f9e4fc4b8527.jpg"], "dateEnd": "2016-12-02T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "c3718345c9ca45bd09ecd793fe97513a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053399/images/200/6803b838fa5857c11f12f9e4fc4b8527.jpg", "path": "full/f6b5475ce6ad41a7b1017d379265d1ca39230de6.jpg"}], "name": "Iphig\u00e9nie en Tauride"}, {"description": "Instaur\u00e9es en 1977, les d\u00e9monstrations de l'\u00e9cole pr\u00e9sent\u00e9es sous forme de cours permettent de montrer l'enseignement dispens\u00e9 et l'\u00e9tendue de la formation des jeunes \u00e9l\u00e8ves. La premi\u00e8re partie est consacr\u00e9e aux cours des plus jeunes et la seconde aux niveaux plus avanc\u00e9s. ", "dateStart": "2016-12-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/39780/images/200/1291716539820.jpg"], "dateEnd": "2016-12-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "929f5cfab2eb8b7cf33a1ee725bd07c0", "url": "http://files.offi.fr/evenement/39780/images/200/1291716539820.jpg", "path": "full/5cafe83e6b290de602581c3ddd46e7dfdb1e2b97.jpg"}], "name": "D\u00e9monstrations : \u00c9cole de danse"}], "website": "www.operadeparis.fr"}, {"description": "\r\n\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8661825, "lng": 2.3645021}, "address": {"postalCode": "75003", "city": "Paris 3e", "street": "41 boulevard du Temple "}}, "phone": "01.48.87.52.55", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1987/images/200/f8b23f2b6baeca2a8617879db7fff809.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre D\u00e9jazet", "images": [{"checksum": "51126da0dab3f6f887b76bc8a1645d13", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1987/images/200/f8b23f2b6baeca2a8617879db7fff809.jpg", "path": "full/5b7a9d3e6a5552a1151c1bccd862ab02faa21a54.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "La Ligue des droits de l'Homme, la Ligue des Champions, la manif pour tous, Le PS, les frondeurs, les ex-UMP, les r\u00e9publicains\u2026 Tout y passe !\u00a0Un show effervescent, d\u00e9capant et inventif dans lequel l'artiste entra\u00eene le public \u00e0 rire du grave plut\u00f4t qu'\u00e0 en pleurer. R\u00e9fractaire \u00e0 la bien-pensance et \u00e0 l'autocensure, il manie l'humour noir afin de lutter contre les angoisses de notre \u00e9poque. (2h)", "dateStart": "2016-10-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1083869/images/200/9126f2bd57d9166c099d93c8d7ca6982.jpg"], "dateEnd": "2016-10-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "483fea6ec90bb43a5d7d199eb3f6c34b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1083869/images/200/9126f2bd57d9166c099d93c8d7ca6982.jpg", "path": "full/f2b78300514046df48644af597dbbd39cb582bcd.jpg"}], "name": "St\u00e9phane Guillon : Certifi\u00e9 conforme"}], "website": "www.dejazet.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.0333656, "lng": -4.6425131}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "37 bis boulevard de la Chapelle "}}, "phone": "01.46.07.34.50", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes du Nord", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050644/images/200/0a59d2638ff4bf841fa6d51cbe71d244.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "192accd552265c9d774127fe696897b8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050644/images/200/0a59d2638ff4bf841fa6d51cbe71d244.jpg", "path": "full/a788d5990b2bbe72e0db9be50b46590790c7a57f.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Vanessa Wagner"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050647/images/200/139f1605ac6a2f768d6de0be4baa572e.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "0c671c00d76556998db1c2fcfb9f1839", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050647/images/200/139f1605ac6a2f768d6de0be4baa572e.jpg", "path": "full/0b2ae4da76ca3806627cf03f99a5d5fdc556017c.jpg"}], "name": "R\u00e9cital de piano par Philippe Bianconi"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050646/images/200/e64797e592b4232ee150272e6e789df4.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "5e87985181d6bd869d870ef71dcd887c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050646/images/200/e64797e592b4232ee150272e6e789df4.jpg", "path": "full/b1d40a78311600f3539b06bd7de78082107b6dc2.jpg"}], "name": "Quatuor Strada, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger et Yann Dubost - Festival Palazzetto Bru Zane \u00e0 Paris"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050641/images/200/878a624316452e364a923d3fd7cf8ecd.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "2b83822a0aa70da3acfb70eff3af749a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050641/images/200/878a624316452e364a923d3fd7cf8ecd.jpg", "path": "full/38393b3b8f928824dbb8f1866ff7da541f7450b1.jpg"}], "name": "Koki Nakano et Vincent Segal"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050650/images/200/fa1e0b2f4c579bc292042f3217433329.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "262e61aca88646a3ba47b52c06dfb186", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050650/images/200/fa1e0b2f4c579bc292042f3217433329.jpg", "path": "full/8e12357856f19a76b153f9fad0de3cbb3c73c8c6.jpg"}], "name": "Tedi Papavrami et Nelson Goerner"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050649/images/200/6a4b115effc444d3ea94d1199d206815.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "c7d3773156a89b31d1c45e3bda1dadc7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050649/images/200/6a4b115effc444d3ea94d1199d206815.jpg", "path": "full/5e0e6c5623baee4247ea7990003d0d45c491aa5e.jpg"}], "name": "V\u00e9ronique Gens et Susan Manoff - Festival Pazzaletto Bru Zane \u00e0 Paris"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050643/images/200/626efaee598956d238de1b655c1597e0.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "0200216acff7dc01d99345e5319daf97", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050643/images/200/626efaee598956d238de1b655c1597e0.jpg", "path": "full/e526e7631ba0ab5480fa52bd3ab26221acb30d10.jpg"}], "name": "Quatuor Diotima"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050640/images/200/518057bb9fb95686f02980afa12b14ef.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "78a7703b997721c910afbfcbae3d79e3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050640/images/200/518057bb9fb95686f02980afa12b14ef.jpg", "path": "full/f66ed7d5cc29a073c7c5f71941e21fde7f1d734c.jpg"}], "name": "Quatuor Fine Arts, Romain Descharmes et Pierre Fouchenneret"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050638/images/200/68a3ac230dac5e690c97e533d4f7b74b.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "2877dcb47ce2c26daf1fe7e54e4bce6f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050638/images/200/68a3ac230dac5e690c97e533d4f7b74b.jpg", "path": "full/47bd284712ea52009c568890c3ccf7d407b31fca.jpg"}], "name": "David Grimal, Marie Chilemme et Yan Levionnois"}, {"description": "Une composition th\u00e9\u00e2trale et musicale arrang\u00e9e contant l'histoire d'Orph\u00e9e qui voit dispara\u00eetre deux fois la femme qu'il aime. Elle est la premi\u00e8re fois mordue par un serpent. La seconde, elle se voit renvoy\u00e9e d\u00e9finitivement dans les enfers par le regard de son amant. Le chant d'Orph\u00e9e lui permet d'envo\u00fbter les animaux, d'adoucir la col\u00e8re des dieux, mais aussi de cr\u00e9er et transformer des espaces dans l'imaginaire du spectateur. ", "dateStart": "2017-01-17T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "dateEnd": "2017-01-17T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "name": "Orfeo - Je suis mort en Arcadie"}, {"description": "M\u00e9d\u00e9e aide Jason \u00e0 conqu\u00e9rir la Toison d'Or gr\u00e2ce \u00e0 ses talents de magicienne. Lorsque Jason l'abandonne, M\u00e9d\u00e9e ourdit sa vengeance. Dans cette mise en sc\u00e8ne, le cr\u00e9ateur insiste sur la dimension transgressive et paradoxale de l'acte de M\u00e9d\u00e9e : par son acte monstrueux, elle tente de faire table du pass\u00e9 et de retrouver une certaine forme d'innocence. (1h10)", "dateStart": "2017-05-23T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "dateEnd": "2017-05-23T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "name": "M\u00e9d\u00e9e Mat\u00e9riau"}, {"description": "La pi\u00e8ce retrace le proc\u00e8s du M\u00e9diator, un des plus gros scandales sanitaires fran\u00e7ais. Plusieurs histoires entrem\u00eal\u00e9es nous font vivre le parcours de Claire, la patiente, d'Ir\u00e8ne, la pneumologue, et d'Hugo, l'avocat, qui se d\u00e9battent chacun \u00e0 leur mani\u00e8re dans les m\u00e9andres de cette affaire qui a secou\u00e9e toute la France. ", "dateStart": "2017-03-16T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "dateEnd": "2017-03-16T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "name": "Mon c\u0153ur"}, {"description": "Les artistes reprennent ce personnage c\u00e9l\u00e8bre, dr\u00f4le et cruel, et le mettent \u00e0 leur sauce. En triturant le texte dans tous les sens, en faisant des mots un v\u00e9ritable terrain de jeu pour com\u00e9diens engag\u00e9s, ils nous d\u00e9livrent une pi\u00e8ce d'une modernit\u00e9 \u00e9clatante. Sur sc\u00e8ne, a\u00e9robic et GRS cr\u00e9ent un univers \u00e0 la fois pittoresque et inqui\u00e9tant. ", "dateStart": "2017-04-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "dateEnd": "2017-04-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "name": "Ubu"}, {"description": "Deux com\u00e9diens montent sur sc\u00e8ne pour incarner une multitude de personnages, chacun racontant sa propre histoire: on assiste ainsi par exemple aux aventures d'un mage en \u00e9t\u00e9, d'un ange de malheur, ou encore d'un jeune homme qui deviendra une jeune fille en acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e. Sans complexe, et avec brio et humour, ils passeront ensemble de genre en genre, et de danse en danse. (1h40)", "dateStart": "2017-03-02T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "dateEnd": "2017-03-02T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "name": "Providence"}, {"description": "La Petite Fille s\u2019ennuie, entre la M\u00e8re trop occup\u00e9e et la Grand-m\u00e8re malade. Elle invite L\u2019Ombre \u00e0 venir danser avec elle, puis elle rencontre le Loup qui se cache dans la for\u00eat\u2026", "dateStart": "2017-05-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "dateEnd": "2017-05-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "name": "Le Petit Chaperon rouge"}, {"description": "L'artiste fascin\u00e9 par toutes les formes de travestissement d\u00e9veloppe ici un conte mal\u00e9fique et path\u00e9tique : sur des musiques m\u00e9lancoliques et raffin\u00e9es, il raconte et chante l'\u00e9trange histoire d'une vieille dame d\u00e9vast\u00e9e par la vie qui proposera \u00e0 un groom un contrat fun\u00e8bre et d\u00e9licat. ", "dateStart": "2017-01-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "dateEnd": "2017-01-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "name": "N\u00e9vrotik-H\u00f4tel"}, {"description": "La com\u00e9dienne de caract\u00e8re laisse jaillir dans un monologue sans concession la douleur des souvenirs d'une femme esseul\u00e9e un soir de r\u00e9veillon. Empreint de rage et de douleur, cette partition sous forme d'autoportrait est un cri qui \u00e9clate lorsque se taire devient insupportable et impossible, lorsque l'id\u00e9e du bonheur que nous impose le monde devient d'une violence intol\u00e9rable. (1h40)", "dateStart": "2016-12-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg"], "dateEnd": "2016-12-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2f1c59d4c3bf7fdf543292e988387490", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1562/images/200/ca53049f294a00636ecaac903b5e9e60.jpg", "path": "full/f79a555f6ed4e56912064d20bd468ada6bd744ad.jpg"}], "name": "La Femme rompue"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1050642/images/200/028c53164bcf33901f7448ff66dd7a0d.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "6d02f084b8627caef8274a05c82b6ff4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1050642/images/200/028c53164bcf33901f7448ff66dd7a0d.jpg", "path": "full/cc6eee45d53ac6bc9edd1ec8fe411eb3c3681c46.jpg"}], "name": "Marion Tassou, Pierre Fouchenneret, Victor Julien-Laferri\u00e8re et Jean-Fran\u00e7ois Heisser"}, {"description": "Un voyage dans des territoires inconnus, dans la vie secr\u00e8te de personnes qui vivent des exp\u00e9riences si intenses qu\u2019elles les cachent aux autres. Une aventure m\u00e9langeant sons et couleurs, go\u00fbts et mots, m\u00e9moires et images avec une telle intensit\u00e9 qu\u2019elle fait passer en un instant de l\u2019enfer au paradis. ", "dateStart": "2016-11-24T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053698/images/200/31212104d3e4f962ab28ff6910c31303.jpg"], "dateEnd": "2016-11-24T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "4548db5e41758cf44fab8f722a3e951f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053698/images/200/31212104d3e4f962ab28ff6910c31303.jpg", "path": "full/88aef3df41c6ac985342451406c18ffe726dd239.jpg"}], "name": "The Valley of Astonishment"}], "website": "www.bouffesdunord.com"}, {"description": "Le Th\u00e9\u00e2tre de la Colline est le dernier n\u00e9 des 5 th\u00e9\u00e2tres nationaux d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019Art Dramatique et enti\u00e8rement subventionn\u00e9 par le Minist\u00e8re de la Culture (avec La Com\u00e9die Fran\u00e7aise, l\u2019Od\u00e9on, le Th\u00e9\u00e2tre National de Chaillot pour Paris et le TNS \u00e0 Strasbourg). Il est par ailleurs l\u2019une des premi\u00e8res institutions culturelles d\u2019importance \u00e0 s\u2019\u00eatre implant\u00e9e dans l\u2019Est parisien. C\u2019est Fran\u00e7ois L\u00e9otard qui l\u2019inaugure le 7 janvier 1988, suite \u00e0 la d\u00e9cision de Jack Lang de construire un nouvel \u00e9difice \u00e0 l'emplacement du Th\u00e9\u00e2tre de l'Est parisien fond\u00e9 par Guy R\u00e9tor\u00e9. Jorge Lavelli sera le premier directeur de la Colline, il y encha\u00eenera trois mandats et lui forgera son identit\u00e9\u00a0: il d\u00e9cide d\u00e8s l\u2019ouverture de n\u2019y pr\u00e9senter que des \u0153uvres exclusivement contemporaines et qui n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 produites auparavant.  \r\nLorsqu\u2019Alain Fran\u00e7on prend la rel\u00e8ve en novembre 1996, il propose d'\u00e9tendre \u00e0 tout le XXe\u00a0si\u00e8cle le champ des auteurs pr\u00e9sent\u00e9s afin de mettre en perspective la dramaturgie litt\u00e9raire et th\u00e9\u00e2trale de la fin du XIXe au d\u00e9but du XXIe\u00a0si\u00e8cle. \r\nDe 2010 \u00e0 2016, le prolifique metteur en sc\u00e8ne St\u00e9phane Braunschweig \u00e9tait au commande de la Colline. Durant ces ann\u00e9es il porta une attention particuli\u00e8re aux auteurs vivants fran\u00e7ais et \u00e9trangers tout en conservant l\u2019h\u00e9ritage du th\u00e9\u00e2tre. \r\nDepuis avril 2016, Wajdi Mouawad, l'un des grands auteurs dramatiques et metteur en sc\u00e8ne contemporain, est la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre. Son projet artistique s\u2019articule autour de quatre axes fondamentaux : l\u2019\u00e9criture et la cr\u00e9ation, la diversit\u00e9, la jeunesse et le territoire.\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.86458529999999, "lng": 2.3975609}, "address": {"postalCode": "75020", "city": "Paris 20e", "street": "15 rue Malte-Brun "}}, "phone": "01.44.62.52.52", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1900/images/200/a7bb3f565841330a830d927d3282ae9a.jpg"], "name": "La Colline - Th\u00e9\u00e2tre national", "images": [{"checksum": "14d8f765fbd502827fbb04fce472235b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1900/images/200/a7bb3f565841330a830d927d3282ae9a.jpg", "path": "full/f7dc6832de956b1b3bf4ff0abf951825e6442672.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": " d\u00e9signe l\u2019\u00e9tat de choc qui submerge l\u2019individu apr\u00e8s la catastrophe : que se passe-t-il chez celui qui vient de vivre une trag\u00e9die ?\u00a0C\u2019est autour de cette th\u00e9matique que collaborent la chor\u00e9graphe et danseuse \u00a0et le com\u00e9dien, auteur et metteur en sc\u00e8ne. Ce spectacle hybride, entre th\u00e9\u00e2tre et danse, permet aux deux grands artistes de la sc\u00e8ne canadienne de proposer un regard, tant\u00f4t grotesque tant\u00f4t macabre, sur ce temps d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9sastre. (1h40)", "dateStart": "2017-05-29T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1032360/images/200/c60b7605ce0389fb0a82b17c7877078f.jpg"], "dateEnd": "2017-05-29T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "3f0cdf809fb58afbe75791752a41e2eb", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1032360/images/200/c60b7605ce0389fb0a82b17c7877078f.jpg", "path": "full/328a778f632d4b08746c4947a3b226a7f3ec9f34.jpg"}], "name": "Betroffenheit"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-12-13T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/61271/images/200/18832d16fdc235c2a0e25f586399f87a.jpg"], "dateEnd": "2016-12-13T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "ab4462c18f5aae94d7db08935265cd71", "url": "http://files.offi.fr/evenement/61271/images/200/18832d16fdc235c2a0e25f586399f87a.jpg", "path": "full/fd67ee70606122f5f946b4b14a095da921b70e1b.jpg"}], "name": "Gulliver"}, {"description": "Po\u00e8me dramatique adapt\u00e9 du roman de Yannick Haenel, un triptyque (documentaire, biographie puis fiction) consacr\u00e9 \u00e0 la vie du r\u00e9sistant polonais entr\u00e9 dans le ghetto de Varsovie en 1942, qui chercha en vain \u00e0 alerter les alli\u00e9s du sort des juifs d\u2019Europe. Le metteur en sc\u00e8ne\u00a0fait ici du th\u00e9\u00e2tre un lieu de r\u00e9sistance \u00e0 l\u2019oubli et un espace de r\u00e9paration. (2h40)", "dateStart": "2017-06-08T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1032364/images/200/0fd4a77dc9fd63138c30712f8921347b.jpg"], "dateEnd": "2017-06-08T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a6b30a275d30fdd9a2182ce992d60312", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1032364/images/200/0fd4a77dc9fd63138c30712f8921347b.jpg", "path": "full/623cce15c2e0fc0b28187e366987e41b6180a47c.jpg"}], "name": "Jan Karski (Mon nom est une fiction)"}, {"description": "La jeunesse et l'\u00e9volution de Baal, h\u00e9ros romantique et lyrique devenu d\u00e9cadent et excessif sous la plume de son cr\u00e9ateur Bertolt Brecht.\u00a0Cherchant \u00e0 combler un vide existentiel, le personnage se nourrit de sexe, d'alcool et de po\u00e9sie, br\u00fblant la vie par les deux bouts.\u00a0Le texte \u00e9claire, avec lyrisme et fracas, la question d\u2019une jeunesse traumatis\u00e9e par la guerre, rebelle et d\u00e9termin\u00e9e. ", "dateStart": "2017-04-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029598/images/200/f14e709a579ef7204e6d933efe7ed930.jpg"], "dateEnd": "2017-04-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "69212ab30accc1897481a4272eafa691", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029598/images/200/f14e709a579ef7204e6d933efe7ed930.jpg", "path": "full/874294080a8ed2590625f25533f72e2e69ace051.jpg"}], "name": "Baal"}, {"description": null, "dateStart": "2017-03-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029574/images/200/8fea01d48a07a4011e831a1ab976adab.jpg"], "dateEnd": "2017-03-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "12899cad0fe66af12b8eea3d176d8c80", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029574/images/200/8fea01d48a07a4011e831a1ab976adab.jpg", "path": "full/20134aa584e790e8b6342d59eced3a583a7f5b45.jpg"}], "name": "Les Larmes d\u2019\u0152dipe"}, {"description": "En respect des derni\u00e8res volont\u00e9s de son chef spirituel, une communaut\u00e9 sectaire de jeunes adultes d\u00e9cide de se rendre en p\u00e8lerinage \u00e0 Lourdes. Le voyage pr\u00e9sent\u00e9 en temps r\u00e9el se transforme peu \u00e0 peu en \u00e9pop\u00e9e psych\u00e9d\u00e9lique au cours de laquelle les paroles se lib\u00e8rent. Les personnages entra\u00eenent le public dans leur univers singulier, en qu\u00eate de leurs origines et dans une soif absolue de sens et de po\u00e9sie. ", "dateStart": "2017-04-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029586/images/200/d93e886be9d2bd0504d9e0c2522a61c7.jpg"], "dateEnd": "2017-04-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a7fb7555888edce7ee211e5e9da2b027", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029586/images/200/d93e886be9d2bd0504d9e0c2522a61c7.jpg", "path": "full/6dd22fbee800e325829d5c0650a42eec14932eda.jpg"}], "name": "Lourdes"}, {"description": "Les deux premiers volets de l'autobiographie de l'auteur, romans d\u2019initiation dans une Autriche d\u00e9figur\u00e9e par le nazisme.\u00a0Les d\u00e9flagrations intimes de ces r\u00e9cits \u00e0 vif sont interpr\u00e9t\u00e9es par cinq acteurs et actrices, tous travers\u00e9s par la pulsation de l\u2019\u00e9criture et par la musique, dont la pr\u00e9sence dans le spectacle fera \u00e9cho \u00e0 celle, salvatrice, qu\u2019elle a eue dans la vie de Bernhard. ", "dateStart": "2017-05-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1032349/images/200/2e2d195767a2a199bf18f668ef7addc3.jpg"], "dateEnd": "2017-05-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b9fba8fc2ce4d835981d7cff908ed51c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1032349/images/200/2e2d195767a2a199bf18f668ef7addc3.jpg", "path": "full/75ea00a7e155441d6ffbb4772e3dc2e9f79d958e.jpg"}], "name": "Le froid augmente avec la clart\u00e9"}, {"description": "Le portrait d\u2019une femme de m\u00e9nage, \u00ab invisible \u00bb, dont l\u2019exp\u00e9rience est significative. \u00c0 deux corps et deux voix, les artistes livrent des instantan\u00e9s de vie, t\u00e9moignent de la langue et des corps que l\u2019on maltraite, du monde ouvrier au travail mais aussi de la famille et de la sph\u00e8re domestique. Une histoire intime de la classe populaire. (1h)", "dateStart": "2017-03-22T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029562/images/200/89e183c40e1e357aec15a30483f54bbf.jpg"], "dateEnd": "2017-03-22T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "f2277cc3a3d3630325764b230d3d7808", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029562/images/200/89e183c40e1e357aec15a30483f54bbf.jpg", "path": "full/56637607ed16371e32431fc53717dcb92d9c0fe6.jpg"}], "name": "Moi, Corinne Dadat"}, {"description": "Afin de d\u00e9jouer un complot et de d\u00e9masquer les conspirateurs, le redoutable tyran Antoine met en sc\u00e8ne avec ses g\u00e9n\u00e9raux un faux coup d\u2019\u00c9tat. Mais rien ne se passe comme pr\u00e9vu\u2026 et\u00a0Antoine attend en vain qu\u2019on vienne le lib\u00e9rer de la prison dans laquelle il s\u2019est fait enfermer.\u00a0Dans cet univers carc\u00e9ral, il redeviendra un homme parmi les hommes. ", "dateStart": "2017-02-21T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029034/images/200/18215da3ae12a5b71a266243442afd0c.jpg"], "dateEnd": "2017-02-21T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "81a57a03663b98ff0428ba642e1cbcb2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029034/images/200/18215da3ae12a5b71a266243442afd0c.jpg", "path": "full/7dc018c8c6131bfb0359cc0844fbad5002ecfd4f.jpg"}], "name": "Antoine m\u2019a vendu son destin"}, {"description": "1938. Place des H\u00e9ros, Vienne. Hitler est acclam\u00e9 par la foule lors du discours proclamant l\u2019", "dateStart": "2016-12-09T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029023/images/200/513687430d4d1477c34444b67f02a296.jpg"], "dateEnd": "2016-12-09T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "39efc078f4d747b92038fac036f902d2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029023/images/200/513687430d4d1477c34444b67f02a296.jpg", "path": "full/6ffa03705e01378cc653fbf14d8b50e654b3f467.jpg"}], "name": "Place des H\u00e9ros"}, {"description": "La chambre est-elle ce lieu, heureux et malheureux, al\u00e9atoire, o\u00f9 des \u00eatres se croisent, se manquent, se s\u00e9parent ? Ou un espace mental domin\u00e9 par la pr\u00e9sence d\u2019une colonne myst\u00e9rieuse ? Le temps est-il celui de l\u2019histoire en bribes de Marie Steuber, de sa qu\u00eate incessante ? Ou celui, suspendu, de la conscience ? ", "dateStart": "2017-01-06T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029033/images/200/850361fe11b46fbb56a72e20ef2f22b6.jpg"], "dateEnd": "2017-01-06T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "eaf1d3f07bd289235906491bc36a1482", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029033/images/200/850361fe11b46fbb56a72e20ef2f22b6.jpg", "path": "full/5610f8d31bcbf8e488c9d8401e61f9c0476a78a9.jpg"}], "name": "Le Temps et la Chambre"}, {"description": "La cr\u00e9ation s'inspire d'un fait divers qui s'est d\u00e9roul\u00e9 en 1968. Mary Bell, \u00e2g\u00e9e de 11 ans, fut condamn\u00e9e \u00e0 la prison \u00e0 vie pour avoir tu\u00e9 deux enfants.\u00a0Des ann\u00e9es plus tard, elle revient sur son pass\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019une journaliste. Entre documentaire et fiction, la metteur en sc\u00e8ne tente de mettre \u00e0 jour ce dont un \u00eatre est fait sans le savoir. ", "dateStart": "2017-02-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029532/images/200/66d3277cb1dfc5a0b58b4d9a316ff62c.jpg"], "dateEnd": "2017-02-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2b150136a0b92b17203e78735511c38e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029532/images/200/66d3277cb1dfc5a0b58b4d9a316ff62c.jpg", "path": "full/6bcda753a6e0b40c5449921c33a2379073d3e087.jpg"}], "name": "MayDay"}, {"description": "Trois artistes s'unissent afin d'inviter le spectateur dans une promenade labyrinthique faite de mots, d'\u00e9crits et de musique. Le premier, par la parole, convie, rassure, accueille, devant une page blanche de neuf m\u00e8tres sur trois. Le deuxi\u00e8me inscrit, rel\u00e8ve, classe, rendant visible ce qui est dit. Il va au-del\u00e0 en offrant un nouveau texte, multiplie \u00e0 l'infini les lectures possibles. Enfin, le troisi\u00e8me exacerbe la sensibilit\u00e9 des mots en les accompagnant en musique. (1h30)", "dateStart": "2017-01-05T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029029/images/200/509d44c3eb9fbb2f0899abd0a0196443.jpg"], "dateEnd": "2017-01-05T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "63db784f97dc9522ad90518576256a5f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029029/images/200/509d44c3eb9fbb2f0899abd0a0196443.jpg", "path": "full/543c431c6eb12ca6c0bb282a4f742d02a94cff3c.jpg"}], "name": "Chunky Charcoal"}, {"description": "\u00c0 son retour de voyage, Gulliver raconte aux siens les aventures merveilleuses qu\u2019il a travers\u00e9es. En faisant surgir sous nos yeux le monde des Lilliputiens, il longe la fronti\u00e8re t\u00e9nue entre mensonge et folie. Mais mentir, n\u2019est-ce pas d\u00e9j\u00e0 r\u00eaver et r\u00eaver un peu mentir ? Cette exp\u00e9rience artistique invite le spectateur, casque aux oreilles, \u00e0 observer \u00e0 travers des lucarnes une chambre dans laquelle \u00e9voluent acteurs et figurines. ", "dateStart": "2016-12-13T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1900/images/200/a7bb3f565841330a830d927d3282ae9a.jpg"], "dateEnd": "2016-12-13T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "14d8f765fbd502827fbb04fce472235b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1900/images/200/a7bb3f565841330a830d927d3282ae9a.jpg", "path": "full/f7dc6832de956b1b3bf4ff0abf951825e6442672.jpg"}], "name": "Gulliver"}, {"description": "Que devient le mythe de ", "dateStart": "2016-11-02T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1028822/images/200/c161c82ebfaf398332fc44d212903d44.jpg"], "dateEnd": "2016-11-02T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "49cc056e6dc53765631fdfebec9e79b4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1028822/images/200/c161c82ebfaf398332fc44d212903d44.jpg", "path": "full/663303a32ff9b28cfb363ac5095c154f1fde8483.jpg"}], "name": "Angelus novus - AntiFaust"}, {"description": "Dans l\u2019Afrique du Sud post-apartheid, David Lurie, universitaire blanc, est un homme en perdition dans un pays qu\u2019il ne comprend plus. Comment vivre quand les blessures du pass\u00e9 p\u00e8sent si lourd sur l\u2019histoire collective et individuelle ?\u00a0Ce sont nos angoisses et nos peurs face \u00e0 l\u2019\u00e9tat de disgr\u00e2ce de la civilisation occidentale qu\u2019ausculte l'auteur avec une ironie br\u00fblante. (2h20)", "dateStart": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1029019/images/200/0d7a64ab4edf349558863552e076a250.jpg"], "dateEnd": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "f1af3402fc644c4a7055099deb6f8009", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1029019/images/200/0d7a64ab4edf349558863552e076a250.jpg", "path": "full/98378a7ca3b26662ba73ad6ffaf98505bafcd7ce.jpg"}], "name": "Disgr\u00e2ce"}], "website": "www.colline.fr"}, {"description": "La chronique d\u2019une famille d\u2019industriels pendant la prise du pouvoir des nazis en 1933 en Allemagne. Le metteur en sc\u00e8ne montre la d\u00e9bauche id\u00e9ologique au profit des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques.", "position": {"gps": {"lat": 47.9805448, "lng": 3.4140364}, "address": {"postalCode": "75001", "city": "Paris 1er", "street": "place Colette "}}, "phone": "01.44.58.15.15", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1912/images/200/c6cd8952e6f2ddd48fe1e664d94ce45b.jpg"], "name": "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise - Salle Richelieu", "images": [{"checksum": "f0cec3b25bedc2530c0379411561e873", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1912/images/200/c6cd8952e6f2ddd48fe1e664d94ce45b.jpg", "path": "full/66782d6fa7ac29af5e890ced9093c4f1b468c816.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un jeune Parisien refuse d'ouvrir son c\u0153ur \u00e0 sa promise. Piqu\u00e9e, cette derni\u00e8re d\u00e9cide de le corriger de son arrogance. Parall\u00e8lement, une ancienne amante fait le voyage pour emp\u00eacher leur mariage.\u00a0Alliance du ma\u00eetre et du valet, complicit\u00e9 de la ma\u00eetresse et de la servante, ce chass\u00e9-crois\u00e9 amoureux s\u2019emballe entre conspirations badines et \u00e9bullition des sentiments. ", "dateStart": "2016-12-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1033323/images/200/c73f6721a7c8e746437fdf6cf1bd0836.png"], "dateEnd": "2016-12-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "eadae34839d838383725a175ef9f95e5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1033323/images/200/c73f6721a7c8e746437fdf6cf1bd0836.png", "path": "full/98131c1395d4d2b752086234fc0f2a46bb8bd017.jpg"}], "name": "Le Petit-Ma\u00eetre corrig\u00e9"}, {"description": "Un huis clos infernal qui illustre magnifiquement, \u00e0 travers un couple dont la d\u00e9chirure initiale vient de l\u2019\u00e9ducation de sa fille, ce que l'auteur d\u00e9crit comme \u00ab cette guerre rang\u00e9e que se livrent perp\u00e9tuellement les hommes en tant qu\u2019individus : \u201cla lutte des cerveaux\u201d \u00bb. ", "dateStart": "2016-10-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/888687/images/200/a244277915371851bf751371cbe085b8.png"], "dateEnd": "2016-10-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b25c0e6d139c900b9af0ed0039d2d9ad", "url": "http://files.offi.fr/programmation/888687/images/200/a244277915371851bf751371cbe085b8.png", "path": "full/30d6fd6287dcb337c12da221d713a74dee044783.jpg"}], "name": "P\u00e8re"}, {"description": "Alceste, ennemi de la mondanit\u00e9, est \u00e9pris de C\u00e9lim\u00e8ne, une jeune femme pr\u00f4nant sa libert\u00e9 et conduite, \u00e0 la suite de son r\u00e9cent veuvage, \u00e0 prendre les r\u00eanes de son salon. Cette pi\u00e8ce donne \u00e0 voir une soci\u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e de l'emprise parentale et religieuse, dont le vernis social s'\u00e9caille lorsque surgit le d\u00e9sir. Les personnages, pouss\u00e9s \u00e0 bout par la radicalit\u00e9 d'Alceste, d\u00e9voilent les contradictions du genre humain soumis \u00e0 un c\u0153ur que la raison ne conna\u00eet point. ", "dateStart": "2016-12-21T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/784815/images/200/ebf8e4b0ad280e4a69dc4095fa1f82c6.png"], "dateEnd": "2016-12-21T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2424d9a7b66782fe18f1e1243e429cb6", "url": "http://files.offi.fr/programmation/784815/images/200/ebf8e4b0ad280e4a69dc4095fa1f82c6.png", "path": "full/9d9d438e99cc8ef28a748fb69ef4e3d275f24e3f.jpg"}], "name": "Le Misanthrope ou l'atrabilaire amoureux"}, {"description": "Juliette est \u00e9tonnante. Rom\u00e9o est excellent ! belle chor\u00e9graphie aussi. ", "dateStart": "2016-09-30T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/888742/images/200/40bd22260c0d6d3cd41693f6aaf700f2.jpg"], "dateEnd": "2016-09-30T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a7a0b06dafc0414900ad91ca24d98bc9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/888742/images/200/40bd22260c0d6d3cd41693f6aaf700f2.jpg", "path": "full/5b364732f8a57c17f8af990985f0969175e5490a.jpg"}], "name": "Rom\u00e9o et Juliette"}, {"description": "De cette chronique au scalpel d\u2019une famille d\u2019industriels pendant la prise du pouvoir des nazis en 1933 en Allemagne, le metteur en sc\u00e8ne retient la d\u00e9bauche id\u00e9ologique d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 pr\u00eate aux alliances les plus venimeuses au profit de ses seuls int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques.\u00a0Sur fond de musique, l\u2019alliage d\u2019images d\u2019archives et de captations sur le vif d\u00e9cuple les tensions en sc\u00e8ne o\u00f9 les relations humaines sont troubles et le d\u00e9sir plus que jamais perverti. ", "dateStart": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1032386/images/200/e4a2f684c06d6a2ece22e78b713cd970.png"], "dateEnd": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "154cb9e69f1e2f6ef7eae49df2fcec77", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1032386/images/200/e4a2f684c06d6a2ece22e78b713cd970.png", "path": "full/129ec661311ce930b9f8b2539dc3a974888e65f9.jpg"}], "name": "Les Damn\u00e9s"}], "website": "www.comedie-francaise.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 47.6423687, "lng": 5.6686749}, "address": {"postalCode": "75016", "city": "Paris 16e", "street": "1 place du Trocad\u00e9ro "}}, "phone": "01.53.65.30.00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre national de Chaillot", "images": [{"checksum": "58d82d2905a69feb9beaeda8a995deaf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg", "path": "full/33781a703454c62f24763f039b8692a766b3e067.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\u00c0 travers l\u2019Histoire, l\u2019intime et le rire, l'artiste pr\u00e9sente une prise de parole plurielle et mouvante sur la migration et l\u2019identit\u00e9. Solo, duo et ch\u0153ur d\u2019une quarantaine de voix aux origines diverses projettent une polyphonie d\u2019une urgente humanit\u00e9.\u00a0Maniant avec art la d\u00e9rision, la confession, les clich\u00e9s culturels et les codes th\u00e9\u00e2traux, il cr\u00e9e une superbe connivence entre interpr\u00e8tes et spectateurs. Un \u00ab Nous \u00bb. (4h avec entractes)", "dateStart": "2017-04-18T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1022852/images/200/3ebcaca10f9d57a0f613357e2501eda4.jpg"], "dateEnd": "2017-04-18T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "13962100fdc30d7216cf0ddc68d6200a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1022852/images/200/3ebcaca10f9d57a0f613357e2501eda4.jpg", "path": "full/fd127ddd67ac77df5033ce1f16b413016ec073b9.jpg"}], "name": "Trois, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 de Un et Deux"}, {"description": "Et si la danse \u00e9tait un grand jeu de soci\u00e9t\u00e9, avec ses cartes \u00e0 danser, actions, jokers, tapis, ses r\u00e8gles et ses participants ? (d\u00e8s 8 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "58d82d2905a69feb9beaeda8a995deaf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg", "path": "full/33781a703454c62f24763f039b8692a766b3e067.jpg"}], "name": "Rock'n Chair"}, {"description": "Une \u0153uvre imposante et puissante pour une vingtaine de danseurs. Le titre fait r\u00e9f\u00e9rence aux augures, invoquant le divin et pa\u00efen. La danse s'articule autour de ces \u00e9l\u00e9ments inattendus et myst\u00e9rieux, r\u00e9pondant \u00e0 des r\u00e8gles secr\u00e8tes. La \u00ab meute prot\u00e9iforme \u00bb danse de fa\u00e7on \u00e9nergique et rapide. Elle bouscule et se bouscule, fuyant son destin, courant vers l'absolu : le bonheur. (1h30)", "dateStart": "2017-03-22T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg"], "dateEnd": "2017-03-22T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "58d82d2905a69feb9beaeda8a995deaf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg", "path": "full/33781a703454c62f24763f039b8692a766b3e067.jpg"}], "name": "Auguri"}, {"description": "Des danseuses amateurs rendent un hommage \u00e0 4 pionni\u00e8res du si\u00e8cle dernier : L. Fuller, I. Duncan, R. St-Denis, J. Baker (d\u00e8s 7 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "58d82d2905a69feb9beaeda8a995deaf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg", "path": "full/33781a703454c62f24763f039b8692a766b3e067.jpg"}], "name": "Ladies First - De Lo\u00efe Fuller \u00e0 Jos\u00e9phine Baker"}, {"description": "E. Kaiel choisit de faire du jeu vid\u00e9o le plus populaire de la plan\u00e8te, la mati\u00e8re m\u00eame de sa cr\u00e9ation chor\u00e9graphie... (d\u00e8s 5 ans). ", "dateStart": "2017-01-11T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg"], "dateEnd": "2017-01-11T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "58d82d2905a69feb9beaeda8a995deaf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg", "path": "full/33781a703454c62f24763f039b8692a766b3e067.jpg"}], "name": "Tetris"}, {"description": null, "dateStart": "2016-12-16T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg"], "dateEnd": "2016-12-16T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "58d82d2905a69feb9beaeda8a995deaf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg", "path": "full/33781a703454c62f24763f039b8692a766b3e067.jpg"}], "name": "Rom\u00e9o et Juliette"}, {"description": "Le chor\u00e9graphe japonais propose une pi\u00e8ce r\u00e9unissant quatre danseurs et six solistes, m\u00ealant musique et danse. La mati\u00e8re sonore se veut pure, proche de la nature. Il travaille avec deux compositeurs afin de rendre au plus pr\u00e8s l'essence des notes et des mouvements. Une r\u00e9flexion sur le temps et la beaut\u00e9, une recherche de l'ordre du spirituel.\u00a0Saburo Teshigawara explique : \u00ab Il n\u2019y pas d\u2019immobilit\u00e9 absolue \u00bb. (1h40)", "dateStart": "2017-02-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg"], "dateEnd": "2017-02-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "58d82d2905a69feb9beaeda8a995deaf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg", "path": "full/33781a703454c62f24763f039b8692a766b3e067.jpg"}], "name": "Flexible silence"}, {"description": "Cette cr\u00e9ation se pr\u00e9sente comme un diptyque chor\u00e9graphique. Se d\u00e9couvre tout d'abord une lecture personnelle du Sacre du printemps, chef-d\u2019\u0153uvre musical de Stravinsky, \u00e0 travers une \u00e9criture chor\u00e9graphique m\u00e9tisse : une f\u00eate printani\u00e8re, une c\u00e9l\u00e9bration exub\u00e9rante de la vie. Suivent des chants traditionnels alg\u00e9riens, fran\u00e7ais, ivoiriens, anglo-saxons et surtout des rythmes flamencos qui \u00e9voquent de fa\u00e7on d\u00e9cal\u00e9e, r\u00eav\u00e9e, fantasm\u00e9e, bricol\u00e9e, les sc\u00e8nes de f\u00eates d'enfance du chor\u00e9graphe. (1h10)", "dateStart": "2017-01-06T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg"], "dateEnd": "2017-01-06T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "58d82d2905a69feb9beaeda8a995deaf", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1752/images/200/2403c1c519abcc311b277ded9768fc0d.jpg", "path": "full/33781a703454c62f24763f039b8692a766b3e067.jpg"}], "name": "Y ol\u00e9 !"}, {"description": null, "dateStart": "2017-03-09T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1056041/images/200/5f48bc9d8a3dbb3611182ea66bf23268.jpg"], "dateEnd": "2017-03-09T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2e0376d09112bf688e36add439663e17", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1056041/images/200/5f48bc9d8a3dbb3611182ea66bf23268.jpg", "path": "full/4a74e6edd4072c4339d586040a46305c89baa290.jpg"}], "name": "La Jeune Fille et la Mort"}, {"description": "Des merveilles d\u2019autrefois, il ne reste rien. Plus de moutons \u00e0 cinq pattes, de ph\u00e9nom\u00e8nes bizarres, de monstres\u2026 Aujourd\u2019hui, on explique tout et on ne comprend rien. Heureusement, il reste l\u2019art du spectacle !\u00a0En seize tableaux et autant de prodiges, on revisite l\u2019histoire du cosmos autrement. Loin, tr\u00e8s loin du savoir et des explications rationnelles. Mais au plus pr\u00e8s de la transcendance, des fant\u00f4mes et des licornes. Place \u00e0 la fantaisie et \u00e0 la beaut\u00e9\u2026 (1h10)", "dateStart": "2017-03-29T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1022839/images/200/b7c730dcc720172812eba460fad5d90b.jpg"], "dateEnd": "2017-03-29T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "050d01a16447d1c2b3f1c4c5a87c5744", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1022839/images/200/b7c730dcc720172812eba460fad5d90b.jpg", "path": "full/ed566939d0d2210102524b5561a88382abaecc3f.jpg"}], "name": "Th\u00e9orie des prodiges"}, {"description": "Ben est un h\u00e9ros improbable, entre r\u00e9alit\u00e9 et fantasmes, r\u00e9v\u00e9lateur du monde dans lequel nous vivons, avec ses angoisses, ses aspirations et ses contradictions. Ce personnage charismatique, marginal, pr\u00f4nant l'\u00e9cologie et l'altruisme, oppos\u00e9 \u00e0 tout dogmatisme, s\u00e8me avec son humilit\u00e9 et sa douceur le trouble partout o\u00f9 il passe. (2h)", "dateStart": "2017-01-25T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1022835/images/200/2d69813174ed0105cfb597a572d4741c.jpg"], "dateEnd": "2017-01-25T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "62c3ead06961943e2c529ab155fddaef", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1022835/images/200/2d69813174ed0105cfb597a572d4741c.jpg", "path": "full/d0488d3f0bab4d84b08ed004723750d38b967c91.jpg"}], "name": "Le Dernier Testament"}, {"description": "Le chor\u00e9graphe portugais c\u00e9l\u00e8bre les vingt ans de sa compagnie et invite pour l'occasion le public \u00e0 une f\u00eate anim\u00e9e, surprenante et libre. Comme \u00e0 son habitude, il explore de nouveaux territoires de danse et renouvelle son champ de cr\u00e9ation. Une \u0153uvre totale avec des sens et des sons. La f\u00eate peut \u00eatre tout \u00e0 partir du moment o\u00f9 elle est une manifestation de plaisir : c'est l'id\u00e9e principale de la soir\u00e9e. (1h45)", "dateStart": "2016-12-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053433/images/200/084c5375d9dabf89ebabe781f76a195a.jpg"], "dateEnd": "2016-12-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "731f469f45071447b41950dca0b18128", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053433/images/200/084c5375d9dabf89ebabe781f76a195a.jpg", "path": "full/599ec3411bc2c3d234bdb8cf0c5e6b30a83347f4.jpg"}], "name": "La F\u00eate (de l'insignifiance)"}, {"description": "Une danse organique, anatomie d'une virilit\u00e9 norm\u00e9e, v\u00e9ritable composition pour corps masculins augment\u00e9s. Et si on ne naissait pas homme, mais on le devenait ? En m\u00e9tamorphosant les corps des interpr\u00e8tes, les proth\u00e8ses impactent leurs mouvements et leurs \u00e9tats, influencent leurs relations et convoquent dans leurs imaginaires les arch\u00e9types du masculin : guerrier, savant, super-h\u00e9ros\u2026 (1h10)", "dateStart": "2016-12-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1022829/images/200/59d82e9a1a7f810536c3fedb8fa9088f.jpg"], "dateEnd": "2016-12-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "6500dcc72f1257269af3f2777cd423ea", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1022829/images/200/59d82e9a1a7f810536c3fedb8fa9088f.jpg", "path": "full/cad64a3f1e5db4e80bf815ae2cad28e293ef2fb9.jpg"}], "name": "Innesti"}, {"description": "Un po\u00e8me incandescent extrait de l'Ancien Testament, \u00e0 la fois texte religieux et ode \u00e0 l'amour charnel. Une pi\u00e8ce engag\u00e9e qui questionne des th\u00e8mes br\u00fblants d'actualit\u00e9, avec les mots et les corps : la place de la femme, la violence, l'intol\u00e9rance sont abord\u00e9s dans une tension \u00e0 la fois intime et universelle. Un manifeste chor\u00e9graphique, en faveur de l'amour et de la tol\u00e9rance. (1h15)", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1022824/images/200/af11401f0032e806032b9b5486d47baa.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "e7ecf603d59542f151caaa75c80971dc", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1022824/images/200/af11401f0032e806032b9b5486d47baa.jpg", "path": "full/521dcba4d0ecb504512f3ae4e5859380188f780c.jpg"}], "name": "Le Cantique des cantiques"}, {"description": "Une vision tr\u00e8s inspir\u00e9e d'", "dateStart": "2016-11-18T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1022784/images/200/73a2b07f30d1a48831ad1854dc330727.jpg"], "dateEnd": "2016-11-18T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "68ecb1b29caa5f98baa0a562f9fcd1dc", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1022784/images/200/73a2b07f30d1a48831ad1854dc330727.jpg", "path": "full/cafbf17893fc5b0a425011adb36fd6c40328608e.jpg"}], "name": "Les Fran\u00e7ais"}, {"description": "Vaslav Nijinski, le plus grand danseur de son temps, fut adul\u00e9 en Europe et en Am\u00e9rique avant de sombrer dans la folie. Son journal t\u00e9moigne de sa vie consacr\u00e9e \u00e0 la danse et \u00e0 l'art mais est \u00e9galement le r\u00e9cit de ses souffrances et l'expression de sa qu\u00eate spirituelle. Dense, violente, incoh\u00e9rente, fulgurante, sa prose exprime \u00e0 la fois ses doutes et certitudes, ses r\u00e9flexions et sensations, au-del\u00e0 de la vraisemblance et de la raison. Ses cahiers sont ici interpr\u00e9t\u00e9s par un com\u00e9dien et un danseur, afin de d\u00e9doubler le personnage de Nijinski. (1h15)", "dateStart": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1022783/images/200/4c458bfb10ed61c3557b7c43211d39ce.jpg"], "dateEnd": "2016-11-03T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "4c046cc66067d49e3bd15c280783ac61", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1022783/images/200/4c458bfb10ed61c3557b7c43211d39ce.jpg", "path": "full/fc9a69cab339fce02fdfb31ec743355142fdb672.jpg"}], "name": "Les Cahiers de Nijinski"}], "website": "www.theatre-chaillot.fr"}, {"description": "Dans une suite de sayn\u00e8tes convoquant \u00e0 chaque fois des personnages issus de classes sociales diff\u00e9rentes, l'auteur met en sc\u00e8ne une rencontre qui s\u2019ach\u00e8ve juste apr\u00e8s l\u2019acte sexuel.", "position": {"gps": {"lat": 48.8516956, "lng": 2.3302353}, "address": {"postalCode": "75006", "city": "Paris 6e", "street": "21 rue du Vieux-Colombier "}}, "phone": "01.44.39.87.00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1914/images/200/c6cd8952e6f2ddd48fe1e664d94ce45b.jpg"], "name": "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise - Vieux-Colombier", "images": [{"checksum": "f0cec3b25bedc2530c0379411561e873", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1914/images/200/c6cd8952e6f2ddd48fe1e664d94ce45b.jpg", "path": "full/2f91799ebe974189a67e533d70cabf59d987e23b.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Dans une suite de sayn\u00e8tes convoquant \u00e0 chaque fois des personnages issus de classes sociales diff\u00e9rentes (prostitu\u00e9e, soldat, femme mari\u00e9e, comte\u2026), l'auteur met en sc\u00e8ne une rencontre qui s\u2019ach\u00e8ve juste apr\u00e8s l\u2019acte sexuel, \u00e9voqu\u00e9 par de simples points de suspension. \u00c0 chaque r\u00e9volution de la ronde, l\u2019un des deux protagonistes se retrouve dans le duo suivant. ", "dateStart": "2016-11-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1033098/images/200/b581459e242a51dc9aaefd124858b4b0.png"], "dateEnd": "2016-11-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "6d0fd82140b7c14ad7b0905b34ffd606", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1033098/images/200/b581459e242a51dc9aaefd124858b4b0.png", "path": "full/35aaeb2906024afdb614b9abf19059e214dcb4a5.jpg"}], "name": "La Ronde"}, {"description": "Une adaption de ce roman fantastique entre th\u00e9\u00e2tre noir, marion\u00adnettes et marionnettes hybrides, les monstres marins devenant d\u2019un r\u00e9alisme confondant et semblant l\u00e9viter. Car quel meilleur support pour incarner poissons des profondeurs, poulpe g\u00e9ant et m\u00e9duses lumineuses ? ", "dateStart": "2017-01-25T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/888733/images/200/92e46ea587cd4bc1cfdc78d0533ce725.png"], "dateEnd": "2017-01-25T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "ffd427d8dd233dd40439ec3945d2718c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/888733/images/200/92e46ea587cd4bc1cfdc78d0533ce725.png", "path": "full/307ecc5313f35e492e614cbff179124b4b06bbae.jpg"}], "name": "20000 lieues sous les mers"}], "website": "www.comedie-francaise.fr"}, {"description": "La construction du Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet s'est faite entre 1860 et 1862 sur l'emplacement d'une ancienne forteresse. Elle est l'\u0153uvre de Gabriel Davioud et est une commande du baron Haussmann. C'est \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque qu'a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 le Th\u00e9\u00e2tre de la Ville qui lui fait face de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la place du Ch\u00e2telet. Si dans les premi\u00e8res ann\u00e9es on y donne principalement des repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales, au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la programmation s'ouvre \u00e0 l'op\u00e9rette, au ballet, \u00e0 des concerts de musique classique et populaire, mais aussi \u00e0 des projections cin\u00e9matographiques. La Ville de Paris reprend la direction du Th\u00e9\u00e2tre en 1979 et d\u00e9cide d y entreprendre une r\u00e9novation d'ampleur. Un an plus tard, sous la direction de Jean-Albert Cartier, il rouvre ses porte sous le nom de Th\u00e9\u00e2tre Musical de Paris. L'op\u00e9rette (La Vie parisienne, La Veuve joyeuse, La Chauve-Souris y sont notamment programm\u00e9s avec succ\u00e8s) et l'op\u00e9ra (Verdi comme Wagner) ne sont pas en reste et  des artistes de renomm\u00e9e internationale se succ\u00e8dent. La salle reprend le nom de Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet. St\u00e9phane Lissner, \u00e0 la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre de 1988 \u00e0 1999, renouera pour sa part avec la tradition de cr\u00e9ation et d'innovation. Il fid\u00e9lise en effet d'immenses artistes tels que Patrice Ch\u00e9reau, Pierre Boulez, Daniel Barenbo\u00efm, William Forsythe ou Robert Wilson. Depuis 2006, c'est Jean-Luc Choplin qui est aux commandes du Ch\u00e2telet. S'il poursuit la tradition et l'h\u00e9ritage de la salle, il met notamment \u00e0 l'honneur le musical am\u00e9ricain et privil\u00e9gie des \u00e9v\u00e9nement qui m\u00ealent audace et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9. \r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8575996, "lng": 2.3467545}, "address": {"postalCode": "75001", "city": "Paris 1er", "street": "1 place du Ch\u00e2telet "}}, "phone": "01.40.28.28.40", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1801/images/200/1260356431377.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet", "images": [{"checksum": "3aa0e1bc2a7ae0d754ada3e3240a2426", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1801/images/200/1260356431377.jpg", "path": "full/0ace6ed67b280d1390acd2978538abc4964f50db.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1106288/images/200/f60aa286707ba3ddd75889b52c64e96b.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "3d974c640cd43ca9e7c8bc860d6126c8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1106288/images/200/f60aa286707ba3ddd75889b52c64e96b.jpg", "path": "full/34f1cae4760b8ac387f82524238d471f027dc5b4.jpg"}], "name": "Karita Mattila et Martin Katz"}, {"description": "Les grands classiques de No\u00ebl, Jingle Bells, Petit Papa No\u00ebl, Douce Nuit... Interpr\u00e9t\u00e9s\u00a0par le Choeur d'Enfants Sotto Voce ! (d\u00e8s 7 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1801/images/200/1260356431377.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "3aa0e1bc2a7ae0d754ada3e3240a2426", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1801/images/200/1260356431377.jpg", "path": "full/0ace6ed67b280d1390acd2978538abc4964f50db.jpg"}], "name": "Concert de No\u00ebl"}, {"description": "Qui n'a jamais vu la com\u00e9dienne s'\u00e9lancer seule sur sc\u00e8ne ne peut pas comprendre l'effet que la nouvelle de son retour sur les planches peut produire. C'est un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne, avec sa libert\u00e9, sa fantaisie, ses personnages d\u00e9sopilants, ses danses improbables\u2026 (1h30)", "dateStart": "2016-11-28T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/33749/images/200/36a17e28b277e34acf9b0e85a7a17062.jpg"], "dateEnd": "2016-11-28T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "f2864f2bbaaf82179af3c8bd7e62a65a", "url": "http://files.offi.fr/evenement/33749/images/200/36a17e28b277e34acf9b0e85a7a17062.jpg", "path": "full/05cccc8855fc9dddff0761ec2560ed3ac93002b5.jpg"}], "name": "Val\u00e9rie Lemercier"}, {"description": "Juste apr\u00e8s la crise financi\u00e8re de 1929, un producteur veut lancer une nouvelle com\u00e9die musicale. Il entame les r\u00e9p\u00e9titions de son show mais sa vedette se blesse durant l'une d'elles. Une jeune choriste est choisie pour la remplacer au pied lev\u00e9. Malgr\u00e9 l'ampleur de la t\u00e2che, elle parvient \u00e0 sauver la troupe ! Une intrigue men\u00e9e sur le mod\u00e8le des", "dateStart": "2016-11-17T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1042115/images/200/91fbe2e5c76f42c3918bdfcd13c0ff9a.jpg"], "dateEnd": "2016-11-17T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "1a39fbbcb0741177355f9346cb9f041d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1042115/images/200/91fbe2e5c76f42c3918bdfcd13c0ff9a.jpg", "path": "full/32f18059314599fae124f6f528f6a2ccc361ccc5.jpg"}], "name": "42nd Street"}], "website": "www.chatelet-theatre.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8400644, "lng": 2.323574}, "address": {"postalCode": "75014", "city": "Paris 14e", "street": "20 rue de la Ga\u00eet\u00e9 "}}, "phone": "01.43.27.24.24", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3428/images/200/1303894451550.jpg"], "name": "Bobino", "images": [{"checksum": "adf41dd2bf6e759c8b5f6780b3f0a15d", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3428/images/200/1303894451550.jpg", "path": "full/8f3a15476c90ea4a07da77842c46c6a4d0439645.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/33775/images/200/6a3680930229d9681e224341fb4a1cc4.jpg"], "dateEnd": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "28987dbf6d0ed0a5af3aca460c7e1f0f", "url": "http://files.offi.fr/evenement/33775/images/200/6a3680930229d9681e224341fb4a1cc4.jpg", "path": "full/2750a8a4a81e99349a3fdf1f5644c24188afce14.jpg"}], "name": "Peter Pan"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1032335/images/200/aceb72accafc77bcfe299ac8fb141aba.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "1b62e5b6e230c56c306fa299443f70a5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1032335/images/200/aceb72accafc77bcfe299ac8fb141aba.jpg", "path": "full/8f496219ca73b234940042f3ce7b19e21488e9c1.jpg"}], "name": "Robert Charlebois"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1100683/images/200/29f4c60ecd5f0423d0abaef3ba89e1b6.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "f3278878f350f54324fe932899b30860", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1100683/images/200/29f4c60ecd5f0423d0abaef3ba89e1b6.jpg", "path": "full/fe6503481b779e5e71e668f5ee22dc81b8588958.jpg"}], "name": "OdinO"}, {"description": "Une fusion unique et comique entre le cirque, les films noirs hollywoodiens et le th\u00e9\u00e2tre physique. Quatre personnages tentent de prot\u00e9ger un coupable secret dans un univers d'intrigues\u2026\u00a0Un spectacle inhabituel, une bombe d'esth\u00e9tisme et de folie joyeuse avec des acrobates\u00a0ayant parcouru le monde, de Broadway aux cabarets allemands en passant par Montr\u00e9al. ", "dateStart": "2016-09-28T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1018666/images/200/3bdca865e788a99507dd3968a874691c.jpg"], "dateEnd": "2016-09-28T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "3d605a52d5a554fa27a0932238dd3b7a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1018666/images/200/3bdca865e788a99507dd3968a874691c.jpg", "path": "full/32d1757a468fc4d42666f2a7628f7b238e97e0a3.jpg"}], "name": "Cirque Le Roux : The Elephant in the Room"}, {"description": "Les chanteurs proposent de traduire de fa\u00e7on litt\u00e9rale ou d\u00e9cal\u00e9e les plus grands succ\u00e8s du r\u00e9pertoire anglo-saxon, afin de v\u00e9rifier la pertinence de ce que l'on chantonne sous la douche. On y croise Michel Fils-de-Jacques (Michael Jackson), Les Gens du Village (", "dateStart": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/906441/images/200/1b7b2f5a1a718c4eb1515a8e1a0765cd.jpg"], "dateEnd": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6a886247988803a4fa3d6cfc45d5bd47", "url": "http://files.offi.fr/programmation/906441/images/200/1b7b2f5a1a718c4eb1515a8e1a0765cd.jpg", "path": "full/005dbb75f1197006b6fa5e1a56245674d9ea10be.jpg"}], "name": "Les Franglaises, le viens-retour"}], "website": "bobino.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8704879, "lng": 2.3545912}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "17 boulevard de Strasbourg "}}, "phone": "01.73.54.79.79", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1429/images/200/c2261715f6b19cd68573df0fd14c0406.jpeg"], "name": "L'Archipel", "images": [{"checksum": "71da57efd3fb27dceaa51bbe8b247c7a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1429/images/200/c2261715f6b19cd68573df0fd14c0406.jpeg", "path": "full/983afb710bf2db7c4ea8b36a0940c7b0798b7a53.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un spectacle \u00e0 la fronti\u00e8re entre les Petits Chanteurs \u00e0 la Croix de Bois et le Carnaval de Dunkerque et pile au centre du milieu des Ch\u0153urs de l\u2019Arm\u00e9e Rouge. Au croisement de la Ma\u00eetrise de Radio France et des n\u00e9ons des salles de gardes.\u00a0 Un poil juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des Barbershops et pas loin de la Close Harmony. ", "dateStart": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1105421/images/200/b739872df1aeabecfb91164c8008e2ee.png"], "dateEnd": "2016-11-29T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "b3a080d9f76e38882b29edb94d1f7bd2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1105421/images/200/b739872df1aeabecfb91164c8008e2ee.png", "path": "full/b575d878d65d9df55f148bb901fb199761eefb44.jpg"}], "name": "Parit\u00e9 mon Q. L'\u00e9l\u00e9gance vocale"}, {"description": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s de la com\u00e9die\u00a0", "dateStart": "2016-11-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1095288/images/200/a0930601d53811cdddcf9b69cdbade8c.jpg"], "dateEnd": "2016-11-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "a2d81c117b18ab21bc6fee905d486ae7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1095288/images/200/a0930601d53811cdddcf9b69cdbade8c.jpg", "path": "full/bc709a05b14b0d44d90d3c99e85a75ad71286ff9.jpg"}], "name": "O\u00f9 est Chahbi ?"}, {"description": "Cinq femmes au boudoir croqu\u00e9es avec tendresse et malice par un Guy de Maupassant dr\u00f4le et m\u00e9connu. ", "dateStart": "2016-10-18T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1084786/images/200/c57f1e60a034614bebd03529bd12ab91.jpg"], "dateEnd": "2016-10-18T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "f84991d7462547881b0f4cc7fb41034f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1084786/images/200/c57f1e60a034614bebd03529bd12ab91.jpg", "path": "full/84188ddedada49254994a32417b737e21d06bb26.jpg"}], "name": "Maupassant : au bord du lit"}, {"description": "La reprise rythm\u00e9e de titres mythiques ayant marqu\u00e9 la chanson fran\u00e7aise, de ", "dateStart": "2016-09-09T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058413/images/200/37f40a7fb548a46316a6c02925df0bc3.jpg"], "dateEnd": "2016-09-09T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "161fac260d2bd709d1c840d35187d8a7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058413/images/200/37f40a7fb548a46316a6c02925df0bc3.jpg", "path": "full/3f1ebf7d604481c20418dac17083b4890bc95bd4.jpg"}], "name": "Les Demi-fr\u00e8res, duo sur Nougaro"}, {"description": "Une fiction dans laquelle un jeune homme r\u00eavant de devenir com\u00e9dien rencontre par hasard Fabrice Luchini, son idole. Il lui demande alors d'\u00eatre son professeur, alors qu'il n'a d'int\u00e9r\u00eat que pour les femmes, la gloire, et que la culture lui importe peu. Un conte initiatique dr\u00f4le et \u00e9mouvant o\u00f9 les le\u00e7ons de th\u00e9\u00e2tre prennent la forme de le\u00e7ons de vie. ", "dateStart": "2016-09-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/625377/images/200/671cffe9dda13f14d659777c62a62933.jpg"], "dateEnd": "2016-09-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c5a0f269634ee78eacc6854aa2e144c5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/625377/images/200/671cffe9dda13f14d659777c62a62933.jpg", "path": "full/26f2d2f0331881c96b30119dc3d56be8ed142f47.jpg"}], "name": "Fabrice Luchini et moi"}, {"description": "Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle aux \u00c9tats-Unis, les clients des \u00e9choppes de barbier poussaient la chansonnette en attendant leur tour. De l\u00e0 naquit le ", "dateStart": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058564/images/200/684f24680dc1e9f88c56afa9ab8ed46b.jpg"], "dateEnd": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "9eeb964fa1c4647725bface7916e8ff4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058564/images/200/684f24680dc1e9f88c56afa9ab8ed46b.jpg", "path": "full/733cb1e4aff4396638dde255d5263220f793772a.jpg"}], "name": "Barber Shop Quartet : Opus 3"}], "website": "www.larchipel.net"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.87140309999999, "lng": 2.3420883}, "address": {"postalCode": "75002", "city": "Paris 2e", "street": "7 boulevard Montmartre "}}, "phone": "01.42.33.09.92", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3361/images/200/cea1a6214f78a96eeb35f9048f1d99fd.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre des Vari\u00e9t\u00e9s", "images": [{"checksum": "66847a9c9d7ead8d026eb15165c3dbab", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3361/images/200/cea1a6214f78a96eeb35f9048f1d99fd.jpg", "path": "full/0115b98829b1e8c7e7475b3fc0bea32a412e8fc3.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Comment peut-on \u00eatre un acteur riche, c\u00e9l\u00e8bre et \u00eatre de gauche ? C\u2019est ce que se demandent la plupart des gens de droite. Comment peut-on \u00eatre ouvrier chauffagiste et voter \u00e0 droite ? C\u2019est ce que pensent la plupart des gens de gauche. \u00c0 quelques mois des \u00e9lections, la confrontation inattendue entre les deux personnages casse les codes, se joue des st\u00e9r\u00e9otypes, fait vaciller nos opinons. (1h45)", "dateStart": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1005375/images/200/25762e64a476ab5e2e5393119922cbf8.jpg"], "dateEnd": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "ec79cb86f835c0ef1a3bc5e2b77f37bf", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1005375/images/200/25762e64a476ab5e2e5393119922cbf8.jpg", "path": "full/39bfa1328acb9851a7c12999c1e8bd63bac0feab.jpg"}], "name": "\u00c0 droite, \u00e0 gauche"}, {"description": "Olivier Enjalbert, ing\u00e9nieur au ch\u00f4mage, d\u00e9cide de monter une escroquerie \u00e0 l\u2019assurance-vie qui lui permettra d\u2019achever l\u2019\u0153uvre de son existence : le r\u00e9acteur Enjalbert. Avec la complicit\u00e9 de son ami Bertrand Pradier, \u00e9crivain rat\u00e9 et alcoolique, il est persuad\u00e9 d\u2019avoir r\u00e9ussi le coup parfait. Mais le jour o\u00f9 Charlotte Lassalle, charmante ing\u00e9nue, d\u00e9barque dans leur vie, le plan mont\u00e9 par les deux hommes va se d\u00e9traquer\u2026 (1h15)", "dateStart": "2016-10-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053293/images/200/c9ab0f229925400a2e5d16ca82825be9.jpg"], "dateEnd": "2016-10-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b19b8fc77d61f4fdb7dc739cf4b17c2f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053293/images/200/c9ab0f229925400a2e5d16ca82825be9.jpg", "path": "full/9d3513b07f12481fec87e7e295a887d4da81f0d5.jpg"}], "name": "Eur\u00eaka !"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1089103/images/200/7c6f0dc9e108a306fbf83a6655dc5ffc.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "48d38240455d1ed622d312ebf51a6276", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1089103/images/200/7c6f0dc9e108a306fbf83a6655dc5ffc.jpg", "path": "full/d12a331a09ea43d7144a139d4e51d2ca02ec0d41.jpg"}], "name": "Merlin"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1089106/images/200/88e08f43464a51eb2e73fe35c9426456.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "cf05bbbb39de83df207037049ab95b39", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1089106/images/200/88e08f43464a51eb2e73fe35c9426456.jpg", "path": "full/962f3a05eb8b130bdfd44af4fa6a79062b5485fb.jpg"}], "name": "La Revanche du Capitaine Crochet"}, {"description": "Entre magie, danse, masques, mime, et musique, ce show \u00e9clectique et pluridisciplinaire oscille entre th\u00e9\u00e2tre, cabaret et nouveau cirque, le tout sur un r\u00e9pertoire personnel et original. Les deux artistes sur sc\u00e8ne incarnent eux-m\u00eames cette richesse : \u00e0 la fois acteurs, chanteurs, danseurs, musiciens et clowns, ils vous proposent un v\u00e9ritable tour du monde en 80 gags. (1h10)", "dateStart": "2016-10-13T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1080929/images/200/bfbf63bb8fc7c1d315440c7b0aa14970.jpg"], "dateEnd": "2016-10-13T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "823b3d54829c5de0fd0b87b8f56fb249", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1080929/images/200/bfbf63bb8fc7c1d315440c7b0aa14970.jpg", "path": "full/bba623956d9db702de5dad22b1da97baa0734e49.jpg"}], "name": "Mondial Cabaret"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/54930/images/200/a5d492a9519f8fcaea09739d39ad4ca0.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "505ed02a79b58561451045e3b6c370bf", "url": "http://files.offi.fr/evenement/54930/images/200/a5d492a9519f8fcaea09739d39ad4ca0.jpg", "path": "full/fa6be47f9800d9d07d91f389618d84f1a3093161.jpg"}], "name": "Adrien en Angleterre"}], "website": "www.theatre-des-varietes.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8789014, "lng": 2.3192935}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "64 rue du Rocher "}}, "phone": "01.45.22.08.40", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3303/images/200/d4344f427aeef10ffe3bef507e55d64b.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Tristan-Bernard", "images": [{"checksum": "440b8c9fb00c9228ee5b85b194966af9", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3303/images/200/d4344f427aeef10ffe3bef507e55d64b.jpg", "path": "full/78d453575147e262658843edf0ab5ed9c50bd81a.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Dans trois petites chambres de bonnes haut perch\u00e9es sous les toits qui dominent Paris, vivent diff\u00e9rents personnages. Un gros homme, un grand maigre et une blonde pulpeuse, qui sont voisins de couloir. L'histoire serait joliment romantique si ces trois hurluberlus n'avaient comme particularit\u00e9 de tout rater\u2026 Les catastrophes s'encha\u00eenent, les gags pleuvent, tandis que ces trois fantoches s'accrochent \u00e0 tout ce qui ressemble \u00e0 l'amour, \u00e0 la vie ou \u00e0 l'espoir. ", "dateStart": "2016-05-26T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1005376/images/200/2b1c024b9554f07c3822aa99e7a31216.jpg"], "dateEnd": "2016-05-26T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "7f87eabee0f5eb8b595f26209187c986", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1005376/images/200/2b1c024b9554f07c3822aa99e7a31216.jpg", "path": "full/876e87c63242a4f8194c3786f0b4cee6a6be1ac2.jpg"}], "name": "Bigre"}], "website": "www.theatretristanbernard.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8787654, "lng": 2.3309441}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "15 rue Blanche "}}, "phone": "01.48.74.25.37", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3269/images/200/667b130e14a7319e8e513d3a90642571.png"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de Paris", "images": [{"checksum": "be385faa3698772fd37d8e871a812f30", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3269/images/200/667b130e14a7319e8e513d3a90642571.png", "path": "full/26a2b635b024886acfebd046ddfae742c0e52516.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Patrick annonce \u00e0 ses amis qu'il voudrait leur pr\u00e9senter la jeune femme pour laquelle il a quitt\u00e9 Laurence. \u00c0 cet instant, tout le monde s'accorde \u00e0 dire que c'est une excellente id\u00e9e ! Mais l'apparition d'Emma aura l'effet d'une v\u00e9ritable temp\u00eate dans la t\u00eate de Daniel et Isabelle\u2026 L'auteur s'amuse \u00e0 faire cohabiter la conversation courante des personnages et leurs pens\u00e9es secr\u00e8tes. ", "dateStart": "2016-09-30T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/944686/images/200/013048dc03e514451b0fba5426b4307c.jpg"], "dateEnd": "2016-09-30T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "864d610909d91844517641b02b42d1c7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/944686/images/200/013048dc03e514451b0fba5426b4307c.jpg", "path": "full/7fbdf5bd4baa805e3352a7e1f4981fbd87a72f45.jpg"}], "name": "L'Envers du d\u00e9cor"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-12-26T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58090/images/200/0fad63128c46f8e5cd17091084eaefc5.jpg"], "dateEnd": "2016-12-26T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "6bd67d8c6d626cca508a37010d469c0a", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58090/images/200/0fad63128c46f8e5cd17091084eaefc5.jpg", "path": "full/36f833dbef7a84b5026d8b45601396c3f48bd84e.jpg"}], "name": "Chantal Goya  : Les aventures fantastiques de Marie Rose"}, {"description": "New-York. L\u2019horloge des femmes s\u2019emballe aussi vite qu\u2019ailleurs et chez les hommes, le d\u00e9mon de midi est tout aussi ponctuel\u2026\u00a0Deux couples vont traverser en un temps record tout le spectre de la remise en question, offrant ainsi au spectateur une chronique conjugale \u00e0 la sauce new-yorkaise o\u00f9 tout devient savoureusement extravagant\u00a0gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019esprit inimitable de Woody Allen. ", "dateStart": "2016-10-04T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/944690/images/200/4b058e458666a1ee1684124ac9fd492e.jpg"], "dateEnd": "2016-10-04T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "17efa769639fac527a524d3205081405", "url": "http://files.offi.fr/programmation/944690/images/200/4b058e458666a1ee1684124ac9fd492e.jpg", "path": "full/d6abe1b6d0be495016119b416504e6e4bd323d9b.jpg"}], "name": "Maris et femmes"}], "website": "www.theatredeparis.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8656517, "lng": 2.3032794}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "15 avenue Montaigne "}}, "phone": "01.53.23.99.19", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3208/images/200/1254908384829.jpg"], "name": "Studio des Champs-\u00c9lys\u00e9es", "images": [{"checksum": "0df8df25830f65e2dd2629c1c647a0dd", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3208/images/200/1254908384829.jpg", "path": "full/d77d5542bdef76ac5fc607d3e22944299768fc4c.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Par la magie d\u2019un v\u0153u, Dorian Gray conserve la gr\u00e2ce et la beaut\u00e9 de sa jeunesse, tandis que seul son portrait vieillit. Le jeune dandy s\u2019adonne alors \u00e0 toutes les exp\u00e9riences. L'auteur lance son personnage dans une qu\u00eate du plaisir et de la beaut\u00e9. Une adaptation du roman qui scandalisa l'Angleterre Victorienne et mis Oscar Wilde en prison pour avoir v\u00e9cu ce qu'il y racontait. (1h35)", "dateStart": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058771/images/200/f3080508113f031c0c2931ad2d0d599f.jpg"], "dateEnd": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6110a79d61605993cb895066a7057b2f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058771/images/200/f3080508113f031c0c2931ad2d0d599f.jpg", "path": "full/35ab1751dc16ddb28b021a4ded91d75eba032f68.jpg"}], "name": "Le Portrait de Dorian Gray"}], "website": "www.comediedeschampselysees.com"}, {"description": "Situ\u00e9 dans le quartier de la \u00ab\u00a0Nouvelle Ath\u00e8nes\u00a0\u00bb, le Th\u00e9\u00e2tre Saint-Georges a pris place dans un ancien h\u00f4tel particulier. C'est Camille Choisy qui d\u00e9cide de le racheter pour en faire un th\u00e9\u00e2tre et l'inaugure en f\u00e9vrier 1929 avec Une nuit d'Egdar Poe d'Andr\u00e9 de Lorde. \r\nMais les \u00ab\u00a0spectacles coup\u00e9s \u00bb qui y sont donn\u00e9s ont un succ\u00e8s limit\u00e9s, et Beno\u00eet-L\u00e9on Deutsch et Jacques Albert reprennent rapidement la direction du th\u00e9\u00e2tre et d\u00e9cident de ne pr\u00e9senter au public plus qu'une seule pi\u00e8ce, mais d\u2019un choix judicieux et interpr\u00e9t\u00e9e par des acteurs de grande classe.\r\nC'est un triomphe\u00a0: pendant dix ann\u00e9es, la salle du th\u00e9\u00e2tre ne d\u00e9semplie pas et de nombreuses pi\u00e8ces pr\u00e9sent\u00e9es sur sa sc\u00e8ne sont encore aujourd'hui c\u00e9l\u00e8bres. \r\nPendant la guerre, ce sont deux femmes qui prennent la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre. Mary Morgan, en association avec Marie-Rose Belin d\u2019abord, puis seule \u00e0 partir de 1948, participeront en effet \u00e0 la principale p\u00e9riode de gloire du th\u00e9\u00e2tre, et ce pendant plus de trente-cinq ans. \r\nEn 1978, Mary Morgan c\u00e8de son fauteuil. Une direction \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des \u00e9poux Sandor, puis celle de F\u00e9lix Ascot poursuivent la tradition du Th\u00e9\u00e2tre Saint-Georges. C\u2019est \u00e9galement durant cette p\u00e9riode qu'a lieu au dans la salle le tournage du film multi-c\u00e9saris\u00e9 de Fran\u00e7ois Truffaut Le Dernier m\u00e9tro. \r\nEn 1984, les actrices France Delahalle et Marie-France Mignal reprennent les r\u00eanes du th\u00e9\u00e2tre (o\u00f9 se joueront la plupart des pi\u00e8ces de Maria Pac\u00f4me, mais aussi Dr\u00f4le de Couple avec Jacques Balutin et Daniel Pr\u00e9vost).\r\n\u00c0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de France Delahalle en 2004, Marie-France Mignal reste seule aux commandes.\r\n\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8782332, "lng": 2.3373477}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "51 rue Saint-Georges "}}, "phone": "01.48.78.63.47", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3109/images/200/f4998fe26a2d8b625aad882fb52daa19.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Saint-Georges", "images": [{"checksum": "078729fa0491127c5bcf5275f2d700ce", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3109/images/200/f4998fe26a2d8b625aad882fb52daa19.jpg", "path": "full/890e9a65d851062e1b8fac835e3d6ceab2a03d0d.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/54550/images/200/ae7762b7e6f9bb8c9d79afdd8db5449b.jpg"], "dateEnd": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "db0b2b4eabd55f3ccac2a38e6350fb9c", "url": "http://files.offi.fr/evenement/54550/images/200/ae7762b7e6f9bb8c9d79afdd8db5449b.jpg", "path": "full/2d3f7b2503c22be247bae48c8b95c99a3972ea73.jpg"}], "name": "Les Fourberies de Scapin"}, {"description": "Sept amateurs de th\u00e9\u00e2tre, n'ayant jamais mis les pieds sur sc\u00e8ne, d\u00e9cident de monter une pi\u00e8ce d'apr\u00e8s un roman noir anglais : catastrophes et gags en rafale\u2026 Malgr\u00e9 cela, ils feront tout ce qui est en leur pouvoir, avec le flegme anglais qui s\u2019impose, pour interpr\u00e9ter aussi dignement que possible ce thriller th\u00e9\u00e2tral qui leur tient tant \u00e0 c\u0153ur. R\u00e9ussiront-ils \u00e0 aller jusqu\u2019\u00e0 la fin de la pi\u00e8ce ? Et surtout dans quel \u00e9tat ? ", "dateStart": "2016-01-20T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/956706/images/200/e1b39a23a94b66044ac463aca4912d62.jpg"], "dateEnd": "2016-01-20T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "9a9f72982bfda057b3134d97539749a4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/956706/images/200/e1b39a23a94b66044ac463aca4912d62.jpg", "path": "full/3e0d88b21987598d9780a1584cb4694215f073a4.jpg"}], "name": "Les Faux British"}], "website": "www.theatre-saint-georges.com"}, {"description": "L'emplacement de l'actuel ", "position": {"gps": {"lat": 48.8784506, "lng": 2.3304771}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "16 rue de Clichy "}}, "phone": "08.92.69.89.26", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1638/images/200/769c7dbc590aec9a0f599c9ce151acdd.jpg"], "name": "Casino de Paris", "images": [{"checksum": "622cd03f2963cf16e32a567d75a36701", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1638/images/200/769c7dbc590aec9a0f599c9ce151acdd.jpg", "path": "full/4497fd79e197a83bfab680f5ff6f3d8fc8e77ac4.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un djihadiste d\u00e9butant, le conseil municipal d'un maire fasciste, Mapi une cougar \u00e9panouie, un pervers ravi de son voyage en Tha\u00eflande, un patron eff\u00e9min\u00e9 du spa Empire des sens, un accident\u00e9 de la route, sont les divers personnages de l'humoriste. Il partage \u00e9galement une part de son intimit\u00e9 : l'adolescence de son fils, ses origines marocaines, et ses histoires d'amour. Un show \u00e0 l'image de son humour : intime, \u00e9mouvant et saignant ! ", "dateStart": "2016-11-14T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/55453/images/200/a1cbfab864c3b2fac50d399227e0e49c.jpg"], "dateEnd": "2016-11-14T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "28eacaec5641bd6a9b4404a8f7c02cde", "url": "http://files.offi.fr/evenement/55453/images/200/a1cbfab864c3b2fac50d399227e0e49c.jpg", "path": "full/1db3a03f3f12c17228eeceb0f676e9ba8535f905.jpg"}], "name": "Elie Semoun : \u00c0 partager"}, {"description": "Une \u00ab circom\u00e9die \u00bb pour toute la famille. L'histoire hors du commun de Tim\u00e9o, un jeune gar\u00e7on en fauteuil qui d\u00e9passe son handicap, motiv\u00e9 par son plus grand r\u00eave : devenir acrobate. Tim\u00e9o apprend que le cirque Diabolo et son idole Melody Swann sont en ville et tente alors de s'inviter aux r\u00e9p\u00e9titions. Mais Melody a myst\u00e9rieusement disparu\u2026 Tim\u00e9o, pour qui la vie du cirque semble moins rose, m\u00e8ne n\u00e9anmoins l'enqu\u00eate. Un r\u00e9cit plein d'humour, d'optimisme, d'\u00e9motion, pour montrer qu'\u00eatre diff\u00e9rent c'est normal.", "dateStart": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058531/images/200/234dc227dcf033bb384a938a01e1030b.jpg"], "dateEnd": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6b9ea0db13c2a0844be7dbb962b892e0", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058531/images/200/234dc227dcf033bb384a938a01e1030b.jpg", "path": "full/e3bc8e81a6e100c9f12ffa8bb04b364fd07ac880.jpg"}], "name": "Tim\u00e9o"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/61661/images/200/1b383ecf70ff212d3a4393747dbb8b1a.jpg"], "dateEnd": "2016-10-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "9ab2344ac67c6d1bd8613d4dca1f2b28", "url": "http://files.offi.fr/evenement/61661/images/200/1b383ecf70ff212d3a4393747dbb8b1a.jpg", "path": "full/35f93e39b88a3c99aa229d4f13fb515a18ed525e.jpg"}], "name": "Peppa Pig"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058694/images/200/7706f053ff5f0e3cf433ee5512f04174.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "f5df2490d777db849de5868ff83a9425", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058694/images/200/7706f053ff5f0e3cf433ee5512f04174.jpg", "path": "full/3ec93a4ad86c51f5e88d2051f186aafada757333.jpg"}], "name": "Michel Jonasz 4tet"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2017-02-05T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/54573/images/200/24c5792b823630a614b3743da27d64a3.jpg"], "dateEnd": "2017-02-05T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "4ae7c728474fbaee54e09931dd38ac99", "url": "http://files.offi.fr/evenement/54573/images/200/24c5792b823630a614b3743da27d64a3.jpg", "path": "full/d914964bb43bb680d21f6314a5403f047e54fc39.jpg"}], "name": "T'choupi fait danser l'alphabet"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058695/images/200/7706f053ff5f0e3cf433ee5512f04174.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "f5df2490d777db849de5868ff83a9425", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058695/images/200/7706f053ff5f0e3cf433ee5512f04174.jpg", "path": "full/fa0add3326ad4724fa26304d00a1be3be65fd834.jpg"}], "name": "Michel Jonasz 4tet"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1098373/images/200/102d7585a4ec55726f49e205f212fd86.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "cd877e222747e117779ec812dc8ed752", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1098373/images/200/102d7585a4ec55726f49e205f212fd86.jpg", "path": "full/eeaa09cc4c55ff78af1892fbddef2d6574f9a665.jpg"}], "name": "Agnes Obel"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102037/images/200/6c230b6f17ffc20d013b4839c6b26d89.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "7ddb07d32b06745616c9b1fb7f1f73c9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102037/images/200/6c230b6f17ffc20d013b4839c6b26d89.jpg", "path": "full/191927c5f6c42852657c4a2f889ddcad368515da.jpg"}], "name": "Rene Liu Ruoying"}, {"description": "Un voyage entre la science, le r\u00eave et l\u2019illusion dans un laboratoire inspir\u00e9 de l\u2019univers de Jules Verne. En combinant science et magie, num\u00e9ros po\u00e9tiques et grandes illusions, l'artiste est aujourd\u2019hui la r\u00e9f\u00e9rence du renouveau du spectacle de magie. Adieu paillettes, lapins, chapeaux et assistantes sci\u00e9es en deux ! ", "dateStart": "2017-01-18T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/950887/images/200/d47a7ad5ae75a13fb4b2833bbda20537.jpg"], "dateEnd": "2017-01-18T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "0a27de8d07038b3338628dd970fb9b6d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/950887/images/200/d47a7ad5ae75a13fb4b2833bbda20537.jpg", "path": "full/f1cde281c72f05c8ae47ea9d679ad65929f4297c.jpg"}], "name": "Langevin : Cr\u00e9ateur d'illusions"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102038/images/200/6d56bf785efd01b433c3754ef9f0cec4.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "d2e19fd3457c655dd37d64e1c3c451f3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102038/images/200/6d56bf785efd01b433c3754ef9f0cec4.jpg", "path": "full/3e82910fbaefac90f50817206d66fc134ee13017.jpg"}], "name": "Oxmo Puccino"}, {"description": "Un \u00eatre humain rit en moyenne 15 \u00e0 16 heures par jour. C'est beaucoup trop ! L'humoriste va donc tenter d'aller contre sa nature comique afin de stopper un peu cette spirale du rire infernale\u2026 Ce roi de la digression sait jouer avec les mots et les situations les plus absurdes, mettant ses talents au service de l'humour avec une \u00e9nergie folle. ", "dateStart": "2017-02-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1059046/images/200/c33210d5149d4a571a2b4ebc03b95ab1.jpg"], "dateEnd": "2017-02-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "f1a7036f7e58a922abfbbd573834d282", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1059046/images/200/c33210d5149d4a571a2b4ebc03b95ab1.jpg", "path": "full/58977953d6c2fafee05e64554a95949ed2394718.jpg"}], "name": "Arnaud Tsam\u00e8re : Confidences sur pas mal de trucs plus ou moins confidentiels"}], "website": "www.casinodeparis.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8407651, "lng": 2.3242929}, "address": {"postalCode": "75014", "city": "Paris 14e", "street": "6 rue de la Ga\u00eet\u00e9 "}}, "phone": "01.43.35.32.31", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3077/images/200/b4c0a63cacc5dea67d413e520c376a4f.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Rive Gauche", "images": [{"checksum": "98f795e7ca4506f45f605c75620d6083", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3077/images/200/b4c0a63cacc5dea67d413e520c376a4f.jpg", "path": "full/3649f6aa6255bba86ca68e7d640d0ca0fbe14d4b.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Gilles est victime d\u2019un myst\u00e9rieux accident. Amn\u00e9sique et \u00e9tranger \u00e0 lui-m\u00eame, il revient chez lui aupr\u00e8s de Lisa, sa femme depuis quinze ans. Qui est-il ? Qui est Lisa ? Comment vivait leur couple ?\u00a0\u00c0 partir des r\u00e9cits de Lisa, il tentera de recomposer son existence\u2026 Une com\u00e9die noire sur un couple \u00e0 la recherche de la v\u00e9rit\u00e9.\u00a0 (1h30)", "dateStart": "2016-09-29T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1048386/images/200/01eddd3c9efab29abe00456b6b6897e0.jpg"], "dateEnd": "2016-09-29T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "d13425f9fe8a3e6d656d0dabdde2af19", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1048386/images/200/01eddd3c9efab29abe00456b6b6897e0.jpg", "path": "full/deb8988f567be57356f0a513001a43b7990281fd.jpg"}], "name": "Petits crimes conjugaux"}, {"description": "Quel est donc le secret qui cadenasse l'\u00e2me de Samuel Heymann, un m\u00e9decin appr\u00e9ci\u00e9 de tous mais qui reste pourtant un inconnu aux yeux m\u00eames de sa fille ? Quelle est l'admirable relation qui le lie depuis 40 ans \u00e0 ses chiens ? Men\u00e9 comme une enqu\u00eate polici\u00e8re, ce texte \u00e9mouvant traite de la communication entre les \u00eatres, de l'amour comme de la haine, de la vengeance et du pardon\u2026 (1h05)", "dateStart": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066168/images/200/7704b093f860c1ba5fa8e8666b4f2c8d.jpg"], "dateEnd": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "3fd28807a153bc51cfa2427780091280", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066168/images/200/7704b093f860c1ba5fa8e8666b4f2c8d.jpg", "path": "full/de5e8732c889226a68f4d6be1c3a0daeab620781.jpg"}], "name": "Le Chien"}, {"description": "L\u2019homme qui accompagna Barbara, sur sc\u00e8ne comme dans la vie, raconte au public comment \u00e9tait cette femme unique, surprenante, dr\u00f4le, passionn\u00e9e, diff\u00e9rente, g\u00e9niale. Vingt chansons interpr\u00e9t\u00e9es en direct entrecoupent le r\u00e9cit o\u00f9 alternent confidences et extraits d\u2019interviews donn\u00e9es par Barbara. Un r\u00e9gal d\u2019anecdotes et de secrets sur certaines grandes chansons, rendant ces derni\u00e8res encore plus bouleversantes. ", "dateStart": "2016-09-30T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/947745/images/200/4b5434ca9a76a197982740f21e10f6ba.jpg"], "dateEnd": "2016-09-30T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "dc00abdcc8f438ca1841cae97c0bf5d3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/947745/images/200/4b5434ca9a76a197982740f21e10f6ba.jpg", "path": "full/b9b8557c7f294b707e2ac39fb892b0666b6e108e.jpg"}], "name": "Barbara et l'homme en habit rouge"}], "website": "www.theatre-rive-gauche.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8690875, "lng": 2.3564149}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "20 boulevard Saint-Martin "}}, "phone": "01.42.08.18.50", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3063/images/200/f17b96a0155050d3793d919c0f8eba21.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de la Renaissance", "images": [{"checksum": "83e6b4885fe3dbfc366618b4c0cd0af0", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3063/images/200/f17b96a0155050d3793d919c0f8eba21.jpg", "path": "full/f7f784d63046ffdf76433937356b4e3a42022560.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un thriller fantastique fait d'un m\u00e9lange de frayeur, d'effets sp\u00e9ciaux, de magie. Une plong\u00e9e dans un quotidien qui bascule peu \u00e0 peu dans le paranormal. Cette nuit l\u00e0, Malo Tiersen n'aurait jamais d\u00fb prendre sa voiture. Il n'aurait jamais d\u00fb aller dans cette maison au milieu des bois. Il n'aurait jamais d\u00fb avoir cet accident\u2026 ", "dateStart": "2016-09-23T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053343/images/200/b968a59eb9b2e2ee55d5b41cc053d455.jpg"], "dateEnd": "2016-09-23T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "67163c0a2abf393d0acdb442f97d47d2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053343/images/200/b968a59eb9b2e2ee55d5b41cc053d455.jpg", "path": "full/7f38ba224a034180c363990386ca4b9a3d3eef29.jpg"}], "name": "La Dame blanche"}], "website": "www.theatredelarenaissance.com"}, {"description": "\u00c0 l'emplacement du ch\u00e2teau de Boulainvilliers, le th\u00e9\u00e2tre du Ranelagh a \u00e9t\u00e9 construit par le grand m\u00e9c\u00e8ne f\u00e9ru de musique Alexandre de la Pouplini\u00e8re en 1750. C'\u00e9tait un salon de musique / th\u00e9\u00e2tre.\r\n\r\nEn 1895, un nouveau salon de musique est construit sur son emplacement, dans un style renaissance, avec moulures, caissons et colonnes mis au point par l'architecte Alban Chambon.\r\nIl devint successivement th\u00e9\u00e2tre, op\u00e9ra, cin\u00e9ma, salle d'exposition. Madonna Bouglione l'exploita en salle de musique, cirque et th\u00e9\u00e2tre.\r\nC'est d\u00e9sormais Madame Catherine Develay, passionn\u00e9e de th\u00e9\u00e2tre, qui y programme musique et th\u00e9\u00e2tre, mettant en valeur l'acoustique de cette tr\u00e8s jolie salle.\r\nCe ravissant th\u00e9\u00e2tre de 300 places, avec ses boiseries en ch\u00eane sculpt\u00e9 et son plafond \u00e0 caissons peints a \u00e9t\u00e9 inscrit en 1977 \u00e0 l'inventaire suppl\u00e9mentaire des monuments historiques.\r\nTh\u00e9\u00e2tre classique ou contemporain, spectacles jeune public, cin\u00e9 concerts ou op\u00e9ras, la programmation est tr\u00e8s vari\u00e9e et de qualit\u00e9.", "position": {"gps": {"lat": 48.8543741, "lng": 2.2777479}, "address": {"postalCode": "75016", "city": "Paris 16e", "street": "5 rue des Vignes "}}, "phone": "01.42.88.64.44", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3057/images/200/1267796937794.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Ranelagh", "images": [{"checksum": "0216d25a8ca723f9e54ad990230f2376", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3057/images/200/1267796937794.jpg", "path": "full/dfdcb32af62e6b6a43730ef150657fa0d99cb8cb.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62317/images/200/8c20cd0928734ff588c55cdfa69d86f6.jpg"], "dateEnd": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "dc2ef9211d9c291174ba40dd3bc67607", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62317/images/200/8c20cd0928734ff588c55cdfa69d86f6.jpg", "path": "full/18251d89602922ec8d88d17b445747e92425be4f.jpg"}], "name": "Simple comme bonjour"}, {"description": "Une heure d'\u00e9change anim\u00e9e par Edwige Chirouter, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en philosophie et \"expert\" UNESCO (d\u00e8s 8 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/57563/images/200/e899c8841b545bb5e53c98654970fc45.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "cf231b026cd9c97809c0e6cbc0ac2362", "url": "http://files.offi.fr/evenement/57563/images/200/e899c8841b545bb5e53c98654970fc45.jpg", "path": "full/aa9b69bced0297286cbdec45522b21223c202943.jpg"}], "name": "Les Ateliers philo"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58594/images/200/a22d8d915895b1230a145776b815187c.jpg"], "dateEnd": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "a6cccaab5d1cd1197445cdfe7120ae82", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58594/images/200/a22d8d915895b1230a145776b815187c.jpg", "path": "full/27dbc82a9002b6828480c5459bfdec9ed6ecd670.jpg"}], "name": "Cin\u00e9philou 1"}, {"description": "M\u00ealant le f\u00e9erique, le rituel ma\u00e7onnique et l\u2019aventure sentimentale, cet op\u00e9ra prend la forme d\u2019une fable initiatique. L\u2019ouvrage raconte les aventures du prince Tamino, parti dans le royaume de Sarastro afin de d\u00e9livrer la belle Pamina, enlev\u00e9e \u00e0 sa m\u00e8re, la Reine de la Nuit. Accompagn\u00e9 de l\u2019oiseleur Papageno, il devra traverser toute une s\u00e9rie d\u2019\u00e9tranges \u00e9preuves qui lui feront rencontrer des g\u00e9nies bienfaisants, des pr\u00eatres sibyllins, ou encore trois dames \u00e9moustill\u00e9es... (1h45)", "dateStart": "2016-12-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058782/images/200/4b9b712f69e0c63cbb0047e784237e61.jpg"], "dateEnd": "2016-12-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "b92463ed1cd25e5d461de2b70ffbcba1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058782/images/200/4b9b712f69e0c63cbb0047e784237e61.jpg", "path": "full/0e6e61ebb00d03083e70a9a1be178075c0ec12ad.jpg"}], "name": "La Fl\u00fbte enchant\u00e9e"}, {"description": "Cet intr\u00e9pide soldat sert dans la compagnie des Cadets de Gascogne. Il est depuis toujours amoureux de sa cousine, la belle Roxane, mais n\u2019ose pas le lui avouer car il est complex\u00e9 par son nez difforme. Lorsqu\u2019il apprend que celle-ci est amoureuse d\u2019un jeune cadet, Christian de Neuville, d\u00e9bute alors pour lui un impossible amour. (2h)", "dateStart": "2016-10-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/889115/images/200/c5781a75c3e8bf2b85021764ce3888cd.jpg"], "dateEnd": "2016-10-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "5ece8842a537eb7bc819b3abd74bca16", "url": "http://files.offi.fr/programmation/889115/images/200/c5781a75c3e8bf2b85021764ce3888cd.jpg", "path": "full/0d711d99dd68466bee8b9877c81d4e31e1c144bd.jpg"}], "name": "Cyrano de Bergerac"}, {"description": "Chim\u00e8ne et Rodrigue s'aiment d'un amour fou. Mais tels Rom\u00e9o et Juliette, leur destin\u00e9e est contrari\u00e9e par leurs familles respectives.\u00a0Une plong\u00e9e au c\u0153ur d\u2019une histoire de chair et de sang : passion, vengeance, trahison portent les \u00e9motions \u00e0 leur paroxysme dans cette pi\u00e8ce \u00e9pique.\u00a0Les\u00a0deux jeunes h\u00e9ros vont prouver, \u00e0 grands coups de cris, de larmes, de sacrifices et de courage, que l\u2019amour est le rem\u00e8de \u00e0 tous nos maux. (1h40)", "dateStart": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1044643/images/200/9d327f2ecab3bfe1572cf0fa9497fb4f.jpg"], "dateEnd": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "b89dab873064626b6d17d61c57adace9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1044643/images/200/9d327f2ecab3bfe1572cf0fa9497fb4f.jpg", "path": "full/0ee3dbbeb80e362f41f17ea2578aebbee20574f1.jpg"}], "name": "Le Cid"}, {"description": "Nohant, le domaine qui a accueilli les grands Balzac, Flaubert, Delacroix ou encore Liszt lors de leurs vill\u00e9giatures. \u00c9galement le lieu des amours des deux g\u00e9nies George Sand et Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Des relations passionnelles, souvent conflictuelles, cont\u00e9es par la fille de George Sand et mises en musique par une c\u00e9l\u00e8bre cantatrice et grande amie du couple. (1h40)", "dateStart": "2016-10-18T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058832/images/200/80c1c78a503df84b2b680b581b42a99c.jpg"], "dateEnd": "2016-10-18T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "d49aa13015f2b0c0321fa637ba53a354", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058832/images/200/80c1c78a503df84b2b680b581b42a99c.jpg", "path": "full/4178685f151ffbeea7e9d298f2501d0d89ffbd7b.jpg"}], "name": "Les Amants de Nohant"}, {"description": "Alors que Racine veut renoncer \u00e0 son art pour devenir l'historiographe du roi, La Fontaine, son cousin et ami, tente de comprendre les raisons de cet abandon en pleine gloire. Avec la complicit\u00e9 de deux jeunes femmes, Clarisse qui se r\u00eave com\u00e9dienne et Sylvia son amie, La Fontaine r\u00e9ussira \u00e0 attirer le dramaturge dans une loge de l'H\u00f4tel de Bourgogne\u2026 ", "dateStart": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1069031/images/200/7c26e8c9375114dd6527b5a5c5790a4a.jpg"], "dateEnd": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "88d1bb95d2f3f380133af650f3c0b068", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1069031/images/200/7c26e8c9375114dd6527b5a5c5790a4a.jpg", "path": "full/0dc9a1ca6b8ac256668f3aeee49cfcc2d115efbb.jpg"}], "name": "Racine La Fontaine, l'adieu \u00e0 la sc\u00e8ne"}], "website": "www.theatre-ranelagh.com"}, {"description": "C'est dans la pr\u00e9cipitation, en seulement deux mois, et \u00e0 l'emplacement d'anciens magasins de d\u00e9cors de l'Op\u00e9ra, que la salle, connue par la suite sous le nom de Th\u00e9\u00e2tre de la Porte Saint-Martin, fut construite. Elle avait initialement pour vocation d'accueillir temporairement l'Op\u00e9ra dont la salle avait br\u00fbl\u00e9. \r\nApr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9sert\u00e9 par la troupe de l'Op\u00e9ra, le th\u00e9\u00e2tre est abandonn\u00e9. Il rena\u00eetra sous le nom de Th\u00e9\u00e2tre de la Porte Saint-Martin, gr\u00e2ce \u00e0 Dumaniant, acteur-auteur, qui le rach\u00e8te au domaine national. Aux mains du fantasque Charles-Jean Harel, le th\u00e9\u00e2tre trouve enfin sa v\u00e9ritable vocation en 1831 en devenant le temple du Drame romantique : Victor Hugo ou Alexandre Dumas y raviront notamment sur sa sc\u00e8ne le public. \r\nLa Commune va pourtant \u00eatre fatale \u00e0 l'\u00e9difice construit par Nicolas Renoir, qui prendra feu le 25 mai 1971 en pleine semaine sanglante. \r\nMais le th\u00e9\u00e2tre rena\u00eetra \u00e0 nouveau de ses cendres, puisque deux ans plus tard, le public parisien peut d\u00e9couvrir sur sa sc\u00e8ne des pi\u00e8ces exceptionnelles (cr\u00e9ation de Cyrano de Bergerac). Sarah Bernhard s\u2019y produira d\u2019ailleurs pendant plusieurs mois et restera fid\u00e8le au th\u00e9\u00e2tre jusqu\u2019\u00e0 la fin du si\u00e8cle.\r\nDepuis les ann\u00e9es 1960, le th\u00e9\u00e2tre de la Porte Saint-Martin n'a cess\u00e9 de d\u00e9velopper son go\u00fbt pour la cr\u00e9ativit\u00e9 et l\u2019\u00e9clectisme en proposant \u00e0 son public des spectacles d'humour, des mises en sc\u00e8nes d'\u0153uvres contemporaines et classiques ou encore des concerts. \r\nEn 2001, Michel Sardou et Jean-Claude Camus reprennent la direction des lieux. Quand en 2003, Michel Sardou d\u00e9cide de quitter le Th\u00e9\u00e2tre, Jean-Claude Camus ne souhaitant pas quitter l'aventure d\u00e9cide d\u2019en reprendre seul les commandes.\r\nLe financier Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re a rachet\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre en 2015, mais celui-ci reste toutefois toujours dirig\u00e9 par Jean-Claude Camus et Jean-Robert Charrier.", "position": {"gps": {"lat": 48.8690789, "lng": 2.3568807}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "18 boulevard Saint-Martin "}}, "phone": "01.42.08.00.32", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3023/images/200/20e92f6adcfc224a534fdd9077a828c8.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de la Porte Saint-Martin", "images": [{"checksum": "a7476341d41ebcac2ad2160aaf7e0727", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3023/images/200/20e92f6adcfc224a534fdd9077a828c8.jpg", "path": "full/97c3cf60ec2e2e0f34f1ae4cb4c479b0b255bb8e.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": "2017-01-14T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058547/images/200/8b23fc6d892f907e321455afe44a1d48.jpg"], "dateEnd": "2017-01-14T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "eb6e8d5f1237f8528b44981d0b198d7e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058547/images/200/8b23fc6d892f907e321455afe44a1d48.jpg", "path": "full/45fd303b828ea504112f46eecb90c15ca5949303.jpg"}], "name": "Un air de famille"}, {"description": "Classique mais discr\u00e8tement revisit\u00e9 par la pr\u00e9sence de Jaoui et Bacri.", "dateStart": "2016-09-10T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1005377/images/200/2bb9b6adc8bed6163c2c60ce3dbc3307.jpg"], "dateEnd": "2016-09-10T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "8d78bfcc18199abb7b4bb201d2932c2f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1005377/images/200/2bb9b6adc8bed6163c2c60ce3dbc3307.jpg", "path": "full/1ef1318adf4285a9495ff5bf62879fd99d3c4355.jpg"}], "name": "Les Femmes savantes"}, {"description": null, "dateStart": "2017-01-14T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058552/images/200/f6e87c3a8eeb146b1f2babdd40411934.jpg"], "dateEnd": "2017-01-14T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "0369883a21c2eabfd085009ad6be384e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058552/images/200/f6e87c3a8eeb146b1f2babdd40411934.jpg", "path": "full/5522367378c731de83abed84372af318fc17fbe3.jpg"}], "name": "Cuisine et d\u00e9pendances"}], "website": "www.portestmartin.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.1154217, "lng": 1.7888349}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "48 rue du fbg Saint-Martin "}}, "phone": "01.42.08.21.93", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3194/images/200/251ff00ceeeb1cbd719a0c6a55a24eee.jpg"], "name": "Le Splendid", "images": [{"checksum": "c84c397bcef910f4ac58e892979f10c9", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3194/images/200/251ff00ceeeb1cbd719a0c6a55a24eee.jpg", "path": "full/07d1dc3e93bdbeea2a165d9044084f07330aa81a.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62779/images/200/9e19dadbb66c81b6f8afe07cacb6ed39.jpg"], "dateEnd": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "0b38f873d6bfccfd87621511848c6987", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62779/images/200/9e19dadbb66c81b6f8afe07cacb6ed39.jpg", "path": "full/dfd9cea45fd75bb024a071aa83e7da6917f15ea2.jpg"}], "name": "SOS P\u00e8re No\u00ebl"}, {"description": "Une trentaine de sketches et de chansons qui s'encha\u00eenent \u00e0 un rythme endiabl\u00e9. Une soir\u00e9e burlesque, po\u00e9tique et d\u00e9cal\u00e9e.\u00a0Ces com\u00e9diens se connaissent depuis 20 ans et ont d\u00e9cid\u00e9 de se retrouver sur sc\u00e8ne. Derri\u00e8re leur allure impeccable et leurs bonnes images m\u00e9diatiques, ces nouveaux comiques s\u2019autorisent tout, m\u00eame l\u2019interdit\u2026 et en toute libert\u00e9 ! (1h30)", "dateStart": "2016-08-26T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1047644/images/200/82a4cb848aa7cb69a586b5bffbaf0ceb.jpg"], "dateEnd": "2016-08-26T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "aef25a6008e0fa40e50edb25c42a534c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1047644/images/200/82a4cb848aa7cb69a586b5bffbaf0ceb.jpg", "path": "full/3198ffa891eded307d7071afc9937222a5cf268b.jpg"}], "name": "Les Darons"}, {"description": "Comme tous les mercredis, monsieur F\u00e9licien part \u00e0 la chasse jusqu'\u00e0 18h. Et pendant ce temps-l\u00e0, sa femme Lucienne re\u00e7oit son amant\u2026 Seulement ce jour-l\u00e0, le mari d\u00e9cide de rentrer plus t\u00f4t. Une louche de com\u00e9die musicale dans une soupi\u00e8re de vaudeville. ", "dateStart": "2016-05-27T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1028871/images/200/d10c94d52faa3a67d37ae722eea96298.jpg"], "dateEnd": "2016-05-27T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "cd7dbd23ed570b315e77692a5daa77d4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1028871/images/200/d10c94d52faa3a67d37ae722eea96298.jpg", "path": "full/69f610d5f2b358c0eea158a9379289f41eceee25.jpg"}], "name": "La Troupe \u00e0 Palmade : Cousins comme cochons"}], "website": "www.lesplendid.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8437738, "lng": 2.3252413}, "address": {"postalCode": "75006", "city": "Paris 6e", "street": "75 boulevard du Montparnasse "}}, "phone": "01.45.44.50.21", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/3017/images/200/cd4ca81ca9518aeaa57db4c61e8aa097.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de Poche-Montparnasse", "images": [{"checksum": "8dde1c67883d9ffec0e413fca42634de", "url": "http://files.offi.fr/lieu/3017/images/200/cd4ca81ca9518aeaa57db4c61e8aa097.jpg", "path": "full/9211102c0201a42a2952bf91afcdbbf83d62df0d.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n Spectacle en alternance (La Gloire de mon p\u00e8re : jours pairs / Le Ch\u00e2teau de ma m\u00e8re : jours impairs).", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62920/images/200/0a1ef16b62ca1cedb5dea5024f829ec3.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "869593ebe45f230b85822b89409c1b95", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62920/images/200/0a1ef16b62ca1cedb5dea5024f829ec3.jpg", "path": "full/bcb3f99725b09667ff51c28ec16e0f16a4da6e2a.jpg"}], "name": "La Gloire de mon p\u00e8re / Le Ch\u00e2teau de ma m\u00e8re"}, {"description": "C\u0153ur des ann\u00e9es 1970, dans la banlieue de Londres. Beverly et son mari Peter re\u00e7oivent Angela et Tony, jeune couple qui vient d'emm\u00e9nager dans le quartier. Susan, en voisine, se joint \u00e0 cette soir\u00e9e pour trouver refuge loin de la f\u00eate organis\u00e9e par sa fille.\u00a0Un ap\u00e9ritif improvis\u00e9 entre voisins d'o\u00f9 surgira des situations cocasses mais \u00e9galement des tensions extr\u00eames. ", "dateStart": "2017-01-31T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1042553/images/200/273f02c647dd3932e0eb752b7ab09aef.jpg"], "dateEnd": "2017-01-31T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "21c793c9eb7e0ad70012b188892c48d9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1042553/images/200/273f02c647dd3932e0eb752b7ab09aef.jpg", "path": "full/0e8cc24dd33d9dd77d9032c1781d90039cbf286b.jpg"}], "name": "Abigail's Party"}, {"description": "Deux hommes, qui ne se sont pas vus depuis longtemps, sont amis depuis l'enfance. L'un deux a utilis\u00e9 une certaine expression, que l'autre n'a pas appr\u00e9ci\u00e9e, et il voudrait une explication. Il a parl\u00e9 sur un certain ton, d\u00e9plaisant. Une histoire d'amis, de mots, de trois syllabes qui d\u00e9truisent une amiti\u00e9. (1h15)", "dateStart": "2016-11-18T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1042548/images/200/9856c130b6212ffeb6b97bd0f03463c2.jpg"], "dateEnd": "2016-11-18T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "9182aaa53d7cdd546d2fa6ea50bce9dc", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1042548/images/200/9856c130b6212ffeb6b97bd0f03463c2.jpg", "path": "full/21b26e6e9f4f4d3690368d85173001ba902ff941.jpg"}], "name": "Pour un oui ou pour un non"}, {"description": "La compagnie ", "dateStart": "2016-11-15T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1098381/images/200/5dee30564a840b1edb932a52f8abe6ac.jpg"], "dateEnd": "2016-11-15T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "dfaabb51fbfe526bf953366763ac77c1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1098381/images/200/5dee30564a840b1edb932a52f8abe6ac.jpg", "path": "full/aca625b4a19c2c9503d3475220ea2b37c956d5c7.jpg"}], "name": "Les Amoureux de Shakespeare"}, {"description": "Un homme tente de retenir par tous les mots qu\u2019il peut trouver un inconnu qu\u2019il a abord\u00e9 au coin d\u2019une rue, un soir o\u00f9 il est seul. Il lui parle de son univers. Une banlieue o\u00f9 il pleut, o\u00f9 l\u2019on est \u00e9tranger, o\u00f9 l\u2019on ne travaille plus ; un monde nocturne qu\u2019il traverse, pour fuir, sans se retourner ; il lui parle de tout et de l\u2019amour comme on ne peut jamais en parler, sauf \u00e0 un inconnu comme celui-l\u00e0, un enfant peut \u00eatre, silencieux, immobile. (1h15)", "dateStart": "2016-11-08T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1088148/images/200/ee3023e9356b28b1837fecda0fac4334.jpg"], "dateEnd": "2016-11-08T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "1756e61c4bec446771450882972a8fe3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1088148/images/200/ee3023e9356b28b1837fecda0fac4334.jpg", "path": "full/c2d18b7efa3f13b96b442c1ec991a844f306e614.jpg"}], "name": "La Nuit juste avant les for\u00eats"}, {"description": "\u00c0 un jeune homme qui lui demande s'il doit consacrer sa vie \u00e0 la po\u00e9sie, le po\u00e8te Rainer-Maria Rilke adresse un v\u00e9ritable \u00ab guide spirituel \u00bb compos\u00e9 de lettres \u00e9crites entre 1903 et 1908. Il revient sur les questions essentielles qui se posent \u00e0 l'artiste. Cette correspondance est un moyen privil\u00e9gi\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 l'univers de Rilke mais aussi un v\u00e9ritable manuel de la vie cr\u00e9atrice \u00e0 port\u00e9e universelle. ", "dateStart": "2016-10-10T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1042557/images/200/f678a9d39a6bdbd13f60b76892fe4b7f.jpg"], "dateEnd": "2016-10-10T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "e8357281d93ad03e7e2c658b67c515e5", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1042557/images/200/f678a9d39a6bdbd13f60b76892fe4b7f.jpg", "path": "full/e8bf99e45a537e2787718970dbcc4c4bd018c575.jpg"}], "name": "Lettres \u00e0 un jeune po\u00e8te"}, {"description": "Fin des ann\u00e9es 1940. Un soir de juillet, \u00e0 la veille des r\u00e9sultats scolaires, le jeune Taplow est convoqu\u00e9 par le professeur Crocker-Harris, figure de l'institution rigoriste des ", "dateStart": "2016-09-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1042522/images/200/43e4ec6d6f06839eeb14e6822328cb7d.jpg"], "dateEnd": "2016-09-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "e42d4cd594da3a398fbef5da7ff01dd2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1042522/images/200/43e4ec6d6f06839eeb14e6822328cb7d.jpg", "path": "full/21052d5471976e1ff2bc6491032fa5aded765dad.jpg"}], "name": "La Version Browning"}, {"description": "Jules Renard, enfant mal aim\u00e9, d'une cruelle lucidit\u00e9 sur le monde, \u00e9cartel\u00e9 entre son ambition et sa timidit\u00e9 maladive, nous livre par-del\u00e0 son talent son humaine faiblesse. Il fut finalement un po\u00e8te n'aspirant qu'au silence, conscient de sa valeur mais assailli de doutes, fr\u00e8re des arbres et des nuages, amoureux de la Lune, plume des animaux et des humbles\u2026 ", "dateStart": "2016-09-26T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1043585/images/200/686a2e8720a9dd45763b9da26389ddde.jpg"], "dateEnd": "2016-09-26T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "ba277fb57d8ae27a1ffae671aa2d406b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1043585/images/200/686a2e8720a9dd45763b9da26389ddde.jpg", "path": "full/5e5458d34329e61b912f23a6cd45fb597ba25583.jpg"}], "name": "Jules Renard, l'homme qui voulait \u00eatre un arbre"}], "website": "www.theatredepoche-montparnasse.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.86916249999999, "lng": 2.3572801}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "17 Rue Ren\u00e9-Boulanger "}}, "phone": "01.42.08.00.32", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2719/images/200/b6d05243c5c069c76f9f5aee9bc2f435.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre du Petit Saint-Martin", "images": [{"checksum": "dbb469d55418b2d1f7ffcf00a5585cbb", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2719/images/200/b6d05243c5c069c76f9f5aee9bc2f435.jpg", "path": "full/8de9ad13892ee52dc8da655ba313c5d06327ec69.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Une com\u00e9die douce-am\u00e8re sur la grande histoire d\u2019amour entre une m\u00e8re et son fils. Cinq conversations \u00e0 la fois tendres et absurdes, qui s\u2019\u00e9chelonnent sur dix ans. La m\u00e8re et le fils, au fil des ann\u00e9es, se racontent, se provoquent, s\u2019aiment magnifiquement et finiront par s\u2019avouer un lourd secret. D\u2019une humanit\u00e9 profonde, une pi\u00e8ce pour saisir le temps qui passe et qui rend vivant ! ", "dateStart": "2016-09-28T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1015581/images/200/766c09b13f8150b06f9377a19d33c39e.jpg"], "dateEnd": "2016-09-28T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "437ca8b4dd158d0ea7a0ee3a5a52d265", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1015581/images/200/766c09b13f8150b06f9377a19d33c39e.jpg", "path": "full/76cc2864c47010732ebdc49fd98137f2704b148c.jpg"}], "name": "M'man"}, {"description": "Comme la com\u00e9dienne le r\u00e9p\u00e8te sans cesse \u00e0 son fils : \u00ab Toute morale est suspecte. Sauf celle de ta m\u00e8re. \u00bb\u00a0\u200bAvoir l'esprit de contradiction, c'est garantir pour toujours son ind\u00e9pendance. L'humoriste apprendra au spectateur \u00e0 ne pas c\u00e9der aux discours des agents immobiliers, des directrices de cr\u00e8che, des sages tib\u00e9tains, des sages-femmes, des int\u00e9gristes, des serveuses mannequins, de Laurence Pernoud et m\u00eame de son propre conjoint. ", "dateStart": "2016-09-04T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058558/images/200/4b8c321cffd998a9b0adb6eaeacab249.jpg"], "dateEnd": "2016-09-04T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "e1229c4122904063d486834f071b526c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058558/images/200/4b8c321cffd998a9b0adb6eaeacab249.jpg", "path": "full/abe045027161a0fc0f568cd1ce4a6f20cc0b5437.jpg"}], "name": "Camille Chamoux : L'Esprit de contradiction"}, {"description": "Alexandre Brasseur, \u00e0 travers la parole de son grand-p\u00e8re, Pierre, fait revivre l'histoire extraordinaire de ce monument du cin\u00e9ma fran\u00e7ais que l'on doit \u00e0\u00a0Pr\u00e9vert, Carn\u00e9, Trauner et Kosma.\u00a0Une histoire humaine, p\u00e9trie de joies, de craintes et d'amiti\u00e9, sur la gen\u00e8se d'une \u0153uvre majeure, au milieu des menaces quotidiennes de la guerre qui assaille le pays en 1943. ", "dateStart": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1018664/images/200/e7f2fad8d9fdd1c16bb220c8597650bc.jpg"], "dateEnd": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "4d41138e753a050929d5ed33aca6758d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1018664/images/200/e7f2fad8d9fdd1c16bb220c8597650bc.jpg", "path": "full/a21c3c0a247d4918e31337aac38ecf7b44583e65.jpg"}], "name": "Brasseur et les enfants du paradis"}], "website": "www.petitsaintmartin.com"}, {"description": "C'est sous le nom de \u00ab Th\u00e9\u00e2tre de la Potini\u00e8re \u00bb que la salle est inaugur\u00e9e le 3 mai 1919. Entre 1920 et 1935 les directeurs se succ\u00e8deront \u00e0 la direction du th\u00e9\u00e2tre\u00a0; durant cette p\u00e9riode y seront notamment cr\u00e9\u00e9s les Go\u00fbters \u00e0 la Parisienne, deux heures de spectacle avec th\u00e9-concert, le tout programm\u00e9... \u00e0 l'heure du go\u00fbter\u00a0! \r\nIl devient bri\u00e8vement un cin\u00e9ma en 1935, puis se fait rebaptiser \u00ab Th\u00e9\u00e2tre Isola \u00bb en 1937, pour finalement devenir le \u00ab Th\u00e9\u00e2tre Georges VI \u00bb\u00a0l'ann\u00e9e suivante, et lorsque Martine de Breteuil prend en 1948 la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre \u2013 qui a retrouv\u00e9 son nom d'origine \u2013- elle axe sa programmation sur les com\u00e9dies et les vaudevilles (L'Amour truqu\u00e9, com\u00e9die de Paul Nivoix avec Jean Le Poulain, en 1950 ou encore La Ma\u00eetresse d'Eug\u00e8ne, vaudeville de Jean de L\u00e9traz en 1953).\r\nEntre 1958 et 1961, le th\u00e9\u00e2tre est contraint de fermer ses portes. Mais \u00e0 sa r\u00e9ouverture, et malgr\u00e9 les changements de direction (et encore de noms !), le th\u00e9\u00e2tre conserve son identit\u00e9 ancr\u00e9e dans le registre de la com\u00e9die. \r\nC'est le com\u00e9dien, interpr\u00e8te et metteur en sc\u00e8ne Pierre Jacquemont, en prenant les r\u00eanes du th\u00e9\u00e2tre en 1993, qui le baptisera de son nouveau nom : \u00ab La P\u00e9pini\u00e8re \u2013 Op\u00e9ra \u00bb. Il cherche ainsi illustrer la nouvelle orientation musicale qu'il souhaite donner \u00e0 la salle. Il participe \u00e9galement au lancement des Music-hall du lundi. \r\nC'est en Janvier 2008 qu'Antoine Coutrot, Emmanuel de Dietrich et Caroline Verdu reprennent la direction du th\u00e9\u00e2tre La P\u00e9pini\u00e8re, et continuent \u00e0 faire vivre ce th\u00e9\u00e2tre toujours en mouvement. ", "position": {"gps": {"lat": 48.86864449999999, "lng": 2.3320923}, "address": {"postalCode": "75002", "city": "Paris 2e", "street": "7 rue Louis-Le-Grand "}}, "phone": "01.42.61.44.16", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2986/images/200/bb2ddc276c71dc8647ad1d4201ce20cb.png"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre La P\u00e9pini\u00e8re", "images": [{"checksum": "91c0fb8222f5f99deae7dcd81ffe2e0e", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2986/images/200/bb2ddc276c71dc8647ad1d4201ce20cb.png", "path": "full/8da4e52979f22fa2151943ca35bc36fd0caff95b.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Quel est le point commun entre la musique, la sculpture, le cin\u00e9ma ou encore l\u2019art moderne ? Alex Vizorek, bien s\u00fbr ! Il parle d\u2019art avec la folie qui le caract\u00e9rise et fait se c\u00f4toyer Magritte, Ravel, Visconti, Pamela Anderson et Julien Lepers. (1h15)", "dateStart": "2016-10-09T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/979248/images/200/2e80fb11e1bdc940ab7670b92c1f406e.jpg"], "dateEnd": "2016-10-09T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "5a1307ebe0d0d516c1fa24321ba02709", "url": "http://files.offi.fr/programmation/979248/images/200/2e80fb11e1bdc940ab7670b92c1f406e.jpg", "path": "full/0b8e9a548c143d62bea218e9420ee32e057bd16e.jpg"}], "name": "Alex Vizorek est une \u0153uvre d'art"}, {"description": "Jaime et sa m\u00e8re vivent dans deux mondes diff\u00e9rents, compl\u00e8tement \u00e9trangers l'un \u00e0 l'autre. Elle se d\u00e9brouille, seule, dans un appartement pr\u00eat\u00e9 par son fils. Lui m\u00e8ne une vie confortable avec sa femme, ses enfants et sa belle-m\u00e8re dans une belle villa. Jusqu'au jour o\u00f9 Jaime est licenci\u00e9\u2026 ", "dateStart": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1047820/images/200/911f010f6b819cbfb16135a432e9d73e.jpg"], "dateEnd": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "9978db2d7d4baee7f4b40dada3e9bd1e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1047820/images/200/911f010f6b819cbfb16135a432e9d73e.jpg", "path": "full/b41fa1f280a04822f1e73b5945a16a68ba0a2ab5.jpg"}], "name": "Conversations avec ma m\u00e8re"}, {"description": "23 avril 2017. Coup de tonnerre pour les uns : l'extr\u00eame droite est au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Coup de foudre pour les autres : Mado et Alexandre se sont rencontr\u00e9s une heure avant les r\u00e9sultats. Ils ont parl\u00e9 de tout sauf de politique. Mado a toujours vot\u00e9 \u00e0 gauche. Elle ignore qu'elle vient de tomber amoureuse d'un militant d'extr\u00eame droite\u2026 (1h30)", "dateStart": "2016-09-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1047818/images/200/752bdaeee15cc7d18827b7c61c7db421.jpg"], "dateEnd": "2016-09-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "033dda2d97087620e4d17b7a644d1158", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1047818/images/200/752bdaeee15cc7d18827b7c61c7db421.jpg", "path": "full/703e4a163212150c30379644bdb181a97220421d.jpg"}], "name": "Politiquement correct"}], "website": "www.theatrelapepiniere.com"}, {"description": "Le Palais-Royal devient Palais-Royal en 1648 par la gr\u00e2ce de Louis XIV, encore enfant, qui en h\u00e9rtite et s\u2019y installe. Plus tard, il l\u2019offrira \u00e0 son fr\u00e8re Philippe d\u2019Orl\u00e9ans.\r\nSon petit-fils Philippe III transformera son domaine et cr\u00e9era en 1780 trois nouvelles rues au nom des titres de ses trois fils : de Valois, de Beaujolais et de Montensier.\r\nEn 1784, c\u2019est sous le nom de Th\u00e9\u00e2tre des Beaujolais que sa premi\u00e8re salle est inaugur\u00e9e.\r\n\r\nPendant plus de deux si\u00e8cles, de grands noms du Th\u00e9\u00e2tre y forg\u00e8rent son histoire : leur liste est \u00e9poustouflante tant ils sont c\u00e9l\u00e8bres et ont marqu\u00e9 leurs \u00e9poques.\r\n\r\nLe dernier \u00e9pisode commence en 1989, lorsque Francis Lemonnier reprend la direction du th\u00e9\u00e2tre avec ses deux associ\u00e9s Francis Nani et Christian Azzopardi.\r\nIls font d\u2019abord appel \u00e0 des habitu\u00e9s de la maison, mais d\u00e9couvrent \u00e9galement de nouveaux talents.\r\nFrancis Lemonnier dispara\u00eet en 1998, mais Francis Nani et Christian Azzopardi poursuivent l\u2019aventure.\r\nFid\u00e8les \u00e0 leur amiti\u00e9 de 50 ans, et fid\u00e8les au th\u00e9\u00e2tre et \u00e0 Rabelais, ils cherchent \u00e0 nous faire rire et \u00e0 nous rendre joyeux, tant \u00ab le rire est le propre de l\u2019homme \u00bb.\r\n\u00c0 la suite de la disparition de Christian Azzopardi en f\u00e9vrier 2013, Francis Nani a choisi S\u00e9bastien Azzopardi, son fils, pour diriger avec lui le th\u00e9\u00e2tre.\r\nN\u00e9 en 1976, ce dernier est auteur, adaptateur, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien et producteur de spectacle \u00e0 succ\u00e8s.\r\nEn 2014, ce sont donc toujours deux professionnels de talent qui co-dirigent le th\u00e9\u00e2tre.\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8651329, "lng": 2.3370821}, "address": {"postalCode": "75001", "city": "Paris 1er", "street": "38 rue de Montpensier "}}, "phone": "01.42.97.40.00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2914/images/200/1291393654510.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre du Palais-Royal", "images": [{"checksum": "ef387978a0dc5f24bf0fac23073cee99", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2914/images/200/1291393654510.jpg", "path": "full/9e50939c3d834ea34c323b3ab11467910603f49c.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/45336/images/200/7281f1f4e29ee97cd1770f01f5b556c7.jpg"], "dateEnd": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "52267bfe5403b0e59eb6190cc2c8f1e6", "url": "http://files.offi.fr/evenement/45336/images/200/7281f1f4e29ee97cd1770f01f5b556c7.jpg", "path": "full/be24d0ff1137b93d604e3079cc800f01d56c7765.jpg"}], "name": "Aladin"}, {"description": "Paris, d\u00e9cembre 1897. Edmond Rostand n\u2019a pas encore trente ans mais d\u00e9j\u00e0 deux enfants et beaucoup d\u2019angoisses. Il n\u2019a rien \u00e9crit depuis deux ans. En d\u00e9sespoir de cause, il propose au grand Constant Coquelin une pi\u00e8ce nouvelle, une com\u00e9die h\u00e9ro\u00efque, en vers, pour les f\u00eates. Seul souci : elle n\u2019est pas encore \u00e9crite\u2026 ", "dateStart": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1018653/images/200/7095bccf525d631bb5c7cebe05042257.jpg"], "dateEnd": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "9fecba1a2e5ae7dc081dff2f3528bfa0", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1018653/images/200/7095bccf525d631bb5c7cebe05042257.jpg", "path": "full/faf4285ee10101afcfd2ac668ece13b66a8f5dd9.jpg"}], "name": "Edmond"}, {"description": "L'artiste, hybride, fusionne dans ce show l'humour et le music-hall, pour un effet surprenant. Elle confectionne ainsi un cocktail de fantaisie, de chansons et d'\u00e9motions. Des sketches, des tubes revisit\u00e9s de Michael Jackson, Renaud, Myl\u00e8ne Farmer, Diam\u2019s et bien d'autres, de l'\u00e9nergie, des crises de rire, de la folie, de la d\u00e9rision, des h\u00e9ros, et tout cela dans 1m60 et 48 kilos ! ", "dateStart": "2016-08-04T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1018651/images/200/8251ffcf3c3753b974924273234f6a0c.jpg"], "dateEnd": "2016-08-04T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "218654422ecb654f4f4e8b0cada94692", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1018651/images/200/8251ffcf3c3753b974924273234f6a0c.jpg", "path": "full/df45d581b268495b6213565cb6467e87b2380259.jpg"}], "name": "Christelle Chollet : Comic-Hall"}], "website": "www.theatrepalaisroyal.com"}, {"description": "Un th\u00e9\u00e2tre confortable dont toutes les places sont bonnes (pas de visibilit\u00e9 mauvaise).", "position": {"gps": {"lat": 48.8693204, "lng": 2.3681367}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "37 rue du faubourg du Temple "}}, "phone": "01.42.02.27.17", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2910/images/200/92ddc1a55fab7ad72ffb1114f2b4427b.jpg"], "name": "Palais des Glaces", "images": [{"checksum": "4d677650c3083ddf63b20093dc61dd28", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2910/images/200/92ddc1a55fab7ad72ffb1114f2b4427b.jpg", "path": "full/ea94c4efb06f218cc9a282371571c538b0761c92.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1063167/images/200/dca7f1b1e855a2c1585fdbf986e3ac0f.jpg"], "dateEnd": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "4a1edefddc379a4a5a37f1409fa6d2c3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1063167/images/200/dca7f1b1e855a2c1585fdbf986e3ac0f.jpg", "path": "full/eed77148fc8d85fa36264ebf25fbf7f8341243eb.jpg"}], "name": "Chat rock show"}, {"description": "Depuis 6 ans, ces virtuoses de la sc\u00e8ne inventent avec brio des situations cocasses, improbables ou simplement v\u00e9ridiques, au sein de leur colocation. Les relations se nouent, les psychologies s'affrontent, les r\u00e9pliques font mouche et les rires fusent. Souvent pris \u00e0 parti, le public participe activement \u00e0 leurs improvisations.\u00a0 (1h15)", "dateStart": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066701/images/200/b3f177288bcfbcf0ab8b76efe130dd7a.jpg"], "dateEnd": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "3b2a62c5f11d560fc3fa33e8d273f1d3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066701/images/200/b3f177288bcfbcf0ab8b76efe130dd7a.jpg", "path": "full/d6821ddc4f165af5d528ae60a70f9a8f3c5b1374.jpg"}], "name": "Les Colocataires"}, {"description": "V\u00e9ritable adulescent, l'humoriste ni\u00e7ois revient plus fou que jamais. Il raconte dans son show un quotidien survitamin\u00e9 o\u00f9 se succ\u00e8dent des personnages truculents tous plus perturb\u00e9s les uns que les autres. Ces caract\u00e8res hors du commun et interpr\u00e9t\u00e9s avec finesse deviennent si familiers qu'il est (presque) impossible de ne pas s'identifier\u2026 (1h15)", "dateStart": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066699/images/200/200890af4ba92a14eca25f5c0c7da89d.jpeg"], "dateEnd": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "ab4bc4b783804858fdba964cafd3e484", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066699/images/200/200890af4ba92a14eca25f5c0c7da89d.jpeg", "path": "full/1a4be57f5a7d7e7ed0485688445a7816adfa8953.jpg"}], "name": "Laurent Barat a (presque) grandi !"}, {"description": "Samantha, dresseuse de tigres, se retrouve emprisonn\u00e9e dans une cage de verre avec Raoul, un scientifique bougon, bavard et misanthrope. Kidnapp\u00e9s par des extraterrestres, ils vont devoir vivre ensemble, se supporter et se soutenir dans ce milieu hostile et myst\u00e9rieux, tandis que la Terre est d\u00e9truite. Ils sont d\u00e9sormais les seuls survivants de l'esp\u00e8ce humaine ! Doivent-il se reproduire pour sauver l'Humanit\u00e9 ? M\u00e9rite-t-elle vraiment d'\u00eatre sauv\u00e9e ? (1h30)", "dateStart": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1053300/images/200/b39c01b21519252c1b0e7a61d21c0d9c.jpg"], "dateEnd": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6f0ab66072b3e5f43bbdbddba0c1cbc8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1053300/images/200/b39c01b21519252c1b0e7a61d21c0d9c.jpg", "path": "full/bccce81096f7e0ccf1d7a21d1d6cf4b22417c9df.jpg"}], "name": "Nos amis les Humains"}, {"description": "Un brin nostalgique suite \u00e0 la fermeture de son cabaret, mais toujours avec humour et insolence, l'artiste chante ses d\u00e9boires et raconte avec malice ses anecdotes truculentes truff\u00e9es de personnages hauts en couleur.\u00a0Elle organise une grande f\u00eate o\u00f9 elle invite tous ses amis, ses clients, sa famille. Balai en main, elle v\u00e9rifie d'abord que tout est pr\u00eat : le buffet, le son, le danseur, l'orchestre, le bar\u2026 ", "dateStart": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1047735/images/200/bd6546c08871ee967a5b46fb24698b62.jpg"], "dateEnd": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "1c01b27c399bda8690218da6fbee5085", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1047735/images/200/bd6546c08871ee967a5b46fb24698b62.jpg", "path": "full/fe844724d326729c50b486dba2641f9559dcd90d.jpg"}], "name": "Biyouna : Mon cabaret"}, {"description": "Il y a 4 milliards d'hommes sur la plan\u00e8te. Mais combien d'entre eux sont des ", "dateStart": "2016-08-25T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1044642/images/200/36b37628ef56aaee3479e61f2cad2377.jpg"], "dateEnd": "2016-08-25T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "32606fb905a704dfde6a48a6c19cfacd", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1044642/images/200/36b37628ef56aaee3479e61f2cad2377.jpg", "path": "full/888b35ff9a37e98480d569a109e2cc5fe2035307.jpg"}], "name": "Mohamed Nouar : Le Dernier Gentleman"}], "website": "www.palaisdesglaces.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8803626, "lng": 2.3290195}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "55 rue de Clichy "}}, "phone": "01.44.53.88.88", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2867/images/200/669255e4012b72c695d8a3e31f4e9b66.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de l'\u0152uvre", "images": [{"checksum": "266b69d00d79657dd67b37f00a45ddde", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2867/images/200/669255e4012b72c695d8a3e31f4e9b66.jpg", "path": "full/0d74f5e13bdd82f94bee61ce68df2b3a5006611e.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Dublin, 1964. Mel Ferrer, le mari d'Audrey Hepburn, organise une rencontre avec la jeune femme et son p\u00e8re qu'elle n'a pas vu depuis trente ans. La com\u00e9dienne, seule sur sc\u00e8ne, fait entendre la voix int\u00e9rieure de la star hollywoodienne. Derri\u00e8re l'ic\u00f4ne se dessine en filigrane une femme aussi fragile que volontaire, hant\u00e9e par des pans d'une vie qu'elle a voulu sublimer : la m\u00e9moire de l'Occupation, une survie miraculeuse mais aussi une vocation contrari\u00e9e de danseuse\u2026 ", "dateStart": "2016-11-02T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1088279/images/200/5b4cc23f8ea3dc579c48743ef547bb8b.jpg"], "dateEnd": "2016-11-02T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "f88c4391fda2ae2bf4de16dd946fb839", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1088279/images/200/5b4cc23f8ea3dc579c48743ef547bb8b.jpg", "path": "full/c8a0114aa4df68489874663422b5842792fe0591.jpg"}], "name": "Le Sourire d'Audrey Hepburn"}, {"description": "Andr\u00e9 et Madeleine vivent ensemble depuis plus de 50 ans. Si bien qu\u2019ils ont fini par devenir un seul et m\u00eame \u00eatre, ciment\u00e9 par la tendresse et par le temps. Mais le temps semble \u00e0 l\u2019orage, et l\u2019avenir est incertain. Une promenade onirique autour des derni\u00e8res questions : \u00ab Que se passerait-il si je partais avant elle ? Et si elle partait avant moi ? Qui s\u2019occuperait de moi ? Pourrais-je survivre \u00e0 son d\u00e9part ? Ne serait-il pas plut\u00f4t temps de s\u2019envoler ? \u00bb ", "dateStart": "2016-10-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058562/images/200/8125d9646ddfbe4de59b9d6f8c6f6fc3.jpg"], "dateEnd": "2016-10-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "4aacf38c0a4360e60e71b3175d17c56a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058562/images/200/8125d9646ddfbe4de59b9d6f8c6f6fc3.jpg", "path": "full/402b866995856777dc5911841dad4b46071b57d3.jpg"}], "name": "Avant de s\u2019envoler"}], "website": "www.theatredeloeuvre.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8713917, "lng": 2.3448744}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "24 boulevard Poissonni\u00e8re "}}, "phone": "01.47.70.52.76", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2856/images/200/506d6ddc4b7f0bcf6941def451cbaa5f.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre des Nouveaut\u00e9s", "images": [{"checksum": "b6cec07c0807eb4a82ebf462e03dacbc", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2856/images/200/506d6ddc4b7f0bcf6941def451cbaa5f.jpg", "path": "full/1ce84bcd69439ce8d8044b0de1e998fab730ece7.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Bruno et Florence ont invit\u00e9 Sophie et Alex pour la soir\u00e9e. Mais rien ne se passera comme pr\u00e9vu entre l\u2019auteur \u00e0 succ\u00e8s, le brillant chef d\u2019entreprise et leurs \u00e9pouses\u2026 Une r\u00e9jouissante cascade d\u2019incidents va rapidement transformer la r\u00e9union de famille en une nuit folle o\u00f9 secrets, bouteilles et non-dits vont voler en \u00e9clats jusqu'\u00e0 ce que les deux couples, pris dans un irr\u00e9sistible tourbillon, formulent les projets les plus inattendus\u2026 (1h40)", "dateStart": "2016-10-06T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/903475/images/200/7b038e9114819782926174c5effc7265.jpg"], "dateEnd": "2016-10-06T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "d75b4dea04508576730e7b9dbd93b41b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/903475/images/200/7b038e9114819782926174c5effc7265.jpg", "path": "full/8b2778be838b47600bc4e6477612e2255d272314.jpg"}], "name": "Le Syndrome de l'\u00c9cossais"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/54570/images/200/4920a7626d0b872e9c1f0a4c7bb0c8f0.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "d8f6211df18171f219186c798c4192c4", "url": "http://files.offi.fr/evenement/54570/images/200/4920a7626d0b872e9c1f0a4c7bb0c8f0.jpg", "path": "full/5c9e33c5356180cb8d6d24d6e7d777bd90206bd1.jpg"}], "name": "La Folle histoire du petit chaperon rouge"}, {"description": "\r\n (1h20)", "dateStart": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/415943/images/200/fa585407e86c46c645dcef0f0d6194bb.jpg"], "dateEnd": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "3a7494d53ccb19d1a2f6a46f1429a2bf", "url": "http://files.offi.fr/programmation/415943/images/200/fa585407e86c46c645dcef0f0d6194bb.jpg", "path": "full/59df2677adc79e3fb024f1c50d61a92819691b2c.jpg"}], "name": "Olivier Giraud : How to become Parisian in one hour"}], "website": "www.theatredesnouveautes.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.839501, "lng": 2.3239833}, "address": {"postalCode": "75014", "city": "Paris 14e", "street": "31 rue de la Gait\u00e9 "}}, "phone": "01.43.22.77.74", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2825/images/200/3c128d83d7ce9f6037297a86fa69d8c1.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Montparnasse", "images": [{"checksum": "ca6bd504291679f2ac58b6f0a537bd01", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2825/images/200/3c128d83d7ce9f6037297a86fa69d8c1.jpg", "path": "full/2d4a9b9989bf999f9fd03599442f9190b63b9864.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "C\u2019est en d\u00e9couvrant un texte de Paul Val\u00e9ry sur le langage et la po\u00e9sie que l'acteur a eu envie de se confronter de nouveau \u00e0 des textes de pure po\u00e9sie, des textes de pure litt\u00e9rature, de pur th\u00e9\u00e2tre\u2026 Apr\u00e8s une ann\u00e9e pass\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de Laurent Terzieff et en souvenir des d\u00eeners qui prolongeaient leurs repr\u00e9sentations, il a souhait\u00e9 lui rendre un hommage discret, lui qui disait : \u00ab \u00eatre un po\u00e8te, c\u2019est une mani\u00e8re de sentir. \u00bb ", "dateStart": "2016-09-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/985615/images/200/13cc19995fefb01f021dc01bc0fef043.jpg"], "dateEnd": "2016-09-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "cf354f30cad1c225cb37fb1fccac76fd", "url": "http://files.offi.fr/programmation/985615/images/200/13cc19995fefb01f021dc01bc0fef043.jpg", "path": "full/770ae1fbf77e5b88fc16e70c5c8c8b2e70ecd71c.jpg"}], "name": "Po\u00e9sie ?"}, {"description": "Fran\u00e7ois Berl\u00e9and attend un taxi. En retard pour le th\u00e9\u00e2tre, il est de mauvaise humeur. Inexplicablement, il se r\u00e9veille dans une agence de voyage, sans porte, ni fen\u00eatre. Il est emmur\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Vincent, un jeune auteur farfelu et inculte, qui est otage lui aussi et qui va rendre Fran\u00e7ois compl\u00e8tement fou\u2026 ", "dateStart": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1033099/images/200/0537a73e32ba18aceecc8e772b678c6f.jpg"], "dateEnd": "2016-09-13T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "69fbca3a712eaecb0ad05b56d31a3355", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1033099/images/200/0537a73e32ba18aceecc8e772b678c6f.jpg", "path": "full/7461f49b43ebab4085265d8add88b0bbdf9b6f68.jpg"}], "name": "Moi, moi & Fran\u00e7ois B."}, {"description": "N'avez-vous jamais r\u00eav\u00e9 de pouvoir rire de tout, tout le temps ? Lui l'a fait. Depuis sa naissance jusqu'\u00e0 aujourd'hui, le com\u00e9dien rit pour un oui ou pour un non. \u00c0 priori cela ressemble \u00e0 une vie id\u00e9ale. Mais ce n'est pas \u00e9vident de trouver sa place dans un monde qui prend tout au s\u00e9rieux. ", "dateStart": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/992028/images/200/f86087fb5eb3e4d3fd055db4c0a3ae13.jpg"], "dateEnd": "2016-09-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "eadb935771863cf232518711ae1f10d9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/992028/images/200/f86087fb5eb3e4d3fd055db4c0a3ae13.jpg", "path": "full/f604d9111278040ba3d5461506664136cec5c688.jpg"}], "name": "Bruno Salomone"}, {"description": "L'auteure explore une succession d'\u00e9v\u00e9nements de son pass\u00e9 : une enfance partag\u00e9e entre Paris et Ivanovo, une jeunesse \u00e9cartel\u00e9e entre un p\u00e8re remari\u00e9 et une m\u00e8re demeur\u00e9e en Russie. \u00c0 partir de son exp\u00e9rience toute personnelle, l'\u00e9crivaine, gr\u00e2ce \u00e0 un merveilleux travail sur les mots, devient \u00ab la musicienne de nos silences \u00bb\u2026 La com\u00e9dienne tente ainsi de retransmettre cette m\u00eame magie sur sc\u00e8ne.\u00a0 ", "dateStart": "2016-10-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1088108/images/200/7046e1e02225804e28f4c2cc11020595.jpg"], "dateEnd": "2016-10-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "28620bee0aeca77a863509c68162387c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1088108/images/200/7046e1e02225804e28f4c2cc11020595.jpg", "path": "full/e8d95b6413a57914c8db56441c4716a89a180270.jpg"}], "name": "Enfance"}, {"description": "Vienne, d\u00e9cembre 1791. Wolfgang Amadeus Mozart vient de mourir. Constance, sa veuve, doit faire front. Seule et d\u00e9sargent\u00e9e, il lui faut trouver le disciple capable de terminer le fameux Requiem. Franz-Xaver S\u00fcssmayr, qui ne la laisse pas indiff\u00e9rente, sera-t-il \u00e0 la hauteur du Ma\u00eetre ? ", "dateStart": "2016-09-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1016104/images/200/905d15f94473ac9575b289599f1d5a82.jpg"], "dateEnd": "2016-09-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "39c0657ea027c8e040927578032035c4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1016104/images/200/905d15f94473ac9575b289599f1d5a82.jpg", "path": "full/b8a650ff53b0ce68c2cecdfa2a4f3338169ad8d6.jpg"}], "name": "Le Dernier baiser de Mozart"}], "website": "www.theatremontparnasse.com"}, {"description": "C'est le financier anglais, sir Alfred Butt, passionn\u00e9 par la danseuse de revue R\u00e9gine Flory, qui fait construire le th\u00e9\u00e2tre. Son mod\u00e8le\u00a0: le Palace, un c\u00e9l\u00e8bre music-hall londonien. Salle aux dimensions exceptionnelles (1800 places), hall somptueux, le Th\u00e9\u00e2tre Mogador est ainsi inaugur\u00e9 en avril 1919 par le futur pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis Franklin Delano Roosevelt. \r\nDurant les ann\u00e9es 1920, la salle accueille notamment les Ballets russes de Diaghilev. La d\u00e9cennie suivante, Mistinguett y conna\u00eetra de gros succ\u00e8s, particuli\u00e8rement avec son spectacle \u00c7a, c'est parisien. Mogador acquiert tr\u00e8s vite une identit\u00e9 forte et marqu\u00e9e dans le paysage culturel parisien et se fait une sp\u00e9cialit\u00e9 des revues, des op\u00e9rettes et des ballets. Les fr\u00e8res Isola prestidigitateurs et directeurs de th\u00e9\u00e2tres, le dirigent pendant plusieurs ann\u00e9es et y cr\u00e9ent de nombreux succ\u00e8s tels que No, No, Nanette, Rose-Marie ou encore L'Auberge du Cheval-Blanc. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1980, la salle accueillera aussi des concerts. On peut par exemple citer Jacques Higelin qui a tenu l'affiche du th\u00e9\u00e2tre durant l'hiver 1980-1981. \r\nEn 2005, le grand groupe Stage Entertainment a rachet\u00e9 le Th\u00e9\u00e2tre Mogador et en a fait un lieu d\u00e9di\u00e9 aux com\u00e9dies musicales \u00e0 grand spectacle. Avec son directeur Laurent Bentata, ils s'efforcent d'en faire le pendant parisien des salles de Broadway.  ", "position": {"gps": {"lat": 48.8753616, "lng": 2.3310241}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "25 rue de Mogador "}}, "phone": "01.53.33.45.30", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2815/images/200/1256652161474.gif"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Mogador", "images": [{"checksum": "9b434ecca0f26f82a2fb16042d21ea46", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2815/images/200/1256652161474.gif", "path": "full/a0ed9b578b081b0b50d16286209c395ead9926ec.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "1881, dans le Paris mythique de la Belle \u00c9poque. Cach\u00e9 dans les souterrains de l\u2019op\u00e9ra, le myst\u00e9rieux fant\u00f4me m\u00e8ne une existence \u00e9trange et solitaire. Craint de tous pour ses pouvoirs, cet homme monstrueux cache son visage d\u00e9form\u00e9 derri\u00e8re un masque.\u00a0L'adaptation au th\u00e9\u00e2tre du roman de Gaston Leroux emprunte \u00e0 l'op\u00e9ra ses grands th\u00e8mes et ses mythes pour offrir au public un\u00a0chef-d\u2019\u0153uvre spectaculaire et romantique. ", "dateStart": "2016-10-13T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/979182/images/200/10beeac77b3152892fefa428f7eae784.jpg"], "dateEnd": "2016-10-13T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "4f271e4f5ebca7fd98f40eda8f4fd9b3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/979182/images/200/10beeac77b3152892fefa428f7eae784.jpg", "path": "full/db4aa4bdce60d66ebaf4c9f39041a14e444cd0ef.jpg"}], "name": "Le Fant\u00f4me de l'op\u00e9ra"}], "website": "\n\t\t\t\t"}, {"description": "Le Th\u00e9\u00e2tre Michel porte le pr\u00e9nom de son fondateur Michel Mortier, c\u00e9l\u00e8bre boulevardier de l\u2019\u00e9poque.\r\nRobert Tr\u00e9bor, associ\u00e9 \u00e0 Lucien Brigon, prennent la direction du th\u00e9\u00e2tre en 1915 jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s en f\u00e9vrier 1942. Il enregistre durant ces ann\u00e9es des gros succ\u00e8s comme, Plus \u00e7a change de Rip, ou encore L'Accord parfait de Tristan Bernard. \r\nC'est sur la sc\u00e8ne de ce th\u00e9\u00e2tre que seront par ailleurs r\u00e9v\u00e9l\u00e9s au monde le talent et la veine comique d\u2019Elvire Popesco (Ma cousine de Varsovie fut \u00e9crite pour elle par Louis Verneuil en 1924). \r\nLes directeurs se sont succ\u00e9d\u00e9s et ont tous mis leur \u00e9nergie au service d'un th\u00e9\u00e2tre o\u00f9 triomphe la com\u00e9die. \r\nGermaine et Marc Camoletti investissent le Th\u00e9\u00e2tre Michel en 1972 et lui apporte un nouveau souffle comique. Les pi\u00e8ces \u00e9crites par Marc Camoletti connaissent d\u2019impressionnants records de long\u00e9vit\u00e9 (18 000 repr\u00e9sentations \u00e0 travers le monde, dont plus de 7000 \u00e0 Paris pour Boeing Boeing, com\u00e9die fran\u00e7aise la plus jou\u00e9e dans le monde). \u00c0 partir de 2003, c'est son fils, Jean-Christophe Camoletti, qui prend la rel\u00e8ve. \r\nDepuis 2008, le com\u00e9dien, sc\u00e9nariste et auteur de th\u00e9\u00e2tre Didier Caron a repris les r\u00eanes du th\u00e9\u00e2tre, et veille avec son \u00e9quipe \u00e0 proposer au public une programmation de qualit\u00e9, contemporaine, comique et profond\u00e9ment humaine.", "position": {"gps": {"lat": 48.8732929, "lng": 2.3254543}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "38 rue des Mathurins "}}, "phone": "01.42.65.35.02", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2780/images/200/1258984725869.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Michel", "images": [{"checksum": "b4c724afa48e957107afdf9d4f1bc86f", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2780/images/200/1258984725869.jpg", "path": "full/8fa3593ea336244c9418665e06c4b446676117c5.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "De Moli\u00e8re. Pour se venger de Sganarelle, son buveur et cossard d'\u00e9poux, Martine le fait passer pour un illustre m\u00e9decin ! (d\u00e8s 6 ans). ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2780/images/200/1258984725869.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "b4c724afa48e957107afdf9d4f1bc86f", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2780/images/200/1258984725869.jpg", "path": "full/8fa3593ea336244c9418665e06c4b446676117c5.jpg"}], "name": "Le M\u00e9decin malgr\u00e9 lui"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/42767/images/200/3c6e3ebedbfd15ded598abcdd706330e.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "41f50a2999571cb026a765060fef1510", "url": "http://files.offi.fr/evenement/42767/images/200/3c6e3ebedbfd15ded598abcdd706330e.jpg", "path": "full/553da51dfc31179e62c7ca0200805af476afb019.jpg"}], "name": "L'Avare"}, {"description": "Dans les ann\u00e9es 1960, Josepha, une jeune et ravissante bonne, est retrouv\u00e9e nue aux c\u00f4t\u00e9s de son amant mort. Arrivera-t-elle \u00e0 d\u00e9montrer son innocence malgr\u00e9 les preuves qui l'accablent et une justice partiale ? \u00c0 la fois intrigue polici\u00e8re et com\u00e9die aux nombreux rebondissements, l'auteur offre l\u00e0 une \u0153uvre aux dialogues savoureux et cisel\u00e9s. (1h20)", "dateStart": "2016-11-05T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1060949/images/200/e2910030769da0a436d1afa3cdd7af3c.jpg"], "dateEnd": "2016-11-05T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "1527d58fa7bea42297e442e0de8ea8c7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1060949/images/200/e2910030769da0a436d1afa3cdd7af3c.jpg", "path": "full/9f2aeae4e3d7725ffb7492697951e70aa5e74cc9.jpg"}], "name": "L'Idiote"}, {"description": "L'auteur excelle dans la description des tourments int\u00e9rieurs de ses h\u00e9ros. Construite comme un roman \u00e0 suspense, la pi\u00e8ce se d\u00e9roule au rythme haletant des angoisses d\u2019Ir\u00e8ne, jeune femme adult\u00e8re traqu\u00e9e par l\u2019\u00e9trange compagne de son amant. Manipulation ? Hallucination ? Comment \u00e9chapper \u00e0 cette tourmente sans fin ? (1h10)", "dateStart": "2016-10-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1041599/images/200/a3593c57189f9e5fa42ffe12e16180ae.jpg"], "dateEnd": "2016-10-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "8a8b304c937891192cfb7aa326e57497", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1041599/images/200/a3593c57189f9e5fa42ffe12e16180ae.jpg", "path": "full/cc4e633b0b57aa7e27f96d7ce5c910ada9912799.jpg"}], "name": "La Peur"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58725/images/200/84dddb795cdc771f24562f24bb064307.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "68188c1cd884f47348fb795a18a7041b", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58725/images/200/84dddb795cdc771f24562f24bb064307.jpg", "path": "full/3dac3e235405490c0ca67f8e83148844e9e2ff1f.jpg"}], "name": "Arr\u00eate de faire le clown"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58610/images/200/7ac02112a6d36f15bedabb6e27e64899.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "4d036b0aff781e6e9da548ee9b6c3a26", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58610/images/200/7ac02112a6d36f15bedabb6e27e64899.jpg", "path": "full/e32aa73884d4a848f5a7ca69edd6b03f01dbc2f5.jpg"}], "name": "Le Bourgeois gentilhomme"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/50481/images/200/43a337fce966c47818c4ce7d5d8620f8.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "ce932da77e6fbdf3c4a40b5893bf055e", "url": "http://files.offi.fr/evenement/50481/images/200/43a337fce966c47818c4ce7d5d8620f8.jpg", "path": "full/0bb19cc4bca1229eb1efbe7a9cb5f4d003b46260.jpg"}], "name": "Le Malade imaginaire"}, {"description": " est d\u2019abord une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre qui fut un triomphe \u00e0 Broadway dans les ann\u00e9es 1970 avant d\u2019\u00eatre un feuilleton \u00e9ponyme. Le public pourra retrouver le personnage du lieutenant roublard et ent\u00eat\u00e9, revivre une enqu\u00eate et un moment in\u00e9dit : le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s,\u00a0", "dateStart": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1005374/images/200/b111a08abd5362f9a83fe74dc132196d.jpg"], "dateEnd": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "462195f15af1e529a21c467be68bcc41", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1005374/images/200/b111a08abd5362f9a83fe74dc132196d.jpg", "path": "full/3f725afa767e5459d7d880f3aad39e0a21798877.jpg"}], "name": "Columbo"}], "website": "www.theatre-michel.fr"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8650405, "lng": 2.3484192}, "address": {"postalCode": "75002", "city": "Paris 2e", "street": "4 rue Marie-Stuart "}}, "phone": "01.40.26.11.11", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2767/images/200/e3664067e96a1c42928f5f5f1d361a46.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre M\u00e9lo d'Am\u00e9lie", "images": [{"checksum": "d5f3f943cb2952e1fc8847b04f8ede99", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2767/images/200/e3664067e96a1c42928f5f5f1d361a46.jpg", "path": "full/77fef9c2ded569a9c60167fcc6776b9a9095d049.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Richard Maxwell est un \u00e9crivain qui \u00e9crit \u00e9norm\u00e9ment, sans n'avoir jamais rien lu.\u00a0Un jour, une rencontre inattendue va l'entra\u00eener \u00e0 la recherche de son inspiration : des \u00e9nigmes, de l'action, des secrets, des effets sp\u00e9ciaux, des cascades et m\u00eame de la baston font de cette com\u00e9die d'aventure une qu\u00eate dangereuse et risqu\u00e9e pleine d'humour ! ", "dateStart": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066702/images/200/76320ff682a7c77bd96926ae847ab9e6.jpg"], "dateEnd": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "df5f878bcf6ad26bf08526549e8a7d17", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066702/images/200/76320ff682a7c77bd96926ae847ab9e6.jpg", "path": "full/c4baa44d46a1627942de39aa7ad5107e5052429d.jpg"}], "name": "C'est dans ta t\u00eate !"}, {"description": "Claire et Bruno forment, depuis des ann\u00e9es, un couple mod\u00e8le. Pour provoquer leurs amis, ils vont feindre une s\u00e9paration. C'est un jeu dangereux quand les langues se d\u00e9lient ! Et voil\u00e0 comment une simple garden-party va devenir le lieu de toutes les r\u00e9v\u00e9lations. Le couple d\u00e9couvre ce qu'il n'aurait jamais d\u00fb savoir... La bo\u00eete de Pandore est ouverte ! (1h20)", "dateStart": "2016-10-23T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1081717/images/200/2c9683c574054a276065344929d30d8c.jpg"], "dateEnd": "2016-10-23T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "41410c9bd60e686877709d7219c22915", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1081717/images/200/2c9683c574054a276065344929d30d8c.jpg", "path": "full/c2b2cf008df4bffb0dcc8f419c20b39ed3a8b9d7.jpg"}], "name": "Un petit jeu sans cons\u00e9quence"}, {"description": "St\u00e9phanie s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer son mariage lorsqu'elle fuit et court se r\u00e9fugier chez sa s\u0153ur Caroline. Mais Emma, sa colocataire, ne voit pas son arriv\u00e9e d'un bon \u0153il. En effet, la venue d'une maniaco-d\u00e9pessive dans son sanctuaire ne lui pla\u00eet pas du tout. Effectivement, cela va causer quelques probl\u00e8mes\u2026 (1h10)", "dateStart": "2016-09-25T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1042275/images/200/4868e76ce186e2209ef0bbb7ff40a5f6.jpg"], "dateEnd": "2016-09-25T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "8b6baaa5cc2608581a7023fefab9abfc", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1042275/images/200/4868e76ce186e2209ef0bbb7ff40a5f6.jpg", "path": "full/6e0f0dab4b0435eb6151d0e2d8ccf0605b26b93e.jpg"}], "name": "Un toit pour trois"}, {"description": "Monsieur le Maire et ses conseillers vous convient en tant qu'administr\u00e9 \u00e0 un conseil municipal o\u00f9 la d\u00e9magogie, les coups bas, les coups de sang, les mensonges, les compromissions et tutti quanti sont les ma\u00eetres-mots d'un d\u00e9bat tr\u00e8s d\u00e9mocratique\u2026 (1h10)", "dateStart": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/903487/images/200/144a928558f917c4a1bdf732d3180537.jpg"], "dateEnd": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2c1192d24a24bf815c9c6c11f44c5d4f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/903487/images/200/144a928558f917c4a1bdf732d3180537.jpg", "path": "full/89e9d21b84747820d5d87ac919ddba7b4795c7aa.jpg"}], "name": "Un conseil tr\u00e8s municipal"}, {"description": "Caroline et Franck sont un couple en crise. Ils encha\u00eenent les mesquineries r\u00e9ciproques pour faire craquer l'autre. Et c'est dans ce fouillis sentimental que d\u00e9barque la mort\u2026 R\u00e9v\u00e9lations, quiproquos, coups de th\u00e9\u00e2tre et d\u00e9nouement impr\u00e9visible font de cette pi\u00e8ce une joyeuse com\u00e9die familiale qui fauchera toutes vos id\u00e9es re\u00e7ues ! (1h15)", "dateStart": "2016-09-28T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078777/images/200/ae41267be2d7e69879bafc2349a49629.jpg"], "dateEnd": "2016-09-28T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "4419360685d1c0e7781bf1d8c625f4d1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1078777/images/200/ae41267be2d7e69879bafc2349a49629.jpg", "path": "full/cf271f67f2d2c8475df815576b45b740338a5fca.jpg"}], "name": "Si je t'attrape, je te mort !"}], "website": "www.lemelodamelie.com"}, {"description": "La salle, initialement destin\u00e9e \u00e0 accueillir des concerts, est modifi\u00e9e en 1897 par l\u2019architecte Salvan puis en 1898 par Rochet pour devenir la salle des \u00ab Mathurins \u00bb dirig\u00e9e par Marguerite Deval. \r\nEn 1922, l'architecte Charles Siclis fait agrandir le th\u00e9\u00e2tre et change radicalement la d\u00e9coration. Il joue du contraste entre ancien et moderne et fait preuve d'un grand courage et de beaucoup de talent dans cette r\u00e9alisation.  \r\n\u00c0 la demande de Sacha Guitry, le Th\u00e9\u00e2tre est ferm\u00e9 puis r\u00e9ouvert en 1919, des travaux sont entrepris. Sous le parterre il fait am\u00e9nager un bar pouvant \u00e9galement servir de galerie d\u2019expositions. Il rebaptise l\u2019endroit \u00ab Th\u00e9\u00e2tre de Sacha Guitry \u00bb. C\u2019est d\u2019ailleurs dans ces lieux, en d\u00e9cembre 1905, qu\u2019il fera ses v\u00e9ritables d\u00e9buts d\u2019auteur dramatique avec la pi\u00e8ce Nono. \r\nLes directeurs qui se succ\u00e9deront \u00e0 la t\u00eate du Th\u00e9\u00e2tre des Mathurins feront parfois \u00e9voluer l\u2019identit\u00e9 de sa programmation. On pourra ainsi assister au XXe si\u00e8cle aussi bien \u00e0 des com\u00e9dies boulevardi\u00e8res qu\u2019\u00e0 des cr\u00e9ations plus avant-gardistes. La pr\u00e9sentation de Haute surveillance en 1949, deuxi\u00e8me pi\u00e8ce de Jean Genet, est par exemple un acte audacieux. \r\nEn 1981, Henri de Menthon prend la direction du th\u00e9\u00e2tre et poursuit dans la m\u00eame voie un programme \u00e9clectique (lequel comprend notamment un hommage \u00e0 Diderot de Milan Kundera, Jacques et son ma\u00eetre dans une mise en sc\u00e8ne de Georges Werler, ou encore Huit-Clos de Jean-Paul Sartre mis en sc\u00e8ne par Georges Wilson).\r\nLe th\u00e9\u00e2tre est dirig\u00e9 depuis 2011 par St\u00e9phane Engelberg, Louis-Michel Colla et S\u00e9verine Setbon.\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8732749, "lng": 2.3256233}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "36 rue des Mathurins "}}, "phone": "01.42.65.90.00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2750/images/200/ffc8e6506ec3ff77edf7c79ad2832850.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre des Mathurins", "images": [{"checksum": "24c80883b8326f63060f3023c3036a6d", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2750/images/200/ffc8e6506ec3ff77edf7c79ad2832850.jpg", "path": "full/ee34e4eb54cfc5f2306fd662dae2fdd85b2a54cb.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": null, "dateStart": "2016-09-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1063837/images/200/d174a769e8024e8853dbaeaa48d8b4b5.jpg"], "dateEnd": "2016-09-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "72fc0053963ff5f1f488e7b2a8707801", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1063837/images/200/d174a769e8024e8853dbaeaa48d8b4b5.jpg", "path": "full/3bd2b8be8b9185e5c21f3de8e5d023f0cc873e41.jpg"}], "name": "Sylvain Gary"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58862/images/200/d9a5134f2adc3813c10739b112588d7e.jpg"], "dateEnd": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "d80950431b1cb3315a1ff3e572b35ec9", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58862/images/200/d9a5134f2adc3813c10739b112588d7e.jpg", "path": "full/450e68c3b181a6a6b07b089fadcf169c6e9a734a.jpg"}], "name": "Au Pays du P\u00e8re No\u00ebl"}, {"description": "L'humour de l'artiste entre par les oreilles, se fraie un chemin par les neurones puis descend dans l'abdomen sans laisser aucune chance de lui r\u00e9sister. Unique par sa fantaisie, sa po\u00e9sie et son intelligence, le com\u00e9dien ne manquera pas de surprendre le spectateur, de le faire rire et r\u00e9fl\u00e9chir. (1h30)", "dateStart": "2016-10-05T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1075172/images/200/2f27651585b217c667c21c1e9b5886de.jpg"], "dateEnd": "2016-10-05T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "8b3b7b42855796426e1739461640345f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1075172/images/200/2f27651585b217c667c21c1e9b5886de.jpg", "path": "full/5d47390b4cc95c405dbd6969690ac24e07f6d67a.jpg"}], "name": "Andr\u00e9 Sauv\u00e9"}, {"description": "\r\n (1h45)", "dateStart": "2011-06-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/41558/images/200/1306747120403.jpg"], "dateEnd": "2011-06-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "efe68e7e788ce253a3249c076a63abba", "url": "http://files.offi.fr/evenement/41558/images/200/1306747120403.jpg", "path": "full/180e48838ce9e324e32c5ddc1197cf91ebe7468d.jpg"}], "name": "Dernier coup de ciseaux"}, {"description": "Derni\u00e8re \u0153uvre de l'auteur, ce livre magistral, publi\u00e9 deux ans apr\u00e8s sa mort, retrace \u00ab l'\u00e2ge d'or \u00bb de l'Europe et sa fin, \u00e9clairant ainsi l'histoire culturelle et politique du XXe si\u00e8cle. Ce r\u00e9cit d\u2019une vie dans le si\u00e8cle embrasse toutes les splendeurs et les catastrophes de l\u2019Europe depuis l\u2019\u00e9poque de la grandeur de Vienne jusqu\u2019\u00e0 son an\u00e9antissement. \u00c0 la fois chant du cygne et message d\u2019espoir, ce texte s\u2019av\u00e8re d\u2019une po\u00e9sie et d\u2019une puissance inou\u00efes. ", "dateStart": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/982641/images/200/ee7a705cb91fb8c83e91bd48e3cb9a4a.jpg"], "dateEnd": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6f9511c6720b34cc9318433cff5999f7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/982641/images/200/ee7a705cb91fb8c83e91bd48e3cb9a4a.jpg", "path": "full/c74567d911946af853d49c96aed616b26f60da75.jpg"}], "name": "Le Monde d'hier"}, {"description": "Fran\u00e7oise, cinquante ans, habitu\u00e9e \u00e0 la solitude de sa vie monotone, d\u00e9cide d'explorer les sites de rencontres sous les conseils avis\u00e9s de sa nouvelle colocataire\u2026 Un beau jeune homme sonne peu apr\u00e8s \u00e0 sa porte pour lui d\u00e9clarer sa flamme. Doit-elle se fier \u00e0 ses d\u00e9clarations et \u00e0 son apparente sinc\u00e9rit\u00e9 ? Fran\u00e7oise sera pr\u00eate \u00e0 tout pour d\u00e9masquer cet adorable imposteur\u2026 ", "dateStart": "2016-08-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058857/images/200/7d1230249a45e354083a0502bc840d63.jpg"], "dateEnd": "2016-08-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "7b744d8f9d04871d219f904a6067dd9b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058857/images/200/7d1230249a45e354083a0502bc840d63.jpg", "path": "full/a42b2056daad16f39b86fc07a3eb0d90c9773b57.jpg"}], "name": "Pour en finir avec Hugh Grant"}], "website": "www.theatredesmathurins.com"}, {"description": "Le Th\u00e9\u00e2tre de la Madeleine a \u00e9t\u00e9 construit en 1924 \u00e0 l'emplacement d'un man\u00e8ge \u00e0 chevaux. D\u00e8s l'ann\u00e9e suivante, la premi\u00e8re pi\u00e8ce de Marcel, Les Marchands de gloire, est un succ\u00e8s. \r\nL'histoire de la Madeleine s'est construite \u00e0 travers les directions successives de Robert Tr\u00e9bor et Andr\u00e9 Br\u00fbl\u00e9, Beno\u00eet L\u00e9on Deutsch, Andr\u00e9 Bernheim, Simone Val\u00e8re et Jean Desailly qui ont su donner d\u00e8s les premi\u00e8res ann\u00e9es une identit\u00e9 forte \u00e0 la salle. \r\nLe Th\u00e9\u00e2tre a toujours veill\u00e9 \u00e0 proposer une programmation \u00e9clectique alliant l\u2019\u00e9criture contemporaine (Cr\u00e9ations de Yasmina Reza, de Florian Zeller, de Niels Arestrup, de S\u00e9bastien Thi\u00e9ry, ou encore de Nicolas Bedos), aux chefs d\u2019\u0153uvres de la litt\u00e9rature dramatique (L\u2019\u00e9cole des femmes de Moli\u00e8re, La Danse de mort de Strindberg, Maison de poup\u00e9e d\u2019Ibsen) sans jamais d\u00e9laisser les auteurs modernes (Je me souviens de Georges Perec,\u00a0La Maladie de la mort ou L\u2019Amante anglaise de Marguerite Duras, Quartett de Heiner M\u00fcller). \r\nMais ce sont \u00e9galement les plus talentueux com\u00e9diens qui ont laiss\u00e9 leurs empreintes sur les planches de la Madeleine et ont contribu\u00e9 au rayonnement du th\u00e9\u00e2tre. \r\nFin 2015, Dominique Bergin et Michel Lumbroso ont repris ensemble la direction du Th\u00e9\u00e2tre prenant la rel\u00e8ve de Jean-Claude Camus et Jean Robert-Charrier. Ils ont confi\u00e9 la direction artistique \u00e0 Philippe Lellouche et essayent ensemble d'\u00eatre \u00e0 la hauteur de l'h\u00e9ritage. \r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8708044, "lng": 2.3202919}, "address": {"postalCode": "75008", "city": "Paris 8e", "street": "19 rue de Sur\u00e8ne "}}, "phone": "01.42.65.07.09", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2633/images/200/b049bd292e674aa6039f2114a23d4b82.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de la Madeleine", "images": [{"checksum": "31fb93ac44afbeae9acc7a8004596e57", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2633/images/200/b049bd292e674aa6039f2114a23d4b82.jpg", "path": "full/29bf6ce702dbe2af9fa01205d72177fbfebc8aae.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Un veuf inconsolable et un homme tromp\u00e9 par sa femme et sous tranquillisants se rencontrent dans un bar \u00e0 whisky. L\u2019un se pr\u00e9nomme Jacques et l\u2019autre Daniel\u2026\u00a0Sous le regard bienveillant d'une barmaid et accompagn\u00e9s par la musique d'un vieux juke-box malicieux, les deux hommes vont rire, pleurer, crier, tituber et pourquoi pas se tuer. ", "dateStart": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1060884/images/200/1ffd92b25f1482cab9e672858bf52667.jpg"], "dateEnd": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2adca324d058cf16cc3d09537e692bb3", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1060884/images/200/1ffd92b25f1482cab9e672858bf52667.jpg", "path": "full/04e3b63218880a8da12f66d3fd9ced20df60a48b.jpg"}], "name": "Jacques Daniel"}, {"description": "Charline va \u00e9pouser l\u2019homme de sa vie et s\u2019appr\u00eate \u00e0 le pr\u00e9senter \u00e0 ses amis. Elle leur pr\u00e9cise n\u00e9anmoins qu\u2019il est un peu sp\u00e9cial\u00a0: il est beau, riche, poli, mais il pense \u00ab\u00a0diff\u00e9remment\u00a0\u00bb. Que faire\u00a0? Respecter son choix, d\u00e9battre ou le rejeter\u00a0? Une com\u00e9die satirique et vaudevillesque sur les choix qui diff\u00e8rent dans le couple. ", "dateStart": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1060883/images/200/aa44fb03bb93de3a7c7792c97039367a.jpg"], "dateEnd": "2016-09-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c0e2de18a8a184da20a46ffbf9a2b7cd", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1060883/images/200/aa44fb03bb93de3a7c7792c97039367a.jpg", "path": "full/3c53dd5cd84d0d6e4c47457636a5285710f0a1dc.jpg"}], "name": "L'Heureux \u00e9lu"}], "website": "www.theatremadeleine.com"}, {"description": "Christian Le Guillochet et son \u00e9pouse, Luce Berthomm\u00e9, cr\u00e9ent ", "position": {"gps": {"lat": 48.8442978, "lng": 2.3304615}, "address": {"postalCode": "75006", "city": "Paris 6e", "street": "53 rue Notre-Dame-des-Champs "}}, "phone": "01.45.44.57.34", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2620/images/200/f4bd5fe0367f00cf3380c6b66e0eb425.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre du Lucernaire", "images": [{"checksum": "0e134cb459dad68969f52deb22f7a11f", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2620/images/200/f4bd5fe0367f00cf3380c6b66e0eb425.jpg", "path": "full/6ee1fc748548d7b5b81ea9c96f521cdbcaa360cb.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-11-23T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/61172/images/200/82dcad2c01d8327fcc2d3edcf833d862.jpg"], "dateEnd": "2016-11-23T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "87a05d5c439d9c77aabb7a3df61635b9", "url": "http://files.offi.fr/evenement/61172/images/200/82dcad2c01d8327fcc2d3edcf833d862.jpg", "path": "full/aa75e1bc3e145a924347b41d2a2bc9c4275e3734.jpg"}], "name": "Le Petit prince"}, {"description": "Pourquoi Nora, jeune femme heureuse et amoureuse de son mari, d\u00e9cide-t-elle de tout quitter en l'abandonnant, ainsi que ses enfants ? La premi\u00e8re sc\u00e8ne est pourtant joyeuse : la veille de No\u00ebl, Nora, insouciante et gaie, pr\u00e9pare la f\u00eate. Et pourtant... il y a des lettres, un secret qui menace d'\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9. Une illusion qui s'\u00e9croule... (1h30)", "dateStart": "2016-12-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1105383/images/200/2844f68706799e939bb936361ce37b3a.jpg"], "dateEnd": "2016-12-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "1130ef16c74b62ed6ea8afa8246a1a9c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1105383/images/200/2844f68706799e939bb936361ce37b3a.jpg", "path": "full/2c92e6c4ea17627ef09cff5c1106af06f14ba0bd.jpg"}], "name": "Une maison de poup\u00e9e"}, {"description": "Le ", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1101853/images/200/3664029863902e55c71793e1b62daf89.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "64fa218372e1b6222cd4e3887a24e55e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1101853/images/200/3664029863902e55c71793e1b62daf89.jpg", "path": "full/1346065b723bce0bd883fc78a9921ef215466d68.jpg"}], "name": "Figaro, j'aurais mieux fait de rester coiffeur"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-11-16T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/34662/images/200/6ba7f0bd014b0121aa1ef5c83a053d21.jpg"], "dateEnd": "2016-11-16T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "4de89064f7cec8ba1b607add8736f7e1", "url": "http://files.offi.fr/evenement/34662/images/200/6ba7f0bd014b0121aa1ef5c83a053d21.jpg", "path": "full/bdf4f071105d607e7bd6d187f3e5a222c7c3f7f5.jpg"}], "name": "Les Trois Brigands"}, {"description": "Juillet 1843. Victor Hugo commence son traditionnel voyage d'\u00e9t\u00e9, qui se verra bient\u00f4t perturb\u00e9 par un \u00e9v\u00e9nement tragique. Au fur et \u00e0 mesure de son p\u00e9riple, il \u00e9crit de nombreux textes qui constituent un journal de voyage. Un r\u00e9cit plein d'humour, de simplicit\u00e9 et de grandeur qui est adapt\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au th\u00e9\u00e2tre. ", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1058438/images/200/05533bae7b71c60ae4081ca6be70a887.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "16b5a2a90a39981dfce9a30152f2eb65", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1058438/images/200/05533bae7b71c60ae4081ca6be70a887.jpg", "path": "full/efb9f63718e36c344f7863aaa3f9f37abb80ab8f.jpg"}], "name": "Pyr\u00e9n\u00e9es ou le voyage de l'\u00e9t\u00e9 1843"}, {"description": "Ce seul en sc\u00e8ne propose de plonger dans l'intimit\u00e9 d'un des plus grands penseurs du XXe si\u00e8cle gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9couverte de l'amiti\u00e9 \u00e9pistolaire entre Vladimir Jank\u00e9l\u00e9vitch et Louis Leduc. Entre 1923, ils ont alors tous deux 20 ans et sont \u00e9l\u00e8ves \u00e0 Normale Sup, et la fin du si\u00e8cle, leurs r\u00e9flexions et autres \u00ab disputes \u00bb philosophiques porteront sur les sujets les plus riches : du fascisme \u00e0 la lib\u00e9ration en passant par mai 68 et les premiers ordinateurs\u2026 (1h20)", "dateStart": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1081687/images/200/2ac6e0a18e4d88b0f59bc1e46ff41a04.jpg"], "dateEnd": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "8ad2fd2321f48d56e7ab966f3fe9b6b2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1081687/images/200/2ac6e0a18e4d88b0f59bc1e46ff41a04.jpg", "path": "full/209fc4459829fb7b4649054ef4da816917b90dad.jpg"}], "name": "Vladimir Jank\u00e9l\u00e9vitch : La Vie est une g\u00e9niale improvisation"}, {"description": "De son arriv\u00e9e en France \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans jusqu'\u00e0 l'obtention de son passeport fran\u00e7ais, la com\u00e9dienne raconte \u00e0 travers toute une galerie de portraits comment elle est devenue \u00ab tricolore \u00bb, sans pour autant gommer ses origines iraniennes.\u00a0De tics de langage en sp\u00e9cificit\u00e9s nationales, elle expose avec beaucoup d'humour et de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 ses ann\u00e9es pass\u00e9es dans notre pays. ", "dateStart": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1030055/images/200/7ad9bcabdd7b22f988af081ef566728b.jpg"], "dateEnd": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2ab89867f2ad961edd2961d3a5c98052", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1030055/images/200/7ad9bcabdd7b22f988af081ef566728b.jpg", "path": "full/c4201eea483d1fcdb3623d6dadac074bdc748d79.jpg"}], "name": "Sarah Doraghi : Je change de file"}, {"description": "Un \u00e9crivain travaille \u00e0 son nouveau roman. Seul dans son bureau, et absorb\u00e9 par son imaginaire, il ne s'aper\u00e7oit pas qu'un homme, debout et en silence, se trouve devant lui. Une histoire fantastique et moderne, travers\u00e9e par des interrogations sur l'identit\u00e9, l'apparence ou l'engagement qui, librement inspir\u00e9e de l'\u0153uvre de Luigi Pirandello, brouille la limite entre l'homme et le personnage\u2026 (1h10)", "dateStart": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1081864/images/200/f2ed39c7d900447b8d9e50c51044f0fc.jpg"], "dateEnd": "2016-10-19T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "7cf344c281473150441eb070690f224b", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1081864/images/200/f2ed39c7d900447b8d9e50c51044f0fc.jpg", "path": "full/0d172a46d3f3b00dd4a713cda601213c070f61a8.jpg"}], "name": "Monsieur Ka\u00efros"}, {"description": "Bravo \u00e0 l'enthousiasme et au renouvellement de la mise en sc\u00e8ne. R\u00e9jouissant. Les vid\u00e9os ins\u00e9r\u00e9es d\u00e9calent un peu l'ambiance.", "dateStart": "2016-08-31T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/995453/images/200/0cfe19e7ac1339b5a1a8c688b651d4a9.jpg"], "dateEnd": "2016-08-31T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "8a0eb6c7a5abfb55bb654ff33513f23a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/995453/images/200/0cfe19e7ac1339b5a1a8c688b651d4a9.jpg", "path": "full/5e8e87978c2d4e11727d80a3103e1c1d2cf6f6f1.jpg"}], "name": "Le Jeu de l'amour et du hasard"}, {"description": "En parlant de pluie, c'est finalement le voyage que l'auteur raconte. Un voyage qu'il a souhait\u00e9 effectuer en compagnie de marionnettes, lesquelles vivent dans un autre monde quand Hanna, elle aussi, vit dans un monde \u00e0 part : celui de sa m\u00e9moire. Des objets qu'elle va manipuler r\u00e9appara\u00eetront ainsi les gens qui les lui ont donn\u00e9s, et qui, sans la marionnette, n'existeraient plus que dans son esprit\u2026 (1h10)", "dateStart": "2016-10-12T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078582/images/200/1663df2f9a12a49690c3b30ab8f5443d.jpg"], "dateEnd": "2016-10-12T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "1df00a36acd3c2436200ff763ec6d87d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1078582/images/200/1663df2f9a12a49690c3b30ab8f5443d.jpg", "path": "full/8aa1f0d04aa30beb70d53efb3ddb35ded5ff96e2.jpg"}], "name": "La Pluie"}, {"description": "L'auteur russe pr\u00e9sente une vision stup\u00e9fiante de la vie de Moli\u00e8re : le spectateur assiste aux d\u00e9buts chaotiques de l'Illustre-Th\u00e9\u00e2tre, aux succ\u00e8s et aux revers de la troupe mais aussi \u00e0 son ascension fulgurante, ou encore \u00e0 la querelle du Tartuffe et \u00e0 la fin solitaire de son chef. La mise en sc\u00e8ne introduit ing\u00e9nieusement dans le r\u00e9cit des lettres des ennemis de Jean-Baptiste Poquelin ainsi que des morceaux de Lully interpr\u00e9t\u00e9s au piano.\u00a0 (1h20)", "dateStart": "2016-10-12T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078573/images/200/151970dd2cfad41011eb8057b201cdc1.jpg"], "dateEnd": "2016-10-12T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6f930d2840447c126947504714e6de3f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1078573/images/200/151970dd2cfad41011eb8057b201cdc1.jpg", "path": "full/abd906c6717a19b83ffecce51b266a9ac006c7d6.jpg"}], "name": "Le Roman de Monsieur Moli\u00e8re"}, {"description": "Un show qui relance l\u2019\u00e9conomie, att\u00e9nue le r\u00e9chauffement climatique et redonne foi en l\u2019avenir. Tout cela avec beaucoup de sinc\u00e9rit\u00e9, de l\u2019humour mais pas seulement, de la musique mais pas tout le temps, peut-\u00eatre m\u00eame de la po\u00e9sie\u2026 Une soir\u00e9e 100% bio, sans graisses v\u00e9g\u00e9tales satur\u00e9es. ", "dateStart": "2016-09-07T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/915391/images/200/1a7d406a20fac579517975eead30b8e5.jpg"], "dateEnd": "2016-09-07T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "3d8c0206944e840ad90f323ebbf48ec4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/915391/images/200/1a7d406a20fac579517975eead30b8e5.jpg", "path": "full/c69bd0dc27fa0d677a392291bb3799bd037189e6.jpg"}], "name": "Ben : \u00c9co-responsable"}], "website": "www.lucernaire.fr"}, {"description": "C'est sous l'impulsion de deux jeunes com\u00e9diens, Georges Herbert et Paquita Claude, qu'en 1943 ce qui n'\u00e9tait qu'une salle de conf\u00e9rence \u00e0 l'abandon est transform\u00e9 en th\u00e9\u00e2tre. La salle devient alors rapidement incontournable, et ce notamment \u00e0 partir de 1948 lorsqu'est programm\u00e9e la pi\u00e8ce de Robert Dh\u00e9ry, Les Branquignols. Quand Georges Vitaly reprend la direction du Th\u00e9\u00e2tre La Bruy\u00e8re en 1954, il d\u00e9cide d'y entreprendre d'ambitieux travaux\u00a0: il agrandit l'espace, fait construire le balcon et am\u00e9nage le plateau. Par ailleurs, c'est dans cette salle qu'il mettra en sc\u00e8ne une grande partie de ses spectacles. Georges Vitaly participera \u00e9galement \u00e0 faire conna\u00eetre au grand public Jacques Audiberty, l'un de ses auteurs f\u00e9tiches. \r\nApr\u00e8s presque trente ans \u00e0 la t\u00eate d'un th\u00e9\u00e2tre qu'il a d\u00e9velopp\u00e9 avec talent et passion, Georges Vitaly passe le relai \u00e0 Stephan Meldegg en 1982. D\u00e8s lors, la programmation de la salle s'oriente vers les auteurs contemporains (James Saunders, Alan Ayckbourn, Vaclav Havel, Dario Fo). \r\nDepuis 2008, Marguerite Gourgue a repris la direction du Th\u00e9\u00e2tre La Bruy\u00e8re, en modernisant le lieu et en s'inscrivant dans une tradition r\u00e9solument contemporaine. ", "position": {"gps": {"lat": 48.8788328, "lng": 2.3363267}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "5 rue La Bruy\u00e8re "}}, "phone": "01.48.74.76.99", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2577/images/200/196d5bbe2d9ba7c2e5e1d54f6ccd0fed.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre La Bruy\u00e8re", "images": [{"checksum": "21407cdf4499e73f7df1b9f1d05bbfd4", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2577/images/200/196d5bbe2d9ba7c2e5e1d54f6ccd0fed.jpg", "path": "full/d363e9fa1ea070e9e37e913a379b3ee2dfb3f90a.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Au sommet de son pouvoir, Poutine sait qu'il pourrait tomber \u00e0 tout moment : crise, conflit d\u00e9sastreux, qu'importe, les Russes ont le sang chaud.\u00a0Pour parer \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9, il contraint une opposante, procureur g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 d\u00e9voiler ce que serait un dossier \u00e0 charge.\u00a0Mais les choses vont prendre un tour impr\u00e9vu\u2026 (1h)", "dateStart": "2016-10-04T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1047833/images/200/68d09fa58c4f19afeecd2b698ac15a3b.jpg"], "dateEnd": "2016-10-04T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "312779098047ee03d539d9b4c4d503f8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1047833/images/200/68d09fa58c4f19afeecd2b698ac15a3b.jpg", "path": "full/fcab29addcca5e32baa8d1b34eaddf568e394b3e.jpg"}], "name": "Le Projet Poutine"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62567/images/200/1499f414719eb56a2f1e790b5a421b07.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "9bbf70b869271f46301b14212b2914b0", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62567/images/200/1499f414719eb56a2f1e790b5a421b07.jpg", "path": "full/677ffc57107d905fc176888bd2659f7e0b2417d4.jpg"}], "name": "Pinocchio"}, {"description": "Pour ce nouveau spectacle, le trio reste fid\u00e8le \u00e0 ce qui a fait leur succ\u00e8s : de l'humour, de la voix, une mise en sc\u00e8ne bien pens\u00e9e et une \u00e9criture tr\u00e8s travaill\u00e9e. Des nouvelles chansons et de nouveaux sketchs se m\u00ealent aux anciens morceaux que les fans reconna\u00eetront sans aucun doute et forment une cuv\u00e9e qui s'annonce tr\u00e8s... sp\u00e9ciale. ", "dateStart": "2016-12-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1106236/images/200/96ea4e3238c15cae4decf97cac750924.jpg"], "dateEnd": "2016-12-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "ae57b5f0cc7545d88fd55a7be319cad0", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1106236/images/200/96ea4e3238c15cae4decf97cac750924.jpg", "path": "full/31b81d93a4d43c178554b4edc1f7e6a0c2dc318c.jpg"}], "name": "Chanson Plus Bifluor\u00e9e : Cuv\u00e9e sp\u00e9ciale"}, {"description": "1515. Comment les folies amoureuses de Fran\u00e7ois Ier ont failli lui co\u00fbter le tr\u00f4ne de France, et ce malgr\u00e9 la f\u00e9roce vigilance de sa m\u00e8re, \u00ab La Louve \u00bb ? Une com\u00e9die malicieuse et bouillonnante o\u00f9 s'entrem\u00ealent les pi\u00e8ges du pouvoir et les int\u00e9r\u00eats personnels. ", "dateStart": "2016-09-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1035355/images/200/2f9fd69e46762ffe94a90e7b991e5dfa.jpg"], "dateEnd": "2016-09-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2fd076597dad58d92a1e8a9d943c8691", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1035355/images/200/2f9fd69e46762ffe94a90e7b991e5dfa.jpg", "path": "full/d84b58eab5c3e76a8d2172c48b18c55dc53af11a.jpg"}], "name": "La Louve"}], "website": "www.theatrelabruyere.com"}, {"description": "En 1947, Georges Vitaly est \u00e0 la recherche d'un lieu o\u00f9 poursuivre sa cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale. Il rencontre rue de la Huchette Marcel Pinard, ancien camarade de cours dramatique. Ce dernier, amant d'une propri\u00e9taire d'immeuble dans la m\u00eame rue, n'a aucune difficult\u00e9 \u00e0 se faire louer la boutique se situant au rez-de chauss\u00e9e de l'immeuble. \r\nLes deux amis ouvrent alors un th\u00e9\u00e2tre et restent co-directeurs durant cinq ann\u00e9es, de 1948 \u00e0 1952, date \u00e0 laquelle Georges Vitaly part en tourn\u00e9e et o\u00f9 Marcel Pinard continue seul \u00e0 la t\u00eate du th\u00e9\u00e2tre. Il oriente alors la programmation vers la cr\u00e9ation contemporaine. En 1957, les deux premi\u00e8res pi\u00e8ces d\u2019Eug\u00e8ne Ionesco, La Cantatrice Chauve et La Le\u00e7on, sont r\u00e9unies par Nicolas Bataille et Marcel Cuvelier et pr\u00e9sent\u00e9es sous une nouvelle forme au Th\u00e9\u00e2tre de la Huchette. Le succ\u00e8s est imm\u00e9diat et ne se d\u00e9ment pas depuis 57 ans ! Le spectacle d\u00e9tient aujourd'hui le record du monde du spectacle jou\u00e9 sans interruption dans le m\u00eame lieu... En 1975, Marcel Pinard meurt d'une crise cardiaque dans la caisse du th\u00e9\u00e2tre. La troupe de la Huchette va alors se battre pour \u00e9viter que le lieu ne soit vendu. En 1980, \u00e0 l\u2019issue d\u2019une longue bataille juridique, vingt-deux com\u00e9diens fondent la SARL Th\u00e9\u00e2tre de La Huchette afin de pouvoir reprendre la g\u00e9rance du th\u00e9\u00e2tre et en assurer la direction.\r\nLe Th\u00e9\u00e2tre est actuellement dirig\u00e9 par Jean-No\u00ebl Hazemann. ", "position": {"gps": {"lat": 48.8529894, "lng": 2.3453298}, "address": {"postalCode": "75005", "city": "Paris 5e", "street": "23 rue de la Huchette "}}, "phone": "01.43.26.38.99", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2490/images/200/121f44a5758ad494c5935e16ea23851a.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de la Huchette", "images": [{"checksum": "6fc9cf986dfed7b8078e976ebc44eda2", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2490/images/200/121f44a5758ad494c5935e16ea23851a.jpg", "path": "full/a98bd7cfc8fb5fe4aab51a65f03ab944cca2dc29.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Une com\u00e9die musicale pleine de myst\u00e8re et de fantaisie, avec trois com\u00e9diens, un pianiste et quinze personnages, adapt\u00e9e de l'\u0153uvre de Gaston Leroux, le c\u00e9l\u00e8bre auteur du ", "dateStart": "2016-12-20T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2490/images/200/121f44a5758ad494c5935e16ea23851a.jpg"], "dateEnd": "2016-12-20T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "6fc9cf986dfed7b8078e976ebc44eda2", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2490/images/200/121f44a5758ad494c5935e16ea23851a.jpg", "path": "full/a98bd7cfc8fb5fe4aab51a65f03ab944cca2dc29.jpg"}], "name": "La Poup\u00e9e sanglante"}, {"description": "Le com\u00e9dien cherche \u00e0 restituer l'humour et l'\u00e9motion du texte afin de le rendre non seulement compr\u00e9hensible et abordable mais aussi facilement intelligible pour tous. Le texte original, toujours restitu\u00e9 \u00e0 la virgule pr\u00e8s, est \u00ab d\u00e9diabolis\u00e9 \u00bb et les extraits, choisis avec soin par l'acteur, ont pour vocation de rendre la perspective de la lecture int\u00e9grale de l'\u0153uvre de Marcel Proust\u00a0plus facilement envisageable.\u00a0 ", "dateStart": "2016-11-05T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1088220/images/200/9b012e3072ca235de98f75df2076b5b7.jpg"], "dateEnd": "2016-11-05T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "717b91abfc653bc6e09a9686d9f3f264", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1088220/images/200/9b012e3072ca235de98f75df2076b5b7.jpg", "path": "full/2ef7bab409f0b11a828b06908c8ae18eae8547e9.jpg"}], "name": "Proust - Dire Combray"}, {"description": "En pleine repr\u00e9sentation, un personnage s'arr\u00eate, il ne sait plus o\u00f9 il est ni quoi dire. La voix de l'auteur r\u00e9sonne dans la salle et demande \u00e0 sa cr\u00e9ature de reprendre son r\u00f4le. Mais le caract\u00e8re se r\u00e9volte et refuse de dire les mots de son cr\u00e9ateur, qu'il juge pauvres et sans int\u00e9r\u00eat. L'auteur lui signifie alors que son destin est d\u00e9j\u00e0 trac\u00e9\u2026 ", "dateStart": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066987/images/200/6e81bc6411578edd400881d394050d48.jpg"], "dateEnd": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "04ea70172562e4e2cc22747039031f63", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066987/images/200/6e81bc6411578edd400881d394050d48.jpg", "path": "full/61200f254fd038ce3695610252d847c9edac0275.jpg"}], "name": "Le Personnage d\u00e9sincarn\u00e9"}, {"description": "Un professeur timide, une \u00e9l\u00e8ve insolente. Mais les r\u00f4les vont changer, la situation se renverser. Ce nouveau rapport de forces se r\u00e9soudra par un crime. La pi\u00e8ce est \u00e0 l'affiche de ce th\u00e9\u00e2tre depuis sa cr\u00e9ation en 1948. (1h)", "dateStart": "2010-01-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/2988/images/200/de1353b161064bb76a18eb9667109bea.jpg"], "dateEnd": "2010-01-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "7ff94bcf26ea474ae33d42742197a332", "url": "http://files.offi.fr/programmation/2988/images/200/de1353b161064bb76a18eb9667109bea.jpg", "path": "full/345afd09c3c9d35371491a728ed09e765b31af78.jpg"}], "name": "La Le\u00e7on"}, {"description": "Une autopsie de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine par le truchement de propos ridicules de banalit\u00e9s que tiennent deux couples. La pi\u00e8ce est \u00e0 l'affiche de ce th\u00e9\u00e2tre depuis sa cr\u00e9ation en 1957. (1h)", "dateStart": "2010-01-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/2937/images/200/de1353b161064bb76a18eb9667109bea.jpg"], "dateEnd": "2010-01-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "7ff94bcf26ea474ae33d42742197a332", "url": "http://files.offi.fr/programmation/2937/images/200/de1353b161064bb76a18eb9667109bea.jpg", "path": "full/752a320ae865e6d738edad41cb02fad5d0803a7f.jpg"}], "name": "La Cantatrice chauve"}], "website": "www.theatre-huchette.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8811144, "lng": 2.3349083}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "10 rue Pierre-Fontaine "}}, "phone": "01.48.74.74.40", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2341/images/200/e39d0a345bc391a42e044f0ade8189f0.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre Fontaine", "images": [{"checksum": "2bc25657c073b9168ad05d3df8fe727b", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2341/images/200/e39d0a345bc391a42e044f0ade8189f0.jpg", "path": "full/d6c1b337ffdd2b6cd32d96b2aa6eeb334eead34b.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/40731/images/200/67434193a1ca80f268ba83f99c632497.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "c30e5832059cf7a4eca7879a657335c2", "url": "http://files.offi.fr/evenement/40731/images/200/67434193a1ca80f268ba83f99c632497.jpg", "path": "full/5e8805242f39ebdf47bfe38aae2e857cfc44b4ec.jpg"}], "name": "L'Avare"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/40129/images/200/953a275f1215d164fc4a433d5a1ef9f3.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "0cbc285cf251983546d25e20d987eaba", "url": "http://files.offi.fr/evenement/40129/images/200/953a275f1215d164fc4a433d5a1ef9f3.jpg", "path": "full/3d95686b6bd179627e39aebadfd6ceca9d8acf1e.jpg"}], "name": "Le Mariage de Figaro"}, {"description": "De Moli\u00e8re, Cie Roumanoff. Virtuose de l'hypocrisie et de la langue de bois, Tartuffe se nourrit de la cr\u00e9dulit\u00e9 des autres... ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/35793/images/200/cdd76a359ee15f0e7beb1cd56421cc4a.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "566b11ec4f7cff0d78be3b19a77fc23c", "url": "http://files.offi.fr/evenement/35793/images/200/cdd76a359ee15f0e7beb1cd56421cc4a.jpg", "path": "full/bfd261002cbc107f6ca565bb48a8cd4d2287a1cb.jpg"}], "name": "Le Tartuffe"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/34397/images/200/8303ad9d83fb3c39a9b9b28d4bd79128.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "98fe7186a66a0a48558805692b90b0f1", "url": "http://files.offi.fr/evenement/34397/images/200/8303ad9d83fb3c39a9b9b28d4bd79128.jpg", "path": "full/a103068e15ef3f45cdf1044a28155452911242b6.jpg"}], "name": "Le Cid"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/35535/images/200/74c8d2452199eee0b92b4b2fbef79d86.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "d9ee496c3c5238c89ed7593d549e1ad5", "url": "http://files.offi.fr/evenement/35535/images/200/74c8d2452199eee0b92b4b2fbef79d86.jpg", "path": "full/b67438ce9f79d94d0e95df6fefd013dc089736d9.jpg"}], "name": "Le Malade imaginaire"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/35066/images/200/fcb223f35d0ee1d40f79a49665e2d699.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "0bafc175e9e2a84f645a1be9e858a0b2", "url": "http://files.offi.fr/evenement/35066/images/200/fcb223f35d0ee1d40f79a49665e2d699.jpg", "path": "full/54a28e4d21029273fb25c4fb0a6f1fc2598fe2ec.jpg"}], "name": "Le M\u00e9decin malgr\u00e9 lui"}, {"description": "De Moli\u00e8re, par Cie Roumanoff. \"O\u00f9 Agn\u00e8s d\u00e9montre que les jeunes filles innocentes savent tr\u00e8s bien ce qu'elles veulent\". ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/42700/images/200/9c64b89571cc02c59633938535766ed3.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "9151ba53fab7887cc381f361fb5a8a03", "url": "http://files.offi.fr/evenement/42700/images/200/9c64b89571cc02c59633938535766ed3.jpg", "path": "full/57eb6d64c89fcfa80a125e551555f7fba6671633.jpg"}], "name": "L'\u00c9cole des femmes"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/34394/images/200/af20d003a022269d9977c533828bd908.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "6df245523026b2c4e7829e40803c5742", "url": "http://files.offi.fr/evenement/34394/images/200/af20d003a022269d9977c533828bd908.jpg", "path": "full/763c84d5423566ae4187c1dd476d8fff7d7cec21.jpg"}], "name": "Hamlet"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/34391/images/200/711b9b7dbd6c81701daef76ff5f46494.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "662867d20207e9e427413deb00d52bb2", "url": "http://files.offi.fr/evenement/34391/images/200/711b9b7dbd6c81701daef76ff5f46494.jpg", "path": "full/5b974a439c93fdb98e3ca801030a0bf5a5cbd308.jpg"}], "name": "Les Fourberies de Scapin"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/34393/images/200/85fbdb683901aca92b09ee640278cccd.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "484f55c7470cebd9ced4aa44ed824c0e", "url": "http://files.offi.fr/evenement/34393/images/200/85fbdb683901aca92b09ee640278cccd.jpg", "path": "full/3fa50e0c64c861f00a6f58923d199d8eb730b2db.jpg"}], "name": "Le Bourgeois gentilhomme"}, {"description": "Une troupe de com\u00e9diens r\u00e9p\u00e8te un boulevard classique. D'impr\u00e9vus en gags inattendus, les acteurs sont entra\u00een\u00e9s dans une folie vertigineuse\u2026 L'ambiance est \u00e9lectrique, l'actrice principale est au bord de la crise de nerf \u00e0 cause du jeune premier, fils du producteur : maladroit, timide, na\u00eff et gaffeur, il fait ses premiers pas sur les planches.\u00a0Ils n'ont plus qu'\u00e0 se donner rendez-vous aux saluts ! ", "dateStart": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066226/images/200/a96c25ec09a3f7c0aaafed7a4919797e.jpg"], "dateEnd": "2016-09-21T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "9073bfbc95e38ed1422b0507c7d181df", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066226/images/200/a96c25ec09a3f7c0aaafed7a4919797e.jpg", "path": "full/b31a3c07c6d86183495b5bd62f1f04f0f64f0a99.jpg"}], "name": "Th\u00e9 \u00e0 la menthe ou t'es citron ?"}], "website": "www.theatrefontaine.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8742041, "lng": 2.344856}, "address": {"postalCode": "75009", "city": "Paris 9e", "street": "32 rue Richer "}}, "phone": "08.92.68.16.50", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2331/images/200/ae1e7032a29b728753925a77849c5fbd.jpg"], "name": "Les Folies Berg\u00e8re", "images": [{"checksum": "f8330b03a8540208e50f4900eb1f1257", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2331/images/200/ae1e7032a29b728753925a77849c5fbd.jpg", "path": "full/5e0c8506c24c1a49d629d080254faf0f89a4a3b0.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/60892/images/200/ce014bb0c5c316d609faf566b06fa8f9.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "e8e45cf3d2ea290013e3b75c6653ee29", "url": "http://files.offi.fr/evenement/60892/images/200/ce014bb0c5c316d609faf566b06fa8f9.jpg", "path": "full/05c6aec4ff4994e23ff2c661cc7111b1437fe8f4.jpg"}], "name": "Les Schtroumpfs"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1092910/images/200/f2897803c0ef8a0a5d32158afc1bcb51.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "0dae26e1662e9ebb832f9ccfb1ee206e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1092910/images/200/f2897803c0ef8a0a5d32158afc1bcb51.jpg", "path": "full/87435df372d701c2c23a42d5258d6eed4f2bb508.jpg"}], "name": "The Divine Comedy"}, {"description": null, "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1092909/images/200/f2897803c0ef8a0a5d32158afc1bcb51.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "0dae26e1662e9ebb832f9ccfb1ee206e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1092909/images/200/f2897803c0ef8a0a5d32158afc1bcb51.jpg", "path": "full/1f5670978dc1071f00445a69645fd1777cf8af04.jpg"}], "name": "The Divine Comedy"}, {"description": "Mado est dans une impasse. Elle doit alors trouver la sortie, et se transforme pour cela en Super Mado\u2026 Elle s'arme de sa devise : \u00ab\u00a0Celui qui veut faire, trouve un moyen ; celui qui ne veut pas, trouve une excuse\u2026 \u00bb Enfin une mission \u00e0 sa hauteur ! ", "dateStart": "2016-12-15T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1051187/images/200/a3714ce809cb4cd84b622b2f0b9ba260.jpg"], "dateEnd": "2016-12-15T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "07093246aa762812b5b6e0bae646047f", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1051187/images/200/a3714ce809cb4cd84b622b2f0b9ba260.jpg", "path": "full/793596eb145bf5ba4d7d2f575eb27472eba0585c.jpg"}], "name": "No\u00eblle Perna : Super Mado"}, {"description": "Ce show \u00e0 l'am\u00e9ricaine, qui ne recule devant rien, r\u00e9unit pour la premi\u00e8re fois sur la m\u00eame sc\u00e8ne sept des plus grands magiciens du monde (de Raymond Crowe \u00e0 Enzo en passant par Luis de Matos). En battant tous les records au box office, ce nouveau spectacle de magie s'inscrit durablement dans le paysage de l'illusionnisme de haut vol.\u00a0 ", "dateStart": "2016-11-17T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1095091/images/200/6c9f27c6285758e56f0f10e4d601ba1f.jpg"], "dateEnd": "2016-11-17T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "40ecb63469fde382892beb50e1b82019", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1095091/images/200/6c9f27c6285758e56f0f10e4d601ba1f.jpg", "path": "full/07f35ee4f44fdfd11604c84532d4d1c1673f8df3.jpg"}], "name": "The Illusionists"}, {"description": "Entre show \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine et intimit\u00e9 d\u2019un d\u00eener en t\u00eate \u00e0 t\u00eate, l\u2019humoriste s'int\u00e9resse \u00e0 un sujet universel : la vie. Il se d\u00e9voile et propose de jouer, avec folie et amour, humour et tendresse. Il ne reste plus qu'\u00e0 prendre son ticket pour un voyage qui s'annonce mouvement\u00e9 \u00e0 souhait. Son, lumi\u00e8re, moteur, action ! ", "dateStart": "2016-12-14T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/60202/images/200/279193661766b6f27e578e017bc2f84e.jpg"], "dateEnd": "2016-12-14T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "df061689b4cec72058b3a6a4ffd2bf66", "url": "http://files.offi.fr/evenement/60202/images/200/279193661766b6f27e578e017bc2f84e.jpg", "path": "full/c601f3aca59c7a6d91fca20cf5f1e221d39a2227.jpg"}], "name": "Anthony Kavanagh : Showman"}], "website": "www.foliesbergere.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8393337, "lng": 2.3231229}, "address": {"postalCode": "75014", "city": "Paris 14e", "street": "26 rue de la Ga\u00eet\u00e9 "}}, "phone": "01.43.22.16.18", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2363/images/200/f7db2a72e64fa41c3764dd322fccb95e.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre de la Ga\u00eet\u00e9-Montparnasse", "images": [{"checksum": "4032e0e1031ca4b6cdbb8c1263d6409a", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2363/images/200/f7db2a72e64fa41c3764dd322fccb95e.jpg", "path": "full/3a84d161d58fd10ee1583fc5e65e13e986de82ac.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/46547/images/200/21e316b12e8b089a5258becdc29910f3.jpg"], "dateEnd": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "baf5d908db4cbf648e61efb906e83d12", "url": "http://files.offi.fr/evenement/46547/images/200/21e316b12e8b089a5258becdc29910f3.jpg", "path": "full/384e65ac9beaa06de5a5c45a3f258228bd8d1f60.jpg"}], "name": "Le Bossu de Notre-Dame"}, {"description": "La pi\u00e8ce, anim\u00e9e par un psychanalyste, voit un couple arriver peu \u00e0 peu dans une impasse. Il va donc falloir d\u00e9m\u00ealer, avec l'aide du public, l'imbroglio qu'ont tiss\u00e9 les personnages. De non-dits en attentes, en passant par les blessures du pass\u00e9, ces caract\u00e8res tr\u00e8s attachants et dr\u00f4les r\u00e9ussiront-ils \u00e0 donner une issue favorable \u00e0 leur couple ? ", "dateStart": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066223/images/200/4bb6176e0b66dcbb06287983d2d3b659.jpg"], "dateEnd": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2b908a0a97a6e9a572bedd8186b3d64c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066223/images/200/4bb6176e0b66dcbb06287983d2d3b659.jpg", "path": "full/11d6f997317321006e611b7548a68f841f26ac3a.jpg"}], "name": "L'Amour dans tous ses \u00e9tats"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1086003/images/200/01e1e558daa2f1e0c9fda4d7b6d6025c.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "ffe5ba61c1b06c45a93d2047a80a385d", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1086003/images/200/01e1e558daa2f1e0c9fda4d7b6d6025c.jpg", "path": "full/701897671dec2c0f19ada9ba46e1e366b43c609a.jpg"}], "name": "Alain Choquette : Dr\u00f4lement magique"}, {"description": "C'est la v\u00e9ritable histoire de l'humanit\u00e9. Dieu se sent bien seul et il d\u00e9cide d'amener la vie sur terre.Il appelle les vents, cr\u00e9\u00e9 la nature et\u2026 Boucieu le roi, une petit village tout ce qu'il y a de pittoresque. Et puis il cr\u00e9a la femme, l'homme, l'amour et arriva ce qui devait arriver. Le ton humoristique et d\u00e9cal\u00e9 de cette cr\u00e9ation permet d'aborder tous les sujets, du plus l\u00e9ger au plus grave, et de mener l'action entre chant, musique, th\u00e9\u00e2tre et m\u00eame clownerie. (1h30)", "dateStart": "2016-11-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1088229/images/200/ebd19713ee6b969a83e7b4d64adde068.jpg"], "dateEnd": "2016-11-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "474a521432a4e94d102425b1fc4f2be9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1088229/images/200/ebd19713ee6b969a83e7b4d64adde068.jpg", "path": "full/236fcebcb7ef7948d5f10f1c9a492ae6bd375e4b.jpg"}], "name": "Flon flon ou La v\u00e9ritable histoire de l'humanit\u00e9"}, {"description": "La com\u00e9dienne \u00e9voque tour \u00e0 tour les probl\u00e8mes de couple, l'adoption de chatons, les parisiens qui s'exilent \u00e0 Marseille, le racisme de gauche et m\u00eame le message de J\u00e9sus ! Elle fait mouche et r\u00e9ussit le tour de force d'aborder des sujets hautement sensibles avec humour et bienveillance. (1h20)", "dateStart": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/889122/images/200/a09b3f31ccf85c11f9ea47a5816e6c29.jpg"], "dateEnd": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "f641fbf28b66f7aed98c2931fcb9be74", "url": "http://files.offi.fr/programmation/889122/images/200/a09b3f31ccf85c11f9ea47a5816e6c29.jpg", "path": "full/ffb06a736475166c783de8269ac8079a3debe44c.jpg"}], "name": "Oc\u00e9anerosemarie : Chatons Violents"}, {"description": "Apr\u00e8s une carri\u00e8re de plus de 20 ans dans la grande illusion au Qu\u00e9bec, Atlantic City et Las Vegas, le populaire magicien qu\u00e9b\u00e9cois a d\u00e9cid\u00e9 de faire son show en France et de pr\u00e9senter une aventure intime, humoristique, po\u00e9tique et interactive. (1h15)", "dateStart": "2016-11-01T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/732065/images/200/fe5fb6b315b8329b2ec8dafd118d04d3.jpg"], "dateEnd": "2016-11-01T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "35280c11cb9594b4ab7fa1a9bc19f935", "url": "http://files.offi.fr/programmation/732065/images/200/fe5fb6b315b8329b2ec8dafd118d04d3.jpg", "path": "full/83adf1c06ccbeb67bc365dca9fec03a0c1e35bc7.jpg"}], "name": "Alain Choquette : Dr\u00f4lement magique"}, {"description": "Cinq artistes talentueux invitent le public \u00e0 d\u00e9couvrir la vie d'Yves Montand, n\u00e9 Ivo Lici en 1921 en Toscane. Une ascension des quartiers mal fam\u00e9s de Marseille aux studios hollywoodiens\u2026 Comment un enfant d'immigr\u00e9s communistes italiens est-il devenu une figure embl\u00e9matique du XXe si\u00e8cle ? Un r\u00e9cit po\u00e9tique plein d'\u00e9motions, m\u00ealant humour et musique. ", "dateStart": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1068999/images/200/d98b477fd0b7a2b296cec049dfa5d2ea.jpg"], "dateEnd": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "eeb413c44a7ff06ab7c9cfc0e1cfd217", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1068999/images/200/d98b477fd0b7a2b296cec049dfa5d2ea.jpg", "path": "full/5b297f2036535049368c0ecfa2c15ec5b505c784.jpg"}], "name": "Ivo Livi ou le destin d'Yves Montand"}], "website": "www.gaite.com"}, {"description": "\r\nEn 1838, le Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur donne l'autorisation officielle de construire un nouveau th\u00e9\u00e2tre sur le boulevard des Batignolles. La construction est confi\u00e9e \u00e0 l'architecte Adolphe Az\u00e9mar et la direction aux fr\u00e8res Sevestre, d\u00e9tenteurs des privil\u00e8ges d'exploitation des th\u00e9\u00e2tres de banlieue, accord\u00e9s par le roi Louis XVIII pour avoir facilit\u00e9 la recherche des restes de Louis XVI et Marie-Antoinette. On donne alors \u00e0 la salle le nom de Th\u00e9\u00e2tre des Batignolles. \r\nRepris en 1906 par Maurice Landay, le th\u00e9\u00e2tre est rebaptis\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre des Arts. Il accueille de nombreux com\u00e9diens et dramaturges c\u00e9l\u00e8bres, dont Sacha Guitry, L\u00e9o Delibes, Edwige Feuill\u00e8re, ou encore Georges Pito\u00ebff...\r\nEn 1940, il acquiert son nom d\u00e9finitif sous la direction de Jacques H\u00e9bertot qui le dirige jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s en 1970. \r\nEn 2003, les directeurs Dani\u00e8le et Pierre Franck cr\u00e9ent une seconde salle, le Petit H\u00e9bertot, dont la direction artistique est confi\u00e9e \u00e0 Xavier Jaillard en mars 2009. \r\nEn 2013, Francis Lombrail devient le nouveau propri\u00e9taire du Th\u00e9\u00e2tre H\u00e9bertot.", "position": {"gps": {"lat": 48.8819711, "lng": 2.3213808}, "address": {"postalCode": "75017", "city": "Paris 17e", "street": "78 bis boulevard des Batignolles "}}, "phone": "01.43.87.23.23", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2446/images/200/7260d7cd09fb3fd35435217b40c4f0f1.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre H\u00e9bertot", "images": [{"checksum": "9ae5200a35595a0b23d9b80b4656d95d", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2446/images/200/7260d7cd09fb3fd35435217b40c4f0f1.jpg", "path": "full/cf1b4b379695638cbe1f225b5153de0278c9b51d.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Ce matin-l\u00e0, \u00c9douard ne savait pas qu'en pronon\u00e7ant un mensonge, sa vie allait brusquement basculer. Avec quatre mots, il a commis l'irr\u00e9parable : il a d\u00e9truit son couple, le mariage de son meilleur ami et la foi qu'il avait encore en l'humain. Et comme \u00c9douard est un honn\u00eate homme qui habituellement fuit le mensonge comme la peste, il va tenter de r\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9, ce qui ne manquera pas d'aggraver les choses\u2026 (1h40)", "dateStart": "2016-09-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1038259/images/200/301353ed31a06fda4a223ef5507ce8a4.jpg"], "dateEnd": "2016-09-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "6d6e154750cd47da87898571b632e4f4", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1038259/images/200/301353ed31a06fda4a223ef5507ce8a4.jpg", "path": "full/89e65d059597776d8ee0f49d6996fc2fe07d1d45.jpg"}], "name": "Mariage et ch\u00e2timent"}, {"description": "Berlin, f\u00e9vrier 1946. En zone am\u00e9ricaine, le commandant Steve Arnold attend Wilhelm Furtw\u00e4ngler, le chef d\u2019orchestre favori d\u2019Hitler. Il est charg\u00e9 de l\u2019interroger. Malgr\u00e9 les t\u00e9moignages qui se succ\u00e8dent et innocentent l'artiste, le commandant est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 mettre \u00e0 jour sa culpabilit\u00e9, guid\u00e9 par une voix bien plus forte que les ordres qu\u2019il re\u00e7oit. Un respect de la v\u00e9rit\u00e9 historique qui confronte les convictions de deux hommes sur le sens de l\u2019humanit\u00e9, la libert\u00e9 et la justice. (1h45)", "dateStart": "2016-09-18T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1066775/images/200/d164b83723fbb9e21b3c17f935cebc93.jpg"], "dateEnd": "2016-09-18T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "67944d007fe758427df9a4f9cc80c2e0", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1066775/images/200/d164b83723fbb9e21b3c17f935cebc93.jpg", "path": "full/bfc78742f5e2856ff531b846edd0f593b449d9bd.jpg"}], "name": "\u00c0 tort et \u00e0 raison"}], "website": "www.theatrehebertot.com"}, {"description": "Une bonne \u00e9nergie de la part des acteurs et une tr\u00e8s bonne mise en sc\u00e8ne : du Feydeau remis au go\u00fbt du jour. J'ai bien ri, j'ai bien aim\u00e9", "position": {"gps": {"lat": 48.8907432, "lng": 2.3404142}, "address": {"postalCode": "75018", "city": "Paris 18e", "street": "53 rue des Saules "}}, "phone": "01.42.23.88.83", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2362/images/200/010d8b5cdd6d453441f00e50c920ac1b.jpg"], "name": "Le Funambule", "images": [{"checksum": "a4dea9b836d503bc0ed4cad4f2908da9", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2362/images/200/010d8b5cdd6d453441f00e50c920ac1b.jpg", "path": "full/67a20339f8e9d0022625d7480afb38549657ebe9.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": null, "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/45810/images/200/1ee160f5261ab30f706e8d8a88c16622.jpg"], "dateEnd": null, "images": [{"checksum": "8b04b58337476ce1aa4c480fdb224e85", "url": "http://files.offi.fr/evenement/45810/images/200/1ee160f5261ab30f706e8d8a88c16622.jpg", "path": "full/f90b79e206f6dd6a8e853d7ba63f47584e453237.jpg"}], "name": "Une Lumi\u00e8re pour No\u00ebl"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/60479/images/200/8eb4b5ab6a43ae9662fb008652d9a47f.jpg"], "dateEnd": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "e404365f4bec24759a77c9d125189f70", "url": "http://files.offi.fr/evenement/60479/images/200/8eb4b5ab6a43ae9662fb008652d9a47f.jpg", "path": "full/88d918220a6f952ecbb7b7aff836b13e9d9ff0b0.jpg"}], "name": "\u00c0 tes souhaits"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/47026/images/200/f43c669487c5c82940ec2a8a5abef9cd.jpg"], "dateEnd": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "d094f17a9bdfcd2ac17731203cbd1658", "url": "http://files.offi.fr/evenement/47026/images/200/f43c669487c5c82940ec2a8a5abef9cd.jpg", "path": "full/ecd6b0941a138041540eb0c753cad9cc13115b59.jpg"}], "name": "La F\u00e9e des chaussettes"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62373/images/200/deaf67d9adf52f1d94b1f5ff27da2517.jpg"], "dateEnd": "2016-11-30T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "5cabc6e70c79e9c2102f33475b67bc93", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62373/images/200/deaf67d9adf52f1d94b1f5ff27da2517.jpg", "path": "full/b27aa650d275940ea4a3de5b5ed47c16943244cd.jpg"}], "name": "Ninon au royaume du non"}, {"description": "\u00c0 travers le r\u00e9cit du\u00a0destin exceptionnel d'Antonio Ligabue, l'idiot du village devenu peintre c\u00e9l\u00e8bre, sont \u00e9voqu\u00e9s des th\u00e8mes comme la cr\u00e9ation, le rejet ou la folie. (1h15)", "dateStart": "2016-11-24T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1102080/images/200/65367be8d54173551726dea01fe198f5.jpg"], "dateEnd": "2016-11-24T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "c7069c1ce4e90866bdecf5d4b56c4a3c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1102080/images/200/65367be8d54173551726dea01fe198f5.jpg", "path": "full/6dc5620f1585a64c3f877dbe7dd41aa11c188323.jpg"}], "name": "Un bec - Antonio Ligabue"}, {"description": "En avril prochain, comme des millions de Fran\u00e7ais, l'humoriste devra \u00e9lire son nouveau pr\u00e9sident\u2026 Ou pas ! Il pr\u00e9f\u00e8re en rire.\u00a0 (1h15)", "dateStart": "2016-10-12T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1082575/images/200/95ddc1e16cc4a39e266192c1017ef303.jpg"], "dateEnd": "2016-10-12T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "65f99ae426e06946f13c77febe020266", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1082575/images/200/95ddc1e16cc4a39e266192c1017ef303.jpg", "path": "full/38ce1ac0c644ac45a31dacb92366ecd588af4e04.jpg"}], "name": "Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist : Manuel de survie dans l'isoloir"}, {"description": "Un show de mentalisme sur le th\u00e8me envo\u00fbtant de cette myst\u00e9rieuse forme architecturale qu'est le labyrinthe. (1h30)", "dateStart": "2016-11-07T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1091828/images/200/ae13a7cb3809cb1454ee901761b4ce56.jpg"], "dateEnd": "2016-11-07T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "665575ed8c25b57456056ebf6e672592", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1091828/images/200/ae13a7cb3809cb1454ee901761b4ce56.jpg", "path": "full/cc4d5a90734df81f8070100a1dda97a9fac64428.jpg"}], "name": "Pourang : Labyrinthe"}, {"description": "L'histoire vraie d'un jeune Fran\u00e7ais envoy\u00e9, en 1983, en Afrique pour vendre l' \u00ab American Express \u00bb. Trois personnages, libres et ubuesques, all\u00e9geront, avec humour, son chemin de croix\u2026 (1h15)", "dateStart": "2016-10-17T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1082577/images/200/5067da84f15057cf793b867258d2da85.jpg"], "dateEnd": "2016-10-17T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "556a2c42c69df6b0316c3e814e801b93", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1082577/images/200/5067da84f15057cf793b867258d2da85.jpg", "path": "full/18c8a979d8e37f36084a1d1f42eb07ce0b744730.jpg"}], "name": "Tr\u00e8s Ch\u00e8re Afrique"}, {"description": "L'histoire de trois g\u00e9n\u00e9rations de femmes au XXe si\u00e8cle, entre guerres, non-dits, \u00e9nigmes, secrets de famille. Mais aussi,\u00a0une grande histoire d'amour au c\u0153ur de plusieurs belles, et moins belles, romances\u2026 Une cr\u00e9ation sur le fil des \u00e9motions dont l'histoire des personnages renvoie in\u00e9vitablement \u00e0 celles des spectateurs. \u00a0 (1h15)", "dateStart": "2016-10-13T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078754/images/200/9ee2caa7e9cabee19448be5665967c4c.jpg"], "dateEnd": "2016-10-13T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c22b366c53426c899ddb5cb53478a88e", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1078754/images/200/9ee2caa7e9cabee19448be5665967c4c.jpg", "path": "full/78ee7d65c23ca0b4c1b691e4e4f2d7558ac93f7b.jpg"}], "name": "Le Marronnier de la rue Caulaincourt"}, {"description": "Deux fr\u00e8res, croque-morts de profession, ont \u00e9t\u00e9 choisis pour redorer l'image de leur m\u00e9tier aupr\u00e8s du grand publi. Ils d\u00e9cicdent alors de monter un cabaret fun\u00e8bre. (1h10)", "dateStart": "2016-10-11T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1081869/images/200/ff447abe1c8e58832cc77e65f36169f3.jpg"], "dateEnd": "2016-10-11T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "4ed1d592ccac04437bb84c2d718a094a", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1081869/images/200/ff447abe1c8e58832cc77e65f36169f3.jpg", "path": "full/0126954e8b2a1dbd07f90c20b9edd13334e33f11.jpg"}], "name": "Firmin & Hector : Chroniques d'Outre-tombe"}, {"description": "Silvia et Arlequin se portent un amour r\u00e9ciproque, mais le Prince a jet\u00e9 son d\u00e9volu sur la jeune villageoise\u2026 Pas \u00e0 pas les amoureux sont pris au pi\u00e8ge d'une mise en sc\u00e8ne habilement men\u00e9e sans jamais s'apercevoir qu'ils en sont les acteurs, ou les marionnettes. L'inconstance du monde, son instabilit\u00e9, contamine qui croit \u00eatre fid\u00e8le \u00e0 ses \u00e9motions et pense n'\u00eatre que le spectateur de ce d\u00e9s\u00e9quilibre sans y participer. (1h)", "dateStart": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078899/images/200/40820b92bff72bdd8cc3a82cd4d3a57b.jpg"], "dateEnd": "2016-10-08T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "bc5a4f0c731a3fca5b209a37b67ccd9c", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1078899/images/200/40820b92bff72bdd8cc3a82cd4d3a57b.jpg", "path": "full/aae8c64db90b88df534bc4cefbd28ee6ad1ee78f.jpg"}], "name": "La Double Inconstance"}], "website": "www.funambule-montmartre.com"}, {"description": "Le th\u00e9\u00e2tre a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 en 1820 par l'auteur dramatique Delestre-Poirson. Il devait servir \u00e0 l'origine de lieu d'entra\u00eenement aux \u00e9l\u00e8ves du conservatoire et n'y repr\u00e9senter que des pi\u00e8ces en un acte, mais le directeur fit rapidement jouer des pi\u00e8ces de deux et trois actes. Ferm\u00e9 en juin 1830 pour travaux, le th\u00e9\u00e2tre prit, apr\u00e8s la R\u00e9volution de Juillet, le nom de Gymnase dramatique. Le com\u00e9dien et auteur dramatique Lemoine-Montigny, nomm\u00e9 directeur en 1844, abandonna peu \u00e0 peu le r\u00e9pertoire de pi\u00e8ces morales et \u00e9difiantes pour favoriser le genre sentimental, plus en vogue, ce qui attira un public plus nombreux. Au cours du XXe si\u00e8cle, le th\u00e9\u00e2tre accueille les \u0153uvres du dramaturge Henry Bernstein, ainsi que celles de Marcel Pagnol, Jean Cocteau, Marc-Gilbert Sauvajon, Sacha Guitry, F\u00e9licien Marceau et Jean Genet. En 1962, la trag\u00e9dienne Marie Bell prend la direction du th\u00e9\u00e2tre jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s le 15 ao\u00fbt 1985. Jacques Bertin, administrateur depuis 1975, lui a succ\u00e9d\u00e9.\r\nDepuis 2010, le Th\u00e9\u00e2tre du Gymnase travaille par ailleurs en partenariat avec la Com\u00e9die des Boulevards, une nouvelle salle parisienne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'humour. \r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.8708401, "lng": 2.3488458}, "address": {"postalCode": "75010", "city": "Paris 10e", "street": "38 boulevard de Bonne-Nouvelle "}}, "phone": "01.42.46.79.79", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/2434/images/200/7ce9714b6f78f6f42ceef6ebb3fe6429.jpg"], "name": "Th\u00e9\u00e2tre du Gymnase", "images": [{"checksum": "442788c1085d0e2c0aba110eda4b46b0", "url": "http://files.offi.fr/lieu/2434/images/200/7ce9714b6f78f6f42ceef6ebb3fe6429.jpg", "path": "full/4c44c0fad28df99e0ae54e1cb6494424cd7ddf91.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/62106/images/200/3d3a96c60b870e2a7cb3dc20642c397b.jpg"], "dateEnd": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "2456b7516418d807f33ccdfb2fceb678", "url": "http://files.offi.fr/evenement/62106/images/200/3d3a96c60b870e2a7cb3dc20642c397b.jpg", "path": "full/7e3dfd0adbf7327b435fb464a68d7a1b1c283f3c.jpg"}], "name": "Petit ours brun"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/evenement/58018/images/200/89de0510c0e026969fd4eb6f60469d3a.jpg"], "dateEnd": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "dae8e0c399364e1198e4fefc5740b12a", "url": "http://files.offi.fr/evenement/58018/images/200/89de0510c0e026969fd4eb6f60469d3a.jpg", "path": "full/f19c211c76d953db9b2f03669ad57ef30a4a4d22.jpg"}], "name": "La Petite fille aux allumettes"}, {"description": "\r\n ", "dateStart": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1082550/images/200/6a037f5ea555d0ac73cc96c7bd540c7b.jpg"], "dateEnd": "2016-10-15T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "c7b773ecbe7721d838448cd480ad2e09", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1082550/images/200/6a037f5ea555d0ac73cc96c7bd540c7b.jpg", "path": "full/89d753b13ef370ef23fac97cd0700e91668fd2c9.jpg"}], "name": "Chrystelle Canals : Presque femme"}, {"description": "L'humoriste fait voyager le spectateur \u00e0 travers la soci\u00e9t\u00e9, le miroir des r\u00e9seaux sociaux, la vie quotidienne, \u00e0 Marseille, \u00e0 Alger, et m\u00eame en France. ", "dateStart": "2016-11-10T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/921918/images/200/b849760c87f32007f3f15c4ac22c2a2d.jpg"], "dateEnd": "2016-11-10T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "87edc8714f55cd5f7e0101d2331565ea", "url": "http://files.offi.fr/programmation/921918/images/200/b849760c87f32007f3f15c4ac22c2a2d.jpg", "path": "full/f0ec2f748ee76eab68539be667df435794881dc9.jpg"}], "name": "Mohamed le Su\u00e9dois"}, {"description": "\u00c9voluant dans un monde enchant\u00e9, F\u00e9licie demande \u00e0 la f\u00e9e Hortense le don de plaire. Elle fait alors l'exp\u00e9rience de la passion avec Lucidor, qui \u00e9veille vite les failles de l'ing\u00e9nue\u2026 (1h20)", "dateStart": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1084965/images/200/a32262ecce70909d0dfa2a67948b5a94.jpg"], "dateEnd": "2016-10-02T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "e32e1a19119eb45d3e0487b5746cf4b9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1084965/images/200/a32262ecce70909d0dfa2a67948b5a94.jpg", "path": "full/490f3fc28afbac0e78b21b8756f29265e0de0b68.jpg"}], "name": "F\u00e9licie"}, {"description": "Un seul en sc\u00e8ne qui unit le mime \u00e0 la po\u00e9sie, le rire au conte et l'\u00e9motion au myst\u00e8re. ", "dateStart": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1101932/images/200/d99da3d7868ea2eb1b6f7aa70b3ce9c3.jpg"], "dateEnd": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "1649d3765d04f0b1b9069954f3a33394", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1101932/images/200/d99da3d7868ea2eb1b6f7aa70b3ce9c3.jpg", "path": "full/28ab2ae6f982f17768d928c5d929432a15f2086b.jpg"}], "name": "Carlos Vaquera : iMAGIEnaire"}, {"description": "Ce duo d'humoristes r\u00e9unit sur sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre, du stand up et de la musique, le tout dans une totale improvisation. Chaque repr\u00e9sentation est donc une performance sans pr\u00e9c\u00e9dent car dans ce show, tout d\u00e9pend du public. Chaque spectateur voit l'artiste qui dort en lui se r\u00e9veiller\u2026 ", "dateStart": "2016-11-04T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/992978/images/200/ab54c3dedaa7773c6aea0927bd8e1c3f.jpg"], "dateEnd": "2016-11-04T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "2e7ea35362cf5e142ce7a4f75a5680ef", "url": "http://files.offi.fr/programmation/992978/images/200/ab54c3dedaa7773c6aea0927bd8e1c3f.jpg", "path": "full/336c52203ccaaf77653f1d454f0b3ac3110db39f.jpg"}], "name": "Odah et Dako : Les Impros Dakodah"}, {"description": "Des personnalit\u00e9s jamais imit\u00e9es, du stand-up et une r\u00e9activit\u00e9 continue \u00e0 l'actualit\u00e9, le chanteur-imitateur propose un show \u00e9volutif de nouveaut\u00e9s, de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et de fous rires. Avec toujours la m\u00eame justesse dans la voix, son programme est simple : du rire, de la d\u00e9rision, de la modernit\u00e9\u2026 Et d\u00e9sormais il s'en prend m\u00eame aux politiciens ! (1h10)", "dateStart": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1075223/images/200/b08a5a2bb8be74a7ec9438ecdafa405e.jpg"], "dateEnd": "2016-10-01T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "432ac965f0288bdf504e7fba7eb2e454", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1075223/images/200/b08a5a2bb8be74a7ec9438ecdafa405e.jpg", "path": "full/271bffce643af8a42bcfd217681fe3160b2769c1.jpg"}], "name": "Marc-Antoine Lebret fait des imitations"}, {"description": "Pour ce second one man show, l'humoriste pr\u00e9sente une soir\u00e9e participative, engag\u00e9e et ludique. Le public pourra d\u00e9guster les bides, les moments de solitude et les silences du comique\u2026 Les spectateurs sont invit\u00e9s, \u00e0 la fin de la repr\u00e9sentation, \u00e0 poser toutes leurs questions auxquelles l'artiste r\u00e9pondra avec plaisir ! (1h15)", "dateStart": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1075213/images/200/53e053cda94b6b3dc6fbf5c06d3d347e.jpg"], "dateEnd": "2016-09-27T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "0f593115993d5cd77fb03c718d69bff7", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1075213/images/200/53e053cda94b6b3dc6fbf5c06d3d347e.jpg", "path": "full/fc4fc127f9e75d2e5f2e26449282b0be3f31ef72.jpg"}], "name": "Le Comte de Bouderbala 2"}, {"description": "Trois jeunes femmes partent dans une ferme isol\u00e9e de la Creuse afin d'oublier leur injuste quotidien. Malheureusement, l'endroit s'av\u00e8re hant\u00e9 par un fant\u00f4me misogyne\u2026 (1h15)", "dateStart": "2016-09-25T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078741/images/200/62c361ebf18e87f5bba614a6b5953f52.jpg"], "dateEnd": "2016-09-25T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "1ebc9e3f3a4360ccc6ad7c2d45fd15a8", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1078741/images/200/62c361ebf18e87f5bba614a6b5953f52.jpg", "path": "full/790a454c77176ba95c2b192146018c901ae29416.jpg"}], "name": "Le village est \u00e0 12 kilom\u00e8tres\u2026 environ"}, {"description": "L'humour a enfin son parfum : \u00ab One by Rudy \u00bb\u2026 ", "dateStart": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1078762/images/200/5528eb78b792005a0585401ecc5ec2bf.jpg"], "dateEnd": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "564b47219bb412eb8c8733aa6d263dd9", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1078762/images/200/5528eb78b792005a0585401ecc5ec2bf.jpg", "path": "full/48f7a81974fe7dd3a8e6bc5ed833e1d7c58d27c9.jpg"}], "name": "Rudy Mayoute : One"}, {"description": "Arm\u00e9 de son micro, le cow-boy du stand-up le plus recherch\u00e9, flingue plus vite que son ombre et allume tout le monde ! (1h10)", "dateStart": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/759549/images/200/769fe007f5f1fa2bf56ffea73713f506.png"], "dateEnd": "2016-09-22T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "7cf563db2621045b40988611169f66c2", "url": "http://files.offi.fr/programmation/759549/images/200/769fe007f5f1fa2bf56ffea73713f506.png", "path": "full/1e3da0cf95803462dfb3363385386bb807016e24.jpg"}], "name": "Mon nom est Patson"}, {"description": "Une c\u00e9r\u00e9monie pas tr\u00e8s catholique. Entre miracle, qu\u00eate et magie, le culte revisit\u00e9 loin des eaux du b\u00e9nitier ! ", "dateStart": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1069146/images/200/a9d6a9f66fb3d27e67e5ed5bb41ebca5.jpg"], "dateEnd": "2016-09-14T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "43ebdbea8156963de93daf1412b7fa64", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1069146/images/200/a9d6a9f66fb3d27e67e5ed5bb41ebca5.jpg", "path": "full/6d02ea913b60d96a0354027de947042d9f0a37cb.jpg"}], "name": "La Grand'messe de Merri"}, {"description": "En 1924, Louis-Ferdinand Destouches, dit C\u00e9line, soutient sa th\u00e8se de m\u00e9decine intitul\u00e9e \u00ab Semmelweis \u00bb. En quelques pages fulgurantes, le futur grand romancier se passionne pour la d\u00e9couverte d'un m\u00e9decin obst\u00e9tricien hongrois m\u00e9connu. Cette cr\u00e9ation, o\u00f9 acteurs et marionnettes content le combat contre l'obscurantisme, aspire \u00e0 faire vivre sur sc\u00e8ne les mots de l'auteur\u2026 (1h)", "dateStart": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1075352/images/200/92b2165c655d5d5078db433167ba9201.png"], "dateEnd": "2016-09-24T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "f142666e4b38dd3dbc783f9c39208014", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1075352/images/200/92b2165c655d5d5078db433167ba9201.png", "path": "full/db1ca2036fa8b1fba5d5e996e8893201a53be041.jpg"}], "name": "L'homme qui voulait sauver les femmes"}, {"description": "Jacky et Roger, au ch\u00f4mage, suivent une formation de pompes fun\u00e8bres. Les circonstances les am\u00e8nent \u00e0 devoir accueillir une famille en deuil et \u00e0 s'occuper seuls de la c\u00e9r\u00e9monie... ", "dateStart": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1075375/images/200/0ada744798dcfc8fec23ebe176b390ef.jpg"], "dateEnd": "2016-09-16T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "d4d5659216bddfe08a7f06d10c0049d1", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1075375/images/200/0ada744798dcfc8fec23ebe176b390ef.jpg", "path": "full/2ab9853f9e6d61c12e7dcfb95995cab4c9b53139.jpg"}], "name": "Avec vous jusqu'au bout !"}, {"description": "Six univers en technicolor pour un show d'improvisation sur des th\u00e8mes donn\u00e9s par le public avec chaque semaine un invit\u00e9 com\u00e9dien de renom\u2026 (1h30)", "dateStart": "2015-09-20T00:00:00+02:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/440214/images/200/88dbbaaf23e16a004c2e21664159b8b8.jpg"], "dateEnd": "2015-09-20T00:00:00+02:00", "images": [{"checksum": "fa0a35ad915b63d8bfbd677437ec6352", "url": "http://files.offi.fr/programmation/440214/images/200/88dbbaaf23e16a004c2e21664159b8b8.jpg", "path": "full/75e7095a6ecb4d631736ab376207e915cd1b83e2.jpg"}], "name": "Colors : le spectacle d'improvisation"}], "website": "www.theatredugymnase.com"}, {"description": "\r\n", "position": {"gps": {"lat": 48.85458149999999, "lng": 2.3703814}, "address": {"postalCode": "75011", "city": "Paris 11e", "street": "45 bis rue Richard-Lenoir "}}, "phone": "01.43.56.38.32", "image_urls": ["http://files.offi.fr/lieu/1460/images/200/f28a5ba29787927ef7969c4c61b0decd.jpg"], "name": "Artistic Th\u00e9\u00e2tre", "images": [{"checksum": "a14fb0f0b2be1c228eed30de5a618ea4", "url": "http://files.offi.fr/lieu/1460/images/200/f28a5ba29787927ef7969c4c61b0decd.jpg", "path": "full/1091984076d2e1f2d32de9d6abf1921b60069e68.jpg"}], "mtype": "theatre", "events": [{"description": "Les deux \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es suivent, avec une distance ironique, le dissident Ferdinand Vanek, double imaginaire de l'auteur, confront\u00e9 aux l\u00e2chet\u00e9s et pressions quotidiennes du pouvoir. La mise en sc\u00e8ne moderne et ing\u00e9nieuse retranscrit fid\u00e8lement l'univers du grand dramaturge tch\u00e8que tout en y inscrivant habilement le public. ", "dateStart": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1091766/images/200/e8c526e515189caadae260f69c52b0cc.jpg"], "dateEnd": "2016-11-09T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "962861e053609172a592fc909eb816fc", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1091766/images/200/e8c526e515189caadae260f69c52b0cc.jpg", "path": "full/8d6f109cb6856676be70494d073eb4a75b6c139a.jpg"}], "name": "Audience / Vernissage"}, {"description": "Harpagon court, rit, danse. Il f\u00eate son argent ! L'avare peut \u00eatre habituellement consid\u00e9r\u00e9 comme le personnage heureux d'une farce horrible. Drame d'une famille disloqu\u00e9e par la folie d'un patriarche \u00e9gotique, trag\u00e9die de l'isolement, de la vieillesse et du pouvoir abusif des p\u00e8res, il doit n\u00e9anmoins faire rire. \"C'est la com\u00e9die noire de l'argent qui rend fou, qui conduit au crime, au suicide\". ", "dateStart": "2016-11-14T00:00:00+01:00", "image_urls": ["http://files.offi.fr/programmation/1095019/images/200/39a70b0639cdcc7598d5462abe8a4e18.jpg"], "dateEnd": "2016-11-14T00:00:00+01:00", "images": [{"checksum": "971c0c78f4678dbde20cf6f5b691de68", "url": "http://files.offi.fr/programmation/1095019/images/200/39a70b0639cdcc7598d5462abe8a4e18.jpg", "path": "full/9ca3498bd2373bd777842d7251165f82ba09dc85.jpg"}], "name": "L'Avare"}], "website": "www.artistic-athevains.com"}]